<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
		<text>1986 年 4 月 26 日，切尔诺贝利核电站 4 号反应堆发生过热爆炸。放射性尘埃随风蔓延至苏联和欧洲部分地区，甚至连美洲也检测到了放射性的存在。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
		<text>鉴于事故所引发的灾难性后果，苏联政府当即下令，紧急疏散事发地周边村镇的所有居民。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
		<text>核电站周边的 30 公里污染区被划为禁区，由士兵严加把守。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
		<text>为事故机组封上钢筋混凝土石棺后，切尔诺贝利核电站恢复运行。如此巨量的能源，外加一片无人居住的禁区，让这里成为了建立秘密实验室的绝佳地点。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
		<text>2006 年 6 月 10 日，变异区内突然出现了一道极其短暂的刺眼强光。闪光过后，整个地区一片死寂，云朵全部蒸发，随后轰鸣四起，地动山摇。在变异区周边守备的士兵几乎全部死亡。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
		<text>2007 年，科学家仍然无法解释这一事件。仅有的几次变异区探查行动均以悲剧告终，活下来的人寥寥无几。在他们口中，变异区里全是拥有超级能力的变异生物。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
		<text>2009 年，据多方来源统计，变异区内大约存在着三百名不明身份的人员。这些人自称“潜行者”，以收集各类异常物质为生。世人称其为“超自然体”，并且出高价求购。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
		<text>2010 年，尽管军方在变异区边界周围建立了警戒区，潜行者群体的数量仍然有增无减。不过，只有变异区的外围得到了探索，而深入变异区的尝试均以失败告终。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
		<text>2012 年，一位名叫步枪手的潜行者揭开了“洗脑站”的面纱，关闭了这台足以摧毁人类心智的强大发射器。自此，潜行者开始大量涌入变异区核心地带，有的想要发现超自然体的藏宝库，另一些则是为了寻找传说中的“许愿石”。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
		<text>在这样的时局变换下，乌克兰国防部和统帅部决定立即采取一项名为“航道”的特别军事行动。在先前绘制的特异场地图的指引下，数十架军用直升机搭载军队飞往切尔诺贝利核电站。然而，这场精心策划的行动却以失败告终，派出的直升机无一返航。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
		<text>作为曾经的专业潜行者，USS 特工捷格加廖夫少校受命前往变异区，调查行动失败的原因。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
		<text>捷格加廖夫少校带着一把突击步枪、两周的补给和一台与总部联络的无线电，出发前往变异区核心地带。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
		<text>和潜行者们的交谈没有得到结果…这些人要么一无所知，要么不愿分享…</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
		<text>变异区不断向少校证明，这里并非什么度假胜地。少校的每一天都在变异体的攻击中度过，有时甚至会碰到更糟糕的存在——人类。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
		<text>至于总部的通讯，也只能称得上聊胜于无。唯一可靠的情报只有五架失事直升机的坐标。就在少校距离切尔诺贝利核电站只有几公里远时，无线电断了。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
		<text>捷格加廖夫现在孤身一人。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_1">
		<text>为了表彰他成功完成调查。捷格加廖夫被提前晋升为上校。但他拒绝了安逸的职位，反而要求以安全局永久观察员的身份，回到变异区。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_2">
		<text>捷格加廖夫获取的有关心灵设备的信息让他的上级开始警觉。所有关于代号 X 实验室的信息都从军方档案中被删除，并标记为最高机密。在变异区工作的 USS 人员收到命令，要求不惜一切代价，封锁实验室成果的相关信息。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_3">
		<text>军方根据 62 号技术文件研制了多种实验性样品，在一系列测试后，由于弹药成本高昂，决定不对该武器进行大规模部署。不过，有证据表明高斯步枪仍在暗中进行开发。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
		<text>苏丹和他的帮派企图夺取斯卡多夫斯克号，失败后便离开了这艘船。潜行者之间有了一定的安全感，使得大胡子收购到的超自然体数量大幅增加，他的生意从此蒸蒸日上，而斯卡多夫斯克号也变得大受欢迎，几乎和著名的酒馆“100 拉德”一样。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
		<text>苏丹的社会秩序在斯卡多夫斯克号上牢牢地确立，这艘船已经成为强盗的基地。因为不愿再继续支付保护费，大胡子和一群潜行者踏上了探索变异区未知地带的旅程。起初，潜行者们试图重新夺回船只的控制权，但随着几个不守规矩的人被丢下船，并且在大喷发中丧生后，他们很快就放弃了。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
		<text>对于能够到达斯卡多夫斯克号的幸运儿来说，这里仍是他们的家园。强盗企图在船上建立所谓的“秩序”，但潜行者们挫败了他们的计划。船上出现了脆弱的和平。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
		<text>然而，这种日子并没有持续太久。附近巢穴中的吸血怪找到了斯卡多夫斯克号。它们连白天都开始发起攻击，于是船上的人们展开了反击。可惜这次行动没能将隧道清扫干净，不久之后一大波掠食者横扫船只，船上居民无一幸免。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
		<text>在吸血怪的巢穴被摧毁后，变异体已经无法对斯卡多夫斯克号产生太大的影响。一段时间里，这艘旧船成为了变化莫测的变异区里相对稳定的中心。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
		<text>自由组织成功地在亚诺夫车站赢得了潜行者的信任。责任组织了一场袭击行动，试图收复失地，但在交火时舒尔加中校丧生。失去指挥官后，责任的小队很快就自行瓦解了。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
		<text>由于责任组织新招募了人手，并且在潜行者中的认可度不断提高，他们成功地把自由组织赶出了亚诺夫车站。洛基和他的自由小队在一场激战中全部丧生。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
		<text>亚诺夫车站的自由小队和责任小队达成了脆弱的平衡。双方派系的战士们厌倦了毫无意义的争斗，渐渐有人退出己方小队并加入自由潜行者。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
		<text>赫尔曼和奥泽斯基教授组织的科研考察相当成功，他们收集的数据推动了多种独特设备和药物的开发。正因为因此，变异区研究项目的资金也得到了大幅增加。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
		<text>赫尔曼和奥泽斯基教授组织的科研考察没能收集到足够的数据，项目也因此中止。回到外面以后，两位科学家开始投入到了和变异区无关的研究当中。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
		<text>在加里克的故事中，军队和普里皮亚季的危险作斗争的内容激起了许多人的兴趣，许多团体开始探索起这座幽灵之城。尽管不断受到秘碑的袭击，潜行者还是在前军队营地建立了防御工事，并以此为基地，朝城镇的深处发起扫荡，并且取得了稳步进展。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
		<text>大多数想去普里皮亚季的潜行者都被加里克口中军队的悲惨故事吓跑了，而少数敢冒险进入这座城市的人也遇到了无法解释的可怕现象，为本就阴森的死城平添几分恐怖。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_9">
		<text>绿洲不再只是传说。是谁找到了通往这个隐秘特异点的道路？这一点成为了潜行者之间越来越常见的话题。试图效仿的冒险者数量仍然不少，强盗们也在不断利用这一点，假装可以带新人去绿洲，在和其他潜行者拉开距离后实施抢劫。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_10">
		<text>雇佣兵小队继续在变异区中活跃，他们对机密实验室越来越感兴趣，引起了 USS 的高度关注。然而，尽管 USS 采取了行动，却仍未能确定雇佣兵背后雇主的身份。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
		<text>被亚诺夫车站周边区域吸引而来的潜行者与日俱增。由于危险变异体稀少，而异常区域丰富，越来越多的潜行者称这片地区为“藏宝库”。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
		<text>人们将亚诺夫车站周边区域视作变异区中最危险的地区之一。从扫荡中生还的潜行者越来越少，许多人在营地附近就被变异体杀害。捕兽师也是失踪者之一，他在追踪一只奇美拉的途中下落不明，这似乎成了他最后一次狩猎。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
		<text>祖鲁回到了责任在罗斯托克工厂的主基地，没人知道他和责任的领袖沃罗宁将军谈论了些什么。但几天后，有人看见他带领着一支规模庞大的队伍前往变异区中心。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
		<text>关于祖鲁下场的流言传到了责任领袖沃罗宁将军耳中。随后令所有人没有想到的是，沃罗宁决定将责任的最高荣誉“银盾”追授给祖鲁。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
		<text>瓦诺去了自由组织控制的军用仓库，凭借开朗的性格和乐观的态度，他很快赢得了大家的认可。最终，他领导起一小群研究人员，对异常区域进行调查。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
		<text>亚诺夫车站的潜行者仍会时不时想起开朗的瓦诺，想起他轻松积极的态度和天生的潜行者技巧。考虑到瓦诺的运气，大家都认为他决定寻找去普里皮亚季的路是个彻头彻尾的错误。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
		<text>变异区内出现了一个新的潜行者组织，他们训练有素，但其目的并不清楚。有传言称，这支小队以前是秘碑的战士，一个叫做“游民”的人领导着他们。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
		<text>几乎没人注意到游民失踪，而对于受到秘碑影响的人而言，只有游民在关心、理解和帮助他们。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
		<text>索科洛夫上尉继续在变异区上空飞行。一次经过林曼斯克时，他被雇佣兵击落。两周后，一支巡逻队在警戒区附近将他救出，他能幸存下来简直是个奇迹。不久后，索科洛夫从空军退伍，加入了一家民航公司。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
		<text>航道行动的伤亡名单里又多了一个名字：“O·N·索科洛夫上尉，因公殉职。”</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_16">
		<text>猫头鹰和变异区外的雇主建立了良好的关系。他从事情报交易，如果传言属实，USS 就是他的主要雇主之一。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_17">
		<text>在一场异常强大的喷发期间，一群潜行者被迫在诺亚的旧船上避难。不久后船只遭到一群呼吸管的袭击，潜行者们很快发觉，这艘船虽然不大，但却是一座令人生畏的堡垒。更令人震惊的是，诺亚竟然带领着一窝异化犬幼崽和呼吸管战斗。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
		<text>得知了朋友们的结局后，万向节放弃了当潜行者的梦想。他戒了酒，搬到亚诺夫，和氮气合作开了一家服务齐全的维修店。这两个技术员在业余时间里仍然充满热情，埋头制造着适应变异区严酷环境的载具。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
		<text>在戒酒后，万向节离开了斯卡多夫斯克号。潜行者们说他是去找失踪的朋友。几天后他回来了，不但受了伤，还有辐射中毒的症状。养好伤后，他就永远离开了变异区。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
		<text>步枪手把在切尔诺贝利核电站得到的信息交给了 USS 指挥官。这促使政府成立了切尔诺贝利异常区域科学研究所（SIRCAA），步枪手在研究所中担任首席科学顾问。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
		<text>步枪手带着他的知识死去了。他在切尔诺贝利核电站发现的信息原本能够用来解决变异区的谜团，但这些信息从未传入外界。似乎，变异区知道如何守住自己的秘密。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
		<text>魔鬼鱼小队的指挥官科瓦尔斯基上校回到变异区后，向上级汇报了航道行动失败的原因。在漫长的调查后，军官们没能将责任推到上校头上，最后他还是光荣地退伍了。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
		<text>魔鬼鱼小队的指挥官科瓦尔斯基上校和小队的大部分人安息在同一块地方。他们的遗体留在了变异区里，除了专门的军事博物馆里褪色的旧照片外，什么也没有留下。只有这些照片在提醒国家记住他们的牺牲。</text>
	</string>

</string_table>