<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
		<text>1986年4月26日の朝、チョルノービリ原子力発電所の4号炉は大規模な熱爆発によって破壊した。生じた放射性の埃は風に乗って運ばれてソ連中に降り、さらにヨーロッパを横切って放射能をまき散らし、アメリカにまで届いた。</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
		<text>災害の影響が非常に重大なため、ソ連政府は近くの町や村の居住者に緊急避難を命じた。</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
		<text>発電所から半径30キロメートル以内の汚染エリアは、厳重に保護された排除ゾーンとなった。</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
		<text>チョルノービリ原発の運転は、破壊された原子炉を覆う鉄筋コンクリート石棺の建設に続いて再開された。もはやそのエリアに居住者はいないという事実と相まって、重動力源の存在は秘密研究所ネットワークの構築へと導かれた。</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
		<text>2006年6月10日。ゾーンは目も眩む光線で明るくなった。まったく無音の光の爆発に続き、雷鳴が大地を揺るがした。境界線を警備していた兵士のほとんどは即死した。</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
		<text>2007年。科学者たちは、まだ何が起こったかを説明できなかった。ゾーンの中への派遣は、ごく少数の生存者が話す法外な能力を持った変異動物の話と共に、大概は悲劇に終わった。</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
		<text>2009年。様々なデータによれば、ゾーンには未確認の100～300人の人間が暮らしている。これらの人々は自身をストーカーと呼び、アーティファクトとして知られるアノマリー形成物を集めることで生計を立てている。それは良い値段で売ることができた。</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
		<text>2010年。その境界線が軍事非常線であるにもかかわらず、ストーカー現象の数は増大した。しかし、それはゾーンの端の周囲のエリアだけの探索だった。ゾーンの中へより深く入ろうとする試みは、すべて失敗に終った。</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
		<text>2012年。ストレロクと呼ばれるストーカーが、人間の心を破壊できる強力なエミッターのブレイン・スコーチャーの秘密を解決し、それを非活性化した。その後、多くのストーカーがゾーンの中心に殺到した。アーティファクトの埋蔵品を見つける希望を持った者たち、あるいは伝説の願望機を探す者たちだった。</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
		<text>状況が変わり、ウクライナ国家安全保障防衛会議は、フェアウェイ作戦として知られる即時の特別作戦を始めることを決定した。多数の軍用ヘリが飛行ルート用のアノマリーフィールド・マップを使用して、CNPPに向かった。しかし、綿密な準備にもかかわらず作戦は失敗し、ヘリは一機もミッションから戻らなかった。</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
		<text>作戦の失敗を調査するために、USS銃兵隊の特別エージェントで以前にストーカーの経験を積んだ、デグチャレフ少佐がゾーンへ送られた。</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
		<text>アサルトライフル、2週間分の食料、および司令部との連絡用通信機を装備して、彼はゾーンの中心への旅に出発する。</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
		<text>ストーカーに話しかけても無意味だ…。彼らは情報を持っていないか、それを共有したくないのだ…。</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
		<text>ゾーンは、何かにつけて、そこがリゾートではないことを少佐に思い出させる。1日もミュータントや悪党たちの攻撃なしでは過ごせない。</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
		<text>司令部との連絡はあまり助けにはならない。唯一の信頼できる利用可能な情報は、5機の墜落したヘリの座標からのものだ。CNPPの数キロメートル内では、無線は使えない。</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
		<text>デグチャレフはたった独りだ。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_1">
		<text>彼は調査を成功して終え、デグチャレフは大佐への特進で報いられた。彼は楽なオフィス仕事の提示を断わり、その代りとして、安全保障機関の恒久オブザーバーとしてゾーンへ送られることを要求した。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_2">
		<text>デグチャレフによって得られたプサイ装置に関する情報は、彼の上級注意事項とされた。「X」と指定された研究所についての情報はすべて軍の公文書から除かれ、トップシークレットとしてファイルされた。ゾーンで働くUSS銃兵隊員は、これらの研究所で行われた仕事に関する情報の漏洩を絶対に防ぐことを命じられた。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_3">
		<text>いくつかの実験サンプルが、アイテム62の技術書類をもとに作られた。一連のテストの後、弾薬コストが高いことで、武器の大規模配備は進めないと決定された。それにもかかわらず、ガウス・ライフルの秘密の開発がさらに進行中であるという証言がある。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
		<text>船を奪う試みが失敗した後、サルタンと彼の一味はスカドフスクを去った。ストーカーの間で比較的安全という感情が起こり、ビアードに売られるアーティファクトの数の増加に結び付いた。スカドフスクが有名な100ラッズ・バーと同じくらい一般的になり、その結果として彼の“ビジネス”を急激に景気づかせたのだった。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
		<text>サルタンの秩序がスカドフスクに根づき、また船はバンディットの基地になった。みかじめ料を払い続けるのに気が進まないため、ビアードはゾーンの未知の地域の調査に、ストーカーのグループと出発した。いくらかの手に負えない人間たちが船から光熱放射の中へ投げ出されて死んだことで、ストーカーは船の支配を回復しようとしている。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
		<text>スカドフスクは、そこに達するすべての幸運な人々のホームとして残った。バンディットは、船に関するいわゆる「秩序」を確立しようとした。しかし、ストーカーたちは彼らを寄せつけなかった。もろい平和が船の上に始まった。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
		<text>不運にも、それは長く続かなかった。スカドフスクの近くの巣からブラッドサッカーたちが船に向かってきた。ブラッドサッカーの攻撃が昼間にも始まった時、その問題に対するミッションが行われた。残念ながら、作戦はトンネルを一掃できなかった。そしてすぐ後に、捕食動物の波が船の居住者たちをあの世へと押し流した。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
		<text>ブラッドサッカーの巣の破壊の後は、ミュータントはスカドフスクの状況にほとんど影響しなかった。しばらくの間、古い船は、常に変わることが当たり前の世界の中心、つまりゾーンの中心になった。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
		<text>フリーダムは、どうにかヤニフ駅でストーカーたちの信頼を得た。デューティーは失った土地を回復しようとして、攻撃を組織した。しかし、シュルガ中佐はその後に起こった銃撃戦で死亡した。デューティー部隊はその指揮官を失った後、すぐにバラバラになってしまった。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
		<text>新兵とストーカーたちの間で高まった人気は、デューティーがヤニフ駅からフリーダムを追い出すことを容認した。ロキと彼のフリーダム部隊は、激しい戦闘の後に死んだ。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
		<text>ヤニフ駅で、微妙なバランスがフリーダムとデューティーの部隊の間に出来上がった。無意味な闘争に疲れ、両方の派閥の戦士は部隊を離れ、単独ストーカーたちに加わり始めた。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
		<text>ハーマン教授およびオゼルスキーによって組織された科学調査の遠征は成功した。集められたデータは、いくつかの独自の装置や薬品の開発を促進した。これに照らして、ゾーンでの研究計画の資金は大幅に増加された。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
		<text>ハーマン教授およびオゼルスキーによって組織された科学調査の遠征は、データを十分に集められず撤退した。外部の世界へ返るとすぐに、2人の科学者は無関係な仕事に従事し始めた。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
		<text>ゲーリーのプリピャチの危険に対する軍の奮闘の話は、多数の者に興味を感じさせた。そして、様々なグループが、すぐにゴーストタウンを調査し始めた。恒常的なモノリス攻撃にもかかわらず、ストーカーたちはどうにか旧軍事キャンプに落ち着いた。着実に進み、町への進攻を開始するために、彼らはそれを基地として使用した。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
		<text>軍の運命についてのゲーリーの話は、ストーカーたちを怯えさせてプリピャチから追い払った。町を探索する勇気があったいくらかは、不可解な恐ろしい現象に遭遇した。それは死の街についてのすでにある暗い描写に、さらに暗い跡を加えた。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_9">
		<text>オアシスはもはや伝説ではなくなった。秘密のアノマリーへの道をやっと見つけた人々の話の一致で、ストーカーたちの会話ではさらに一般的なものとなった。先例に従おうとする冒険家の数は多かったが、いくらかはバンディットに利用された。ルーキーらは、オアシスヘ案内するという彼らの申し出にだまされ、他のストーカーたちから離されて追いはぎにあった。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_10">
		<text>傭兵部隊は、ゾーンで引き続き活動している。秘密研究所への彼らの興味は大きくなり、USS銃兵隊の注意を大きく引きつけた。このせいで、傭兵の後ろにクライアントの存在を確立する試みは失敗した。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
		<text>ヤニフ駅の周囲のエリアは、ますます多くのストーカーを引きつけ続けている。危険なミュータントの減少とアノマリーエリアが多くあることで、規則的に増加する“埋蔵所”としてストーカーたちをそのエリアに導いた。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
		<text>ヤニフ駅の周囲のエリアは、ゾーンでの最も危険な場所のひとつであるとの評判を獲得した。捜索から戻るストーカーはますます少なくなり、キャンプの視界内でも、ミュータントの手にかかって多くの者が死んだ。行方不明のひとりのズベロボイは、キメラを追い詰めようとしたが、それが彼の最後の狩りになったようだ。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
		<text>ズールーは、ロストク・プラントのデューティーのメイン基地に戻った。誰も、彼がデューティーのリーダーのヴォロニン将軍と何について議論したのかは知らない。しかし数日後、ゾーンの中心へ行く途中の大部隊の先頭に、彼が目撃された。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
		<text>ズールーの運命についての噂が、デューティーのリーダのヴォロニン将軍に届いた。皆の大きな驚きに、ヴォロニンはデューティーの最も高位のシルバーシールド勲章を、死後のズールーに与えることを決定した。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
		<text>ヴァノは、フリーダムが支配する軍事倉庫に移った。そこでは、陽気な個性および楽観性が、すぐに彼に賞賛と人気をもたらした。最後に、彼はアノマリーエリアの調査に関与する研究者の小グループを担当した。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
		<text>ヤニフ駅のストーカーたちは、折々ヴァノの陽気さを思い、彼の楽天さと自然なストーカー能力を思い出す。ヴァノがプリピャチに至る道を探すことを決定する際に、たまたま大きな失敗を犯したのだと、意見が一致している。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
		<text>新しいストーカー・グループがゾーンに現われた。彼らはよく訓練されているが、その目的は知られていない。未確認の話では、ストライダーという名の男に率いられる、元のモノリサーたちだと言われている。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
		<text>ほとんどはストライダーの失踪に気づかなかった。彼はモノリスの呪文にかかった者たちに起こったことを理解し、それを助けるのに関わった唯一の男だった。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
		<text>ソコロフ上級中尉はゾーンの上を飛び、リマンスクの上で傭兵に撃ち落とされた。2週間後に彼はコルドンの近くでパトロールに救出されたが、彼が生き残ったのは奇跡的だった。ソコロフはすぐ後に空軍を去り、民間の航空会社に入社した。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
		<text>フェアウェイ作戦の間の死傷者名簿に、さらに別の名前が追加された：「O.N.ソコロフ上級中尉。職務中に死亡。」</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_16">
		<text>アウルは、ゾーンの外のクライアントとの良い関係を確立した。彼は情報を取り引きし、噂が真実ならば、主なクライアントのうちのひとつはUSS銃兵隊である。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_17">
		<text>あるストーカーのグループが、特に強力な光熱放射中に、ノアの古いはしけ舟に防護を求めることを強いられた。すぐ後に、はしけ舟は多数のスノークによって攻撃された。だがストーカーは、はしけ舟は小さいが恐るべき要塞であることをすぐに理解した。さらに驚くべきことは、ノア自身がスノークとの戦いへ連れて行ったのは、シュードドッグの子犬たちだった。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
		<text>友人の運命を知るとすぐに、カルダンはストーカー活動の夢を放棄した。アルコール中毒を克服して、彼はヤニフに移った。そこでフルサービスをする修理店を営むために、ニトロと組んだ。ふたりの技術者は、ゾーンの厳しい環境に適合した車両の建造に、余分の時間をすべて当てている。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
		<text>アルコール中毒を克服して、カルダンはスカドフスクを去った。ストーカーたちは、行方不明の友人を捜しに行ったと言っていた。数日後に、彼は負傷し、また放射線中毒に苦しんで戻った。傷が癒えるとすぐに、彼はゾーンを永久に去った。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
		<text>ストレロクは、チョルノービリ原発で彼が得た情報をUSS銃兵隊の指揮官に渡した。それにより政府は、チョルノービリのアノマリーエリア研究のために、自然科学研究所を作るように強いられた。ストレロクは、研究所のチーフ自然科学コンサルタントの地位に就いた。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
		<text>ストレロクの知識は彼と共に失われた。チョルノービリ原子力発電所で彼が見つけた情報は、ゾーンの謎を解決するために利用できただろうが、外部世界には届かなかった。ゾーンは、その秘密を守る方法を知っているように思える。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
		<text>スティングレイ・グループの指揮官のコヴァルスキー大佐がゾーンから戻り、フェアウェイ作戦失敗の理由について高官たちに報告した。長引かせた調査と彼の非難への釈明ができず、最後に大佐は名誉除隊を与えられた。</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
		<text>スティングレイ・グループの指揮官のコヴァルスキー大佐は、彼の部隊から遠くないところに休息所を見つけた。その遺体はゾーンの近くに葬られ、彼らの犠牲を国に思い出させるため、古い写真が特別軍事博物館に残された。</text>
	</string>
</string_table>
