<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ls_c_tip_90">
		<text>A PDA-n található egy térkép, az aktuális küldetésekrõl szóló információk, a személyes statisztikák és egy üzenetnapló. A PDA megnyitásához nyomd meg a $$ACTION_ACTIVE_JOBS$$ gombot.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_24">
		<text>A képernyõ jobb alsó sarkában lévõ vércsepp szimbólum figyelmeztet a vérzésre és annak megállításának a szükségességére. A szimbólum színe jelzi, hogy mennyire súlyos a vérzés.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_46">
		<text>A $$ACTION_WPN_ZOOM$$ gomb nyomva tartásával beállíthatod, hogy milyen messzire dobj egy gránátot.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_71">
		<text>Ha el szeretnél dobni egy elemet a hátizsákból, nyomd meg a $$ACTION_UI_CONTEXT_MENU$$ gombot, és válaszd ki a megfelelõ mûveletet a helyi menübõl.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_74">
		<text>A játék nehézségi fokát a játékbeállítások menüben bármikor módosíthatod.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_31">
		<text>A legtöbb tárgy láthatatlan marad, miközben az anomális területen mozogsz, amíg a detektor nem azonosítja õket.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_18">
		<text>Az energiaitalok átmenetileg javítják az állóképesség helyreállítását, ami növeli a potenciális mobilitást.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_21">
		<text>Az elrejtés állapotát a képernyõ bal felsõ sarkában található zaj- és ellenségészlelési jelzõkkel követheted nyomon.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_25">
		<text>A képernyõ jobb alsó sarkában található sugárzásveszély szimbólum figyelmeztet arra, hogy sugárzásnak voltál kitéve. Ha ez megtörténik, használj sugárzás elleni gyógyszereket. A szimbólum színe azt jelzi, hogy milyen mértékû sugárzás ért.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_62">
		<text>Ha sebesülten vagy sugármérgezéssel kerülsz egy orvvadász táborba, igénybe veheted a helyi orvos ingyenes segítségét.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_95">
		<text>A célzás közbeni lövés sokkal pontosabb, mint a csípõbõl leadott. A célzáshoz nyomd meg a $$ACTION_WPN_ZOOM$$ gombot.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_86">
		<text>A zseblámpa be- vagy kikapcsolásához nyomd meg a $$ACTION_TORCH$$ gombot.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_17">
		<text>Amellett, hogy csillapítja az éhséget, az étel némileg javítja az egészségedet is.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_65">
		<text>A sisakodban lévõ éjjellátó eszköz frissíthetõ a következõ generációs verzióra. Ez jelentõsen kibõvíti a lefedettséget.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_35">
		<text>A tárgyak eladása nem az egyetlen módja annak, hogy pénzt keress: a szükségtelen berendezések kirakodása is nyereséges üzlet lehet. Ne feledd, hogy a kereskedõket általában nem érdeklik a súlyosan sérült tárgyak.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_15">
		<text>Az anomália széleit csavarok eldobásával találhatod meg.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_23">
		<text>Egyes gyógyászati termékek növelik a szervezet ellenálló képességét a káros hatásokkal szemben. Az ilyen termékek használata megmentheti az életed az anomális területekre irányuló küldetések során.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_1">
		<text>A vodka, az antirad gyógyszerek olcsó alternatívája a legegyszerûbb módja a sugárzás testre gyakorolt hatásának csökkentésének.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_78">
		<text>A tárgyak nem csak értékes zsákmányok: amellett, hogy könnyûek és drágák, gyakran rendkívül hasznos hatásuk is van.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_34">
		<text>A legtöbb orvvadász elvihet a közeli helyekre, de csak egy tapasztalt vezetõ tud biztonságosan és gyorsan elvezetni a távoli területekre. Ennek ellenére mindannyian egy karral és egy lábbal fizetnek a szolgáltatásért.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_26">
		<text>Az emberekkel fennálló kapcsolataid közvetlenül befolyásolják az esetlegesen megvásárolni kívánt áruk és szolgáltatások árát. Ha megromlott a kapcsolatod, ne számíts kedvezményre. Ha jól kijössz vele, a kereskedõ akár valami különlegeset is ajánlhat neked.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_90">
		<text>A PDA-n található egy térkép, az aktuális küldetésekrõl szóló információk, a személyes statisztikák és egy üzenetnapló. A PDA megnyitásához nyomd meg a $$ACTION_ACTIVE_JOBS$$ gombot.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_48">
		<text>Az ugrás elõtti gyorsítás lehetõvé teszi a nagy szakadékok és repedések átugrását.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_20">
		<text>Az alacsony állóképesség mozdulatlanná és sebezhetõvé tehet az ellenséges támadásokkal szemben a döntõ pillanatokban.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_44">
		<text>A fejlövések kritikus sebet okoznak, és a legtöbb ellenség számára végzetesek.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_51">
		<text>A tüzelési pontosság jelentõsen csökken, ha mozgásban vagy. Állj egy helyben vagy guggolj le, hogy javítsd.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_37">
		<text>Az AC-96/2 egyedülálló két körös sorozatlövés móddal rendelkezik. Ebben a módban a sorozatban lévõ mindkét golyó ugyanazt a pontot éri.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_84">
		<text>Annak érdekében, hogy csökkentsd annak esélyét, hogy eltaláljon az ellenséges tûz, a sarkok mögül behajolva viszonozd a tüzet. Ehhez tartsd lenyomva a $$ACTION_WPN_ZOOM$$, és nyomd meg a $$ACTION_UI_TAB_LEFT$$/$$ACTION_UI_TAB_LEFT$$ gombot.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_33">
		<text>Ha súlyos sugárterhelést szenvedtél, használj sugárzás elleni gyógyszereket. Ha nincs ilyen, használj gyógyszerkészletet a kezdeti tünetek kezelésére, amíg el nem jutsz orvoshoz.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_16">
		<text>A zónában az egyik leggyakoribb fenyegetés a sugárzás. A súlyos kitettség károsítja az egészséged, és ha nem megfelelõen kezelik, végzetes lehet.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_96">
		<text>Ha van csövezõs gránátvetõd, akkor a $$ACTION_WPN_FUNC$$ gomb megnyomásával válthatsz ez és a normál tüzelési mód között.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_76">
		<text>Mindegyik fegyver egyedi pontossággal, kezeléssel, sebzési és tûzsebesség-jellemzõkkel rendelkezik, így a széles választékból kiválaszthatod a neked megfelelõt.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_69">
		<text>A kábítószerek megfelelõ használatakor segít, ha tudjuk, mit okoznak. Nézd meg a gyógyszerleírásokat, hogy megismerd bizonyos gyógyszerek hatását.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_82">
		<text>Egyes helyeken még guggolva sem lehet átmenni. A lehetõ legalacsonyabb guggoláshoz nyomd meg a $$ACTION_CROUCH$$, majd a $$ACTION_RUN_OR_LIE_DOWN$$ gombot.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_94">
		<text>A futás a leggyorsabb mozgásforma, de egyben a legfárasztóbb is. Futáshoz nyomd meg a $$ACTION_run_or_lie_down$$ gombot.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_93">
		<text>A gyorsmentéshez nyomd meg a "$$ACTION_QUICK_SAVE$$" gombot. Nyomd meg a "$$ACTION_QUICK_LOAD$$" gombot az utolsó gyorsmentés gyors betöltéséhez.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_91">
		<text>Elõ kell hoznod az érzékelõt, hogy tárgyakat keress.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_40">
		<text>Ha minimális zajjal szeretnél mozogni, enyhén döntsd meg a bal stick-et a sétához, vagy nyomd meg a $$ACTION_CROUCH$$ gombot a görnyedéshez.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_100">
		<text>Ha bele szeretnél nézni a hátizsákodba, nyomd meg a $$ACTION_INVENTORY$$ gombot.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_13">
		<text>A tárgyak kereséséhez detektorra van szükséged. A legjobb detektorok megkönnyítik a keresést, és akár értékesebb tárgyakat is észlelhetnek.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_77">
		<text>A fegyvereken és a lõszeren kívül az ellenség testén értékes tárgyak is lehetnek, például PDA-k, amelyeken információk találhatók.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_59">
		<text>Új tárgyak jelenhetnek meg azokon az anomális területeken, amelyeket már felfedeztél egy kibocsátás után.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_41">
		<text>A sörétes fegyverek közelharci fegyverek. Minél távolabb van az ellenség tõled, annál kevésbé hatékonyak.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_50">
		<text>A mesterlövész puskák ideálisak az ellenségek távolról való megsemmisítésére, laposságuknak és pontosságuknak köszönhetõen. Közelrõl kevésbé hatékonyak.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_19">
		<text>Vigyél magaddal élelmet, ha hosszú razziára indulsz. Ha nagyon megéhezel, az állóképesség helyreállítása nagymértékben megsérül.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_54">
		<text>Maradj éber a zónában, és ne hagyatkozz a régi információkra. Amikor visszatérsz egy anomális területre, amelyet már felfedeztél, elõfordulhat, hogy a régi tesztelt útvonal már nem érhetõ el.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_98">
		<text>Ha újra szeretnéd tölteni fegyvered, mielõtt a tár kiürülne, nyomd meg a $$ACTION_WPN_RELOAD$$ gombot.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_7">
		<text>A fegyver lapossága befolyásolja a golyó röppályáját, míg a kezelés azt határozza meg, hogy mennyi idõ alatt tér vissza a célzó az eredeti helyzetébe a lövés után.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_85">
		<text>A beépített célpont-helymeghatározó mechanizmusnak köszönhetõen távcsöveddel nemcsak a távoli tárgyakat láthatod jól, hanem az ellenségeket is megkeresheted.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_28">
		<text>Hasznos hatásaik mellett a legtöbb tárgy radioaktív is. Ezt a sugárzást elnyelõ tárgyak használatával lehet kompenzálni.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_58">
		<text>A tapasztalt orvvadászokkal való beszélgetés hasznos információkkal szolgálhat az új területekrõl vagy a közelmúlt eseményeirõl.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_39">
		<text>A kétcsövû sörétes puskák mindkét csöve szinte egyidejû tüzelésére alkalmas.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_68">
		<text>Ne felejtsd el rendszeresen menteni a játékot – ez megakadályozza, hogy ugyanazokat a részeket játszd újra és újra.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_4">
		<text>Szûrõk segítségével elrejtheted és megjelenítheted a különbözõ jelölõket a PDA-térképeden. A szûrõgombok a térkép felett, az aktuális küldetésvonal alatt találhatók.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_97">
		<text>Ha többféle lõszered van az aktuális fegyveredhez, a $$ACTION_WPN_NEXT$$ megnyomásával válthatsz közöttük.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_99">
		<text>A jelenlegi fegyvered eldobásához nyomd meg a $$ACTION_DROP$$ gombot.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_45">
		<text>A zónában minden mutáns típusnak megvannak a maga harci tulajdonságai. Ha ezeket figyelembe veszed, sokkal nagyobb esélyed lesz a túlélésre.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_2">
		<text>Az orvvadász táborokban dolgozó technikusok fejleszthetik a fegyvereidet, ruháidat és sisakjaidat.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_47">
		<text>Az ellenségek használhatnak és fognak is gránátot használni. Ha látod a gránátjelzõt, azonnal hagyd el a gyilkos zónát.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_53">
		<text>A Zónának megvan a maga élete, ami azt jelenti, hogy mindig van esély mutánsokba vagy ellenséges támadókba futni azokon a területeken, amelyeket már megtisztítottál.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_72">
		<text>Használhatod az opciók menü speciális beállítását, hogy a játék automatikusan mentse az elõrehaladást a legfontosabb pontokon.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_29">
		<text>A késed hatástalan a lõfegyverrel felfegyverzett ellenségekkel szemben. Használd közelharcban vagy lopakodó öléshez.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_49">
		<text>A képernyõ jobb alsó sarkában találhatók az egészségi állapotodat és állóképességedet mutató fõbb mutatók.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_30">
		<text>A detektor az egyetlen megbízható módszer a tárgyak keresésére anomális területeken.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_9">
		<text>A gyógyszerek nem fejtik ki azonnal a hatásukat, és vannak olyanok, amelyek hosszú ideig tartanak.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_32">
		<text>A mutánsok éjszaka aktívabbak, ami megmagyarázza, hogy az orvvadászok miért várják meg inkább a napfényt, mielõtt bemerészkednének a Zónába.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_88">
		<text>Ha a sisakodban beépített éjjellátó készülék van, a $$ACTION_NIGHT_VISION$$ megnyomásával aktiválhatod és deaktiválhatod.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_55">
		<text>A tárgyak általában nem statikusak: hajlamosak egy rendellenes területen belül mozogni. A fegyveres kísérletek egy-egy tárgy lelövésére rövid idõn belül anomáliába vezetnek.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_5">
		<text>Egyes ruhák beépített sisakokkal rendelkeznek. Ilyen ruhákkal nem lehet más sisakot használni.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_42">
		<text>Amikor a kézi lõfegyvereket használod, ügyelj arra, hogy valami szilárd tárgy mögé bújj. A betonfalakkal ellentétben a fa deszkák és fémlemezek nem nyújtanak túl biztonságos védelmet.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_64">
		<text>Ha egy meghatározott órára kell várnod, a táborban szundíthatsz egyet, hogy elüsd az idõt. Ehhez keresd meg az alvóhelyet, nyomd meg a $$ACTION_USE$$ gombot, és válaszd ki, mennyi ideig szeretnél aludni.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_63">
		<text>A dolgaidat a táborban egy személyes dobozban hagyhatod, hogy elkerüld a felesleges holmik cipelését.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_12">
		<text>Ha egy tételt a gyorselérési opción keresztül szeretnél használni, húzd azt át a hátizsákból a tárgytárolók feletti négy hely valamelyikébe.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_27">
		<text>A hátizsákban lévõ tételek helyi menüjét úgy jelenítheted meg, hogy kiemeled a kívánt tételt, és megnyomod a $$ACTION_UI_CONTEXT_MENU$$ gombot.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_3">
		<text>A cipelt súly csökkenti az állóképességet. A túlsúly korlátozza a mobilitást, míg a teljes túlterheltség megakadályozza a mozgást.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_79">
		<text>A Zóna környezetének köszönhetõen sok mutáns radioaktív. Megfelelõ sugárvédelem nélkül megközelíteni õket rendkívül veszélyes.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_43">
		<text>Ne becsüld alá a pisztolyokat. Jelentõs fékezõerõt biztosítanak, és nagyon hatékonyak lehetnek a gyengén páncélozott célpontok ellen.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_52">
		<text>A fegyverek és védõruhák gyorsan elhasználódnak a zóna zord körülményei között. Az elhasználódott fegyverek kevésbé pontosak és hajlamosak a meghibásodásra, míg a ruhák nem védenek meg megfelelõen.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_22">
		<text>Ha az egyik kezedben van egy detektor, az nem akadályozza meg, hogy kést, pisztolyt vagy csavart használj a másik kezeddel.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_60">
		<text>Bármilyen fegyvert használhatsz mindkét fegyvernyílásban. Ez lehetõvé teszi a rugalmas fegyverkombinációk létrehozását, például rohampuska/sörétes puska és pisztoly/mesterlövész puska.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_66">
		<text>Ha túl akarod élni, mindig kövesd nyomon a Geiger-számláló recsegõ zaját, amely figyelmeztet a sugárzásra, és az anomália veszélyjelzését, amely jelzi, hogy közel jársz az anomáliához.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_57">
		<text>Egyes orvvadászok szolgáltatásokat kínálhatnak neked, például információkat, exkluzív árukat, vagy megrendeléseket adhatnak bizonyos mûtárgyakra.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_75">
		<text>Az anomális területek káros hatásainak csökkentése érdekében a Zónába való betörések során használj védõruhát, tárgyakat, vagy szedj megfelelõ gyógyszereket.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_38">
		<text>Hangtompító, céltávcsõ vagy csövezõs gránátvetõ leválasztásához a fegyverrõl kattints jobb gombbal a hátizsákban lévõ fegyverre, és válaszd ki a megfelelõ mûveletet a helyi menübõl.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_70">
		<text>Használj gránátokat a fedezékben lévõ ellenségek megtámadására. Tartsd szem elõtt a gránát robbanási sugarát, hogy a barátságos harcosok ne sérüljenek meg.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_81">
		<text>A legtöbb fegyvernek alapértelmezés szerint több tüzelési módja van, vásárolhatsz módosításokat, hogy késõbb újakat adhass hozzá. A tüzelési módok közötti váltáshoz nyomd meg a $$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$ vagy a $$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$ gombot.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_8">
		<text>A vérzés megállítására használhatsz kötszert, katonai gyógyszerkészletet vagy Vinca gyógyszereket. Ha nem vagy elég gyors, a vérzés súlyosan károsíthatja az egészségedet.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_73">
		<text>Amikor visszatérsz a táborba, javítsd meg a felszerelésedet, add el a szükségtelen zsákmányt, és töltsd fel a készletedet lõszerrel és orvosi felszereléssel.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_67">
		<text>Ha kint vagy a Zónában, tarts magadnál néhány tartalék tárat – ezek biztosan hasznosak lesznek.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_56">
		<text>Egyes gyógyászati termékek egyedi tulajdonságokkal rendelkeznek. Például a Hercules tabletták lehetõvé teszik, hogy átmenetileg nagyobb súlyt hordozzon, míg a pszichoblokkoló szerek segítenek ellenállni a pszichés kibocsátásoknak.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_6">
		<text>Ha ki akarsz várni egy kibocsátást, bújj el egy megbízható épületben vagy a föld alatt. Amikor egy sugárzás közeledik, a legközelebbi fedél meg lesz jelölve a PDA-n.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_36">
		<text>Egy tétel megjavításához keresned kell egy szerelõt, és a javítás gombra kell kattintanod, miután kiválasztottad a tételt a módosítási képernyõn. Ugyanebben az ablakban nyomd meg a $$ACTION_UI_CONTEXT_MENU$$ gombot a tételen a megfelelõ mûvelet kiválasztásához a helyi menübõl.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_14">
		<text>Az orvvadászok nem engedik az embereket a fegyvereikkel a táborukba.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_11">
		<text>Kipakolhatod a talált fegyvereket, hogy több lõszerhez juss. Ehhez nyomd meg a $$ACTION_UI_CONTEXT_MENU$$ gombot a hátizsákodban lévõ fegyveren, és válaszd ki a megfelelõ mûveletet a helyi menübõl.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_61">
		<text>Minden kereskedõ, akivel a különbözõ orvvadász táborokban találkozol, saját, egyedi áruválasztékot kínál. Példaként említhetjük, hogy a legjobb gyógyászati termékekkel az orvosok rendelkeznek.</text>
	</string>

</string_table>