<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_anomalies_10">
		<text>자톤에 어떤 장소가 있거든. 거기서 열기 이상 현상이 나왔대. 물속에서 올라왔다는 모양이야. 사람들은 "보일러"라 부르고 있어. 주변 땅에서 증기 같은 게 올라오거든. 증기 따위 별것 아닌 것 같지? 생각을 바꾸는 게 좋을 거야. 오래된 스토커들 말로는 증기 이상 현상의 열기가 적어도 평범한 열기 이상 현상을 넘어설 거라고 했거든. 온도는 조금 낮을 수 있는데, 대신 열기가 더 오래 간대. 아티팩트는 평범한 수준이고. 화염 아티팩트 같은 거겠지.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_11">
		<text>채석장에 쓸만한 곳이 있다더군. 아티팩트가 많이 있다나 봐. 대신 이상 현상도 적지 않다는 점이 문제지만. 가스 이상 현상에서 나온 기포가 바닥에 깔려 있다고도 하고. 그 기포는 특히 눈에 치명적이고 방독면을 써도 소용없이 없대.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_12">
		<text>코파치 근처 옛 묘지에 잿더미 이상 현상이 있어. 거기엔 열기 이상 현상도 많고 좀비도 종종 보인다나 봐. 굳이 거기에 가려는 사람은 많지 않지만, 그래도 거기서 아티팩트를 찾은 사람들이 나오긴 하더라.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_13">
		<text>주차장에서 아티팩트가 발견됐다더군. 거기엔 첫 초르노빌 참사 때부터 남아있는 자동차도 있대. 그 주변으로 가면 방사능 계수기가 미쳐 날뛸 거야. 주차장도 전기 이상 현상이 가득하다고 하니까 말 다 했지.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_14">
		<text>썩어가는 숲의 나무들은 전부 산성 물질에 뒤틀렸어. 그 숲에 가본 사람들 말로는 숲 전체가 가스 이상 현상 천지라더군. 가스가 너무 심해서 앞도 잘 안 보인대. 뭐, 산전수전 겪은 친구면 아티팩트도 건질 수 있을 거야.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_15">
		<text>아티팩트를 찾는다면 산성 쪽으로 알아봐. 우선 콘크리트 수조로 가보는 게 제일 좋을 거야. 경쟁자는 거의 없을 테니까. 왜냐면 거기에 가고 싶어 하는 사람은 아무도 없거든. 근처에 주피터 건물이 있기 때문이겠지.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_16">
		<text>주피터 공장 근처에 무너진 도로가 좀 있을 거야. 사람들은 거길 역청 도로라고 부르지. 왜냐면 거기서 포장도로가 녹아내렸거든. 아무튼 그 틈 사이에는 이상 현상이 많으니까 조심해. 열기하고 중력 이상 현상이 뒤섞여 있다고 하니까. 대신 이상 현상이 두 종류나 되니 아티팩트도 뭔가 다르겠지.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_17">
		<text>시멘트 공장 너머에 "펜"이라는 작은 항구가 있다더군. 물론 지금은 항구 전체가 악취 나는 습지로 변한 지 오래야. 그곳의 물속에는 가스 이상 현상이 넘쳐나지. 지금은 그걸 물이라고 부르기도 어려워. 사실상 산성 용액이라고 봐야지. 아무튼 전에 거기서 아티팩트를 찾은 사람들이 있다더라고. 그래도 조심해. 거기엔 괴물도 많다고 하니까.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_18">
		<text>옛 시멘트 공장을 살펴봐. 이상 현상이 좀 많기는 하지만 그만한 가치가 있는 곳이야. 물론 아티팩트를 쉽게 구할 수 있는 곳도 있겠지. 그런데 그런 곳엔 경쟁자도 많잖아. 반대로 시멘트 공장에는 경쟁자라고 해 봤자 햄스터들밖에 없어. 그마저도 지하실에만 안 가면 별 문제가 안 되지.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_19">
		<text>오크파인 근처를 살펴봐. 그... 언덕 사이에서 가스 이상 현상 위로 자라는 나무 말이야. 어떤 괴짜 녀석이 오크파인 나무껍질에서 소나무하고 떡갈나무 성질을 둘 다 찾아냈거든? 그래서 오크파인으로 불리게 된 거야. 아무튼 거기서 아티팩트를 찾을 땐 화학 방호복만이라도 잘 준비해야 할 거야. 아, 탄약도 많이 챙겨야 해. 그 언덕에 개떼가 어마어마하게 많거든.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_2">
		<text>가끔은 아티팩트 찾으려고 애써 이상 현상을 찾아다닐 필요가 없을 때도 있다나 봐. 아티팩트 하나가 개활지에서 발견됐다더군. 어떤 스토커가 탐지기가 이상해서 배터리를 갈았다고 하거든. 그랬더니 탐지기가 뭔가를 감지하고는 짠, 하고 손 위로 아티팩트 하나가 떨어졌다는 거야. 재수도 참 좋은 놈이지. 존은 그런 곳이야. 때로는 혹독하기도, 또 때로는 고맙기도 한 곳.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_20">
		<text>잔뼈가 굵은 스토커들이 그러더군. 가끔 아티팩트가 이상 현상이 없는 곳에서도 돌아다닌대. 그래서 탐지기가 "삑" 소리를 내서 보면 아티팩트가 있다는 얘기지. 그런데 움켜 쥐어도 손에는 아무것도 잡히지 않아. "유랑하는" 아티팩트가 사람을 그냥 통과하니까. 쫓아가도 아무 소용없어. 보상받을 사람을 정하는 건 오직 존 뿐이거든.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_21">
		<text>아직 프리피야티에서 아티팩트를 찾으러 간 사람은 없는 것 같아. 내가 아는 사람은 모두 이곳에 온 지 얼마 안 됐거든. 그래서 다들 조심스러워.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_22">
		<text>괜찮은 장소를 알 만한 사람이 있을지 모르겠는데. 프리피야티를 탐험한 사람은 아직 많지 않으니까.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_23">
		<text>나라면 지하 터널을 살펴보겠어. 도시 지하에 아티팩트가 널려 있다더군.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_24">
		<text>이 지역에 관해 알려진 게 별로 없어. 대부분의 정보는 게리한테서 나온 거야. 게리 말로는 이 주변에 10층 건물 높이의 거대한 포도나무가 있다더군. 산성 이상 현상에서 자랐다더라고. 뭐, 농담일지도 모르지. 그래도 나라면 아티팩트가 있는지 확인해 보겠어. 혹시 모르잖아.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_3">
		<text>제일 가능성이 높은 곳은 산성 늪지야. 중력 이상 현상이 많지만 발견하기도 쉬워. 수면 위를 잘 보고 다니면 별일 없을 거야. 진짜 문제는 가스 이상 현상이지. 왜냐하면 거기엔 말 그대로 산소가 없거든. 장담하는데 거기에 휘말리면 재미없을 거야. 방탄조끼쯤은 황산보다 몇 배 더 빨리 녹여버릴걸.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_5">
		<text>언덕 위 불탄 농장으로 가면 열기 이상 현상이 꽤 있을 거야. 거기에 화염 아티팩트가 있지. 집들을 잘 살펴봐. 에미션 방출이 끝나고 이상 현상이 제일 많이 있는 집이 있을 거야. 거기에 아티팩트가 있는 거지.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_6">
		<text>불탄 농장 밑 동굴에 아티팩트가 많이 있나 봐. 탐지기 하나 들고 언덕 위에서 걸어 다녀 봐. 쉬지도 않고 울려 댈걸? 아무튼 그곳으로 가는 건 그리 어렵지 않아. 그냥 위에서 틈새로 뛰어내리기만 하면 되거든. 문제는 나갈 때지. 거기엔 이상 현상이 꽤 많이 있으니까. 주로 소용돌이나 산성 이상 현상이 많이 나와. 뭐, 어떤 녀석들은 틈 안에서 유성 비슷한 걸 봤다고도 하지만 말이야. 어쨌든 온갖 위험이 도사리는 건 확실해. 그렇다는 건 아티팩트도 이것저것 있을 거라는 뜻이지.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_7">
		<text>서커스 이상 현상을 본 적 있나? 거대한 스프링보드로 된 이상 현상인데, 혜성 같은 물체 두 개가 주위를 빙글빙글 돈다더군. 꽤 볼만하지 않겠어? 그래도 너무 가까이 가지 않는 게 좋아. 주변에 열기 이상 현상이 꽤 많이 있거든. 대신 아티팩트도 그만큼 많이 있겠지. 하지만 주변을 화염 폴터가이스트가 지키고 있으니, 가까이 갔다간 통구이 되기 십상이야.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_9">
		<text>중력 아티팩트에 관심이 있다면 송곳니 이상 현상을 찾아봐. 그리 찾기 어렵진 않을 거야. 이상 현상이 지형을 꽤 바꿔놨거든. 언덕 절반을 깨끗하게 날려버렸으니까. 언덕에 동굴 몇 개가 생겨났는데 안에는 스노크가 살고 있어. 그나마 나오는 일이 거의 없으니 다행이지.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_do_not_know_1">
		<text>존 어딘가에 있겠지. 열심히 해봐.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_do_not_know_2">
		<text>좋은 질문이네. 답 알게 되면 나한테도 좀 알려주지 그래?</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_do_not_know_3">
		<text>장소뿐 아니라 시기와 목적도 생각해야지. 그리고 명심해. 꿀단지를 찾으면 남한테 보여주는 거 아니야.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_general">
		<text>아티팩트는 어디서 찾을 수 있지?</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_no_more_1">
		<text>이미 말해줬잖아.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_no_more_2">
		<text>글쎄. 더 아는 건 없어.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_no_more_3">
		<text>아는 건 다 알려줬어. 다른 사람한테 물어봐.</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_0">
		<text>안녕?</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_1">
		<text>안녕.</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_10">
		<text>안녕, 스토커.</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_11">
		<text>안녕.</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_12">
		<text>용건이 뭐야?</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_13">
		<text>뭐?</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_14">
		<text>용건이 뭐야?</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_15">
		<text>안녕하십니까, 소령님!</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_16">
		<text>안녕하십니까!</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_17">
		<text>듣고 있습니다, 소령님!</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_2">
		<text>그래, 안녕.</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_3">
		<text>뭐?</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_4">
		<text>그 친구로군.</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_5">
		<text>이봐, 스토커. 뭐가 그렇게 급해?</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_6">
		<text>안녕.</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_7">
		<text>어이!</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_8">
		<text>안녕, 친구.</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_9">
		<text>안녕.</text>
	</string>

	<string id="dm_hello_general">
		<text>이봐!</text>
	</string>

	<string id="dm_help_0">
		<text>여기 좀 도와줘!</text>
	</string>

	<string id="dm_help_1">
		<text>나 좀 살려줘, 죽어가고 있어...</text>
	</string>

	<string id="dm_help_10">
		<text>의료 지원이 필요해.</text>
	</string>

	<string id="dm_help_11">
		<text>구급상자 좀...! 빨리!</text>
	</string>

	<string id="dm_help_2">
		<text>도와줘, 친구... 윽, 아파 죽겠어!</text>
	</string>

	<string id="dm_help_3">
		<text>구급상자... 구급상자 좀 줘...</text>
	</string>

	<string id="dm_help_4">
		<text>이봐... 윽... 좀 도와줘!</text>
	</string>

	<string id="dm_help_5">
		<text>이봐, 구급상자 좀... 빨리...</text>
	</string>

	<string id="dm_help_6">
		<text>도와줘, 스토커... 부탁이야, 구급상자 좀...</text>
	</string>

	<string id="dm_help_7">
		<text>다쳤어... 도와줘!</text>
	</string>

	<string id="dm_help_8">
		<text>구급상자가 필요해!</text>
	</string>

	<string id="dm_help_9">
		<text>구급상자 좀!</text>
	</string>

	<string id="dm_information_1">
		<text>스카도프스크 동쪽 하천 정비소 있는데 들어본 적 있어? 거기서 밤마다 뭔가가 빛난다고 하더군. 아무리 여기가 존이라지만 역시 수상해. 목숨 걸고 확인해 볼 가치가 있는지는 모르겠어. 물론 귀중한 물건일 수도 있겠지만, 반대로 뒈질수도 있는 거잖아? 바로 그게 문제야...</text>
	</string>

	<string id="dm_information_10">
		<text>여긴 다 부서져가는 물건밖에 없어. 예를 들면... 저기 프레오브라젠스키 다리 위에 모터 기둥 보이지? 저것만 봐도 전부 녹슬었잖아. 다리도 마찬가지고. 스노크나 이상 현상만 아니었어도 별의별 인간이 다 돌아다녔을걸...</text>
	</string>

	<string id="dm_information_11">
		<text>술탄이 비어드네 사업을 장악하려 했던 거 알아? 스카도프스크로는 부족했던 거겠지. 그래서 더 큰 파이를 차지하려 했던 거고... 물론 우리가 가만히 있었겠어? 비어드하고 우리가 놈들을 박살 내 버렸지. 앞으로도 술탄네 패거리가 여기서 활개 칠 일은 없을 거야.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_12">
		<text>와, 그 소식 들었어? 술탄 그 쓰레기 자식이 비어드를 완전히 꼼짝 못하게 만들었대. 정확히 무슨 짓을 한 건지는 모르겠는데, 비어드를 꽤 압박했다나 봐. 존이 대체 어떻게 되려는 거지? 이대로 가다가는 스카도프스크도 밴디트 소굴이 될 텐데!</text>
	</string>

	<string id="dm_information_13">
		<text>오아시스라고 들어본 적 있어? 찾기도 엄청나게 어려운 데다, 위치를 알아내도 가는 게 더 힘들다더군. 거기에 호수 하나가 있는데 들어가면 병이고 상처고 전부 깨끗하게 낫는다는 거야! 아, 어차피 말로만 얘기하면 무슨 소용이겠어. 존 중심부로 가려고 여기에 들어오는 신입 스토커가 얼마나 많은지 봤어? 물론 어떤 녀석들은 아티팩트나 호기심 때문에 들어오기도 하지. 그렇지만 대부분은 오아시스를 찾으러 오는 거야. 아무튼 들리는 말로는 오아시스가 이 주변에 있다더군.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_14">
		<text>존이 곧 멸망한다는 소문이 돌고 있어. 누가 오아시스에서 아티팩트를 찾아서 챙겼다더군. 아티팩트는 오아시스의 심장이나 마찬가진데 말이야. 이제 존은 다른 차원으로 변해서 여기서 아무도 나갈 수 없게 될... 사실 농담이야. 그래도 새로운 아티팩트가 발견되긴 했다는 모양이야. 과학자들이 그걸 가지고 방공호에서 연구 중이라더군.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_15">
		<text>토폴 얘기 들었어? 토폴이 동료들하고 또 새로운 구덩이를 발견해서 좋다고 들어가 봤다는 거야. 그런데 거기서 컨트롤러를 만나 버렸다더군. 뇌를 지져버리는 놈들 말이야. 그런데 다행인 건 어떤 스토커 한 명이 토폴 무리하고 같이 있었다는 거지. 그 친구 아니었으면 다들 큰일 날 뻔했어. 아마 토폴네 녀석들... 지금쯤 병원 방공호에서 오줌이나 지리고 다녔을걸. 아무튼 토폴이 정신을 차렸는데, 보니까 그 스토커가 컨트롤러 바로 옆에 쪼그려 앉아서 그 컨트롤러 놈 귀를 자르고 있더래.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_16">
		<text>코파치 마을이라고 들어봤어? 초르노빌 발전소에서 처음 대참사가 일어났을 때 직격타를 맞았다더라고. 그래서 마을 전체를 묻어버리기로 한 거지. 아무튼 지금은 방사능 조금 나오는 흙더미가 된 지 오래야. 집들은 진작에 파묻혔으니까. 그나저나 사람들 말로는 그 마을... 재앙 전부터 조금 이상했대. 지금 거기 가면 뭐가 나올지 상상만 해도 소름 끼친다니까. 물론 다들 무서워서 거기엔 얼씬도 안 하는 모양이야. 그런데 소문이 틀렸으면 어떡하지? 예를 들면 아티팩트로 가득한 노다지일 수도 있잖아?</text>
	</string>

	<string id="dm_information_17">
		<text>야노우에서 다가오는 에미션을 느낄 수 있는 스토커는 둘밖에 없어. 한 명은 본세터라고 우리 의무병이고, 다른 한 명은 전 듀티 대원인데 줄루라는 녀석이야. 줄루가 듀티에서 나온 지는 그리 오래 안 됐어. 듀티가 야노우 역에 왔었는데, 그때 이미 프리덤 녀석들이 와 있었대. 뭐, 뻔하겠지만 상황은 금방 엉망이 됐어. 양쪽에서 사상자가 엄청 나왔지. 심지어 재수 없게 날아온 총알에 맞은 자유 스토커도 몇 명 있었어. 그런데 그때 줄루가 에미션이 온다고 한 거야. 그래서 듀티하고 프리덤 둘 다 휴전 맺고 역에서 죽치고 있었다지. 아무튼 그 일이 있은 후, 줄루는 바로 듀티를 그만두고 역 근처 마을에 정착하게 된 거야.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_18">
		<text>별의별 이야기가 다 돌고 있어. 어떤 얘기든 들어도 못 믿을걸. 요즘 존에 넘치는 게 이야기꾼들이라니까. 그런데 진짜 이상한 얘기가 하나 있거든. 야노우 역에서 온 스토커 몇 명이 UFO를 봤다는 거야. 지름이 5미터 정도 되는 검은색 비행접시 같은 걸 봤다더군. 다른 사람들은 그냥 멀리 있는 비행기 같아 보였다고도 하는데 아주 확신에 차 있어. 그리고 목격자 중에 전직 조종사가 있거든? 확실한 건 그 사람은 그렇게 생긴 걸 살면서 처음 봤다고 했다는 거야.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_2">
		<text>요즘은 나쁜 소식만 들리는 것 같아. 괜찮은 녀석들이 한두 명씩 사라지고 있거든. 결국 찾아내면 피가 다 빨린 시체로 발견되기 일쑤고. 망할 블러드서커 새끼들 말고 또 누가 있겠어? 아, 놈들 소굴을 찾아서 총알을 잔뜩 박아버려야 하는데! 이러다가 뒷간도 짝지어 가게 생겼어. 고독한 스토커는 개뿔이...</text>
	</string>

	<string id="dm_information_20">
		<text>새로운 정보가 들어왔어. 프리덤 녀석들이 다른 것도 아니고 듀티 창립자 PDA를 손에 넣었대. 그리고 그거 알아? 그 작자가 지금까지 부하들을 속인 거라더군. 군대가 자기들을 버리고 갔다느니 하는 얘기는 전부 거짓말이었던 거지. 한마디로 전부 세력을 만들려고 지어냈던 거야! 그런데 존에서 그런 짓을 하고 무사할 인간이 있겠어? 결국 우리 가짜 영웅께서는 공간 거품 속에서 뒈져 버리셨다는 얘기야. 뭐, 이 바닥 돌아가는 꼴이 다 그렇지. 사실 나도 듀티에 들어갈까 고민하고 있었거든? 그런데 생각이 바뀌었어. 헛짓거리는 잘나신 양반들끼리 하라지.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_21">
		<text>새로 온 듀티 분대 말인데... 어디서 그 많은 병력이 나타났는지 모르겠어. 잘 생각해 봐. 듀티 병사 한 무리가 야노우를 떠났는데, 돌아올 때 인원이 세 배가 된 거야. 아니, 무슨 자가 복제라도 하는 거야? 뭐, 듀티라면 가능할 수도 있겠지. 그 녀석들은 지들끼리도 계급 아니면 알아보지도 못할걸!</text>
	</string>

	<string id="dm_information_22">
		<text>새로 온 프리덤 분대 말인데... 어디서 그 많은 병력이 나타났는지 모르겠어. 잘 생각해 봐. 프리덤 병사 한 무리가 야노우를 떠났는데, 돌아올 때 인원이 세 배가 된 거야. 내가 생각을 좀 해봤는데... 그 녀석들, 자가 복제라도 하는 게 분명해! 네 생각은 안 그래? 그 녀석들이 피우고 다니는 거 있잖아? 그게 뿌리내려서 번식하는 거지!</text>
	</string>

	<string id="dm_information_23">
		<text>혹시 곤타네 녀석들 알고 있어? 한동안은 그 녀석들 재수에 옴 붙었는지 알았어. 다닐라도 사라지고, 크랩도 다치고. 그런데 요즘은 또 잘 나가는 것 같던데. 과학자들하고 어울려 다니면서 측량 작업 같은 걸 도와주는 모양이야. 괜찮을 것 같지 않아? 일도 편하고 공식 허가증 받아내는 데도 그만한 방법이 없을 테니까.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_24">
		<text>스토커 중 미타이, 토르바, 그리즐리 3명이 같이 다니던데 소식 들었어? 과학자들한테 일을 따냈더군. 무슨 측량을 한다나? 뭔 꿍꿍이인지 모르겠어. 내 생각에 그 샌님들이 뭘 꾸미건 그리 좋은 목적은 아닐 거 같아. 그래도 뭐, 좋은 게 좋은 거지. 미타이네 녀석들도 좀 살만해진 것 같으니. 잘하면 나중에 공식 허가증도 받을지 몰라.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_25">
		<text>스파르타쿠스네 녀석들 알고 있어? 이제 그 녀석들 스카도프스크에서는 볼 일 없을 거야. 과학자 방공호 경비를 맡았다더군. 하긴 그 친구들이 돌연변이도 잘 잡고, 밴디트 놈들도 많이 상대해 보긴 했지. 과학의 발전을 위해서라면 조용한 환경을 만들어 줄 필요가 있어.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_26">
		<text>변전소에서 쉬고 있는 용병들 본 적 있어? 최근엔 본 적 없을 거야. 주피터에서 과학자 방공호 경비하러 갔거든. 그전에도 용병 몇 명이 거기서 경비를 좀 서긴 했는데... 그 녀석들한테 무슨 일이 생긴 모양이야. 그래도 나쁜 소식은 아닌 것 같더군! 용병 몇 명이 사라지고, 그 자리를 다른 놈들이 또 채운 거니까... 그렇게 몇 번 하다 보면 자톤에서 용병 놈들이 완전히 사라질지도 몰라.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_27">
		<text>요즘 듀티 병사들이 과학자 방공호 경비를 맡고 있다더군. 대체 무슨 일인지 모르겠어. 스스로를 "무슨 무슨 학자"라 부르는 놈들을 믿다니 바보 아니야? 과학자 놈들이 최신 플라스마 총이라도 준다고 했나? 뭐, 햄스터라도 잡으려 그러나? 경비는 무슨 얼어 죽을, 어휴...</text>
	</string>

	<string id="dm_information_28">
		<text>요즘 프리덤에서 과학자 방공호 경비를 맡은 모양이야. 프리덤 녀석들이 표본 같은 걸 다 태워버릴지도 모르는데 안 무서운가 보지? 뭐, 그래도 좋은 점도 있겠군. 누가 방공호에 쳐들어오기라도 하면 연막부터 뚫고 들어가야 할 테니까! 하하하!</text>
	</string>

	<string id="dm_information_29">
		<text>주피터에서 전자기계 공장 혹시 본 적 있어? 좀 으스스한 곳이야. 그 안에서 뭔 일이 일어나는지는 아무도 몰라. 물론 이상 현상하고 돌연변이는 다른 데하고 비슷하지만... 그래도 거긴 별로 안 가고 싶어. 괜히 갔다가 험한 꼴 볼 것 같은 예감이 들거든.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_3">
		<text>아니, 이게 누구야? 저번에 스카도프스크 의무병 놈을 폭로한 친구잖아? 정말 고마워. 내가 그 자식 다음 환자가 됐을지도 모르는 일이잖아. 전부 괴물 놈들 때문인 줄 알았는데... 어떤 인간들은 괴물하고 별반 다를 게 없는 것 같아. 참 먹고 먹히는 개 같은 세상이야. 안 그래?</text>
	</string>

	<string id="dm_information_30">
		<text>오히려 내가 물어보고 싶은데. 네가 주피터 지하 터널로 가고 나서 소문이 좀 돌았거든. 존 중심부까지 갔다는 소문 말이야. 보통 난리난 게 아니었어. 네가 갔던 길 따라가겠다는 사람이 열댓 명 됐거든. 물론 니트로가 전부 진정시키긴 했지만. 터널 관문이 닫혀서 다시 열 방법이 없다고 했지. 게다가 관문을 날려버리려는 놈들도 있었어. 그런데 아직 다이너마이트도 다 못 구한 모양이야. 게다가 정작 안에 들어가서 숨 쉴 방법도 못 찾은 것 같고.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_31">
		<text>아, 게리 소식 들었어? 과학자들하고 일하던 스토커 말이야. 그 친구가 "무단 침입자"에서 벗어났어. 믿거나 말거나, 공식 존 출입 허가증을 받았다고 하거든. 그러면 그 녀석, 이제 짐 챙겨서 집으로 갔을 거 같지? 근데 말이야. 그 미친놈이 프리피야티로 갔대. 그래서 대부분은 녀석이 다른 놈들처럼 죽었을 거라 생각했어. 그런데 멀쩡히 살아남은 거지. 어차피 다른 스토커한테는 별 소용없는 얘기야. 게리는 군 단체 같은 데로 들어갔거든. 이제 허가증도 있으니 군바리들하고는 아무 문제 없게 된 거야. 물론 평범한 스토커한테는 여전히 출입이 금지되어 있지만.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_32">
		<text>음... 프리덤하고 듀티가 또 싸우기 시작했어. 이번에는 무슨 은닉처 때문인가 봐. 들리는 말로는 거기에 보병 사단 3개를 무장시킬 장비가 있다더라고. 애초에 누가 그 은닉처를 만들었는지는 나도 몰라. 아무튼 정말 격렬한 전투였어. 야노우 스토커들 사이에서도 난리가 났지. 그래도 다행이야. 완전히 난투극이 벌어질 뻔했는데, 그 전에 놈들이 한발 물러섰거든. 아무래도 제일 피해 본 건 듀티 같아. 지금 지역을 프리덤 분대가 지키고 있거든.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_33">
		<text>음... 듀티하고 프리덤이 또 싸우기 시작했어. 이번에는 무슨 은닉처 때문인가 봐. 들리는 말로는 거기에 보병 사단 3개를 무장시킬 장비가 있다더라고. 애초에 누가 그 은닉처를 만들었는지는 나도 몰라. 아무튼 정말 격렬한 전투였어. 야노우 스토커들 사이에서도 난리가 났지. 그래도 다행이야. 완전히 난투극이 벌어질 뻔했는데, 그 전에 놈들이 한발 물러섰거든. 아무래도 제일 피해 본 건 프리덤 같아. 지금 지역을 듀티 분대가 지키고 있거든.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_34">
		<text>최근 뭔 일이 좀 나긴 했어. 스토커 한 무리가 주피터 터널을 탐험하다가 무언가를 발견했거든. 아, 무언가가 아니라 "누군가"라고 해야 하나? 아무튼 처음엔 스토커들 총이 전부 날아가 버리더니... 온갖 잡동사니가 다 날아왔대. 그렇게 거기서 두 명이나 죽었는데, 지금도 뭐가 어떻게 된 건지 모르겠다고 하더군.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_35">
		<text>주피터 북쪽 터널에서 끔찍한 돌연변이가 발견됐다고 들었어. 그래서 트래퍼가 스토커 한 명을 조사하라고 보냈대. 확인해 보니까 한때 버러 소굴이 있었던 모양이야. 왜 "한때"냐고? 조사하러 간 스토커가 놈들을 깡그리 쓸어버렸거든. 그것도 혼자서. 그나저나 너... 그 녀석하고 인상착의가 비슷한데? 그런데 키가 좀 작은 같네. 유탄 발사기도 안 들고 다니고.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_36">
		<text>이제 우린 다 죽은 목숨이야. 펜에서 괴물들이 오고 있거든. 시멘트 공장에 있던 스토커들 얘긴데, 괴물 놈들이 동료 한 명을 질질 끌고 가더래. 덩치도 겁나게 큰 놈들인데 열 마리는 넘는다더라고. 언뜻 보기에는 블러드서커처럼 보였는데, 몸집이 두 배는 더 크다는 모양이야. 이젠 트래퍼가 놈들에게 대항할 방법을 찾아내길 바라는 수밖에 없어...</text>
	</string>

	<string id="dm_information_37">
		<text>늪지 블러드서커 얘기 들었어? 펜에 있는 놈들 말이야. 놈들이 거기서 없어졌대. 트래퍼가 전부 처리했거든. 물론 혼자는 아니고 스토커 몇 명을 고용했다나 봐. 한 10명 정도로 처리반을 조직했다더라고. 그 처리반이 늪지를 샅샅이 수색하면서 튀어나오는 것들은 전부 저승으로 보내줬다는 모양이야. 이제 거기엔 개구리 한 마리도 안 보일걸.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_38">
		<text>키메라 얘기가 떠돌기 시작한 지 얼마 안 됐는데, 누가 벌써 놈을 죽였어. 돌연변이들이 계속 스토커를 죽여대곤 했잖아? 그런데 이제 상황이 역전되고 있는 셈이지. 뭐, 들리는 얘기로는 그 남자가 죽인 괴물이 우리가 죽인 모기보다 많다는 소문도 있어. 고도로 숙련된 사냥꾼이라고도 하고.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_39">
		<text>소식 들었어? 요즘 프리덤에서 별 이상한 놈을 다 받는 모양이야. 그중에 플린트라는 녀석이 있었는데, 여기저기 떠벌리고 자랑질이나 하던 놈이었지. 그런데 알고 보니까 그 자식, 완전히 인간 말종 쓰레기였어. 동료가 이상 현상에 휩쓸려 죽게 놔두고 전리품을 챙겨 달아났다나? 심지어는 자톤에서 벌인 다른 쓰레기 짓도 더 밝혀졌어. 사냥꾼 한 무리를 키메라 밥으로 줬다더군. 그래도 프리덤이 그 정도까지는 아니라고 생각했는데... 젠장, 그런 미친놈들하고 다니느니 아무 데도 가입하지 말아야겠어.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_4">
		<text>자톤에서 키메라가 사살됐대. 곤타 일당하고 정체불명의 스토커가 같이 잡았다더군. 잠깐만, 그 스토커... 너 아냐? 무슨 일이 있었는지 말해줄 수 있어? 당사자한테 직접 듣고 싶거든. 아, 그나저나 정말 고마워. 덕분에 식인 돌연변이가 또 하나 줄었어!</text>
	</string>

	<string id="dm_information_40">
		<text>소식이라고 불러야 할지 모르겠는데, 여기 노아라는 녀석이 있거든? 완전히 미친 꼴통이야. 너도 그런 놈은 처음 볼걸? 아무튼 그 녀석이 흉측한 배를 가지고 있는데... 불법 체류자들 시켜 일주일 만에 수리했다나 봐. 아, 그리고 녀석 보면 조심하는 게 좋아. 일단 쏘고 질문은 나중에 하는 유형이거든. 아니지, 질문은 아예 하지도 않아. 지옥에나 떨어졌으면 좋겠군.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_41">
		<text>혹시 님블을 아나? 고양이 같은 놈이지. 말 그대로 꽤 날렵한 녀석이야. 님블이 파는 총은 이 근방에서 최상급이지. 그건 확실해. 어떻게 그런 물건들을 밀수해 오는지 모르겠어. 아니, 어떻게 빈타를 들고 다니면서도 안 들키고 다니는 거지? 어디다 그걸 숨기는 거지? 무슨 마법도 아니고 말이야.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_42">
		<text>술탄이 완전 엿 됐다는 얘기가 길에서 들려와. 비어드를 제끼고 사업을 장악하려고 했다는데, 감당 못 할 일을 벌인 거지. 역으로 크게 한 방 먹었거든. 당분간 그놈도 꽤 힘들 거야. 부하들 눈치도 보일 거고. 이제 예전의 술탄이 아닌 거지.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_43">
		<text>비어드가 술탄 손 안에서 놀아나는 신세가 됐더군. 사업도 술탄한테 착취당하고 있고. 뭐, 술탄의 영향력이 커졌으니 잘된 일이야. 뭐니 해도 스카도프스크를 우리 방식대로 운영할 수 있다는 점이 가장 좋지. 아름다운 미래가 기다리는 셈이야. 에미션을 피하고 싶다고? 문제없어. 통행료만 지불하면 돼!</text>
	</string>

	<string id="dm_information_44">
		<text>이봐, 오아시스 얘기 들었어? 생각해 봐, 모든 고통과 질병을 치료해 주는 장소라니... 무슨 마법 아니면 속임수인 게 분명해. 그런데 요즘 사람들이 오아시스 얘기만 하잖아. 반대로 소원을 들어주는 자 얘기는 많이 뜸해졌고. 그래서 드는 생각인데... 누군가가 소원을 빌어서 오아시스를 만든 게 아닐까?</text>
	</string>

	<string id="dm_information_45">
		<text>과학자들 사이에서 도는 소문인데, 그 작자들이 오아시스에서 아티팩트를 가져왔대. 무엇보다도 연구만 끝나면 결과를 바탕으로 암 치료제를 만들 거라더군! 엄청나지?</text>
	</string>

	<string id="dm_information_46">
		<text>만날 똑같지 뭐... 다들 존 중앙에 관한 옛날얘기만 파헤치고 있어. 그... 오아시스에 가면 모든 상처가 치료되고 기력도 회복한다고 그랬었잖아? 그때하고 비슷한 거야. 순진한 개소인 건 알지만, 그래도 듣고 있으면 재밌긴 해. 특히 위치에 대해서 얘기할 때는 더 그렇고. 아, 차라리 그런 장소가 진짜로 있었으면 얼마나 좋았을까... 내 동료들도 많이 살릴 수 있었을 텐데...</text>
	</string>

	<string id="dm_information_47">
		<text>들리는 소문에 의하면 오아시스가 발견됐다더군. 진짜로 존재할 거라고는 생각 못 했는데, 결국 진실이 밝혀졌네. 그리고 거기서 아티팩트도 하나 발견됐다는 모양이야. 지금도 과학자들이 연구하고 있을 걸? 어쩌면 그걸로 초고속 치료 장치 같은 걸 만들 수 있을지도 몰라... 그거라면 동료들도 치료할 수 있겠지.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_48">
		<text>코파치 말이야... 존에서는 새롭다고 할 것도 없는 얘기지만, 나는 최근에 알게 됐거든. 생각해 봐. 주택이 가득한 마을이 땅속에 묻혀 있다고. 무려 1986년부터 말이야... 집에서 방사능이 잔뜩 나와서 묻을 수밖에 없었다지? 등골이 오싹해지는 광경이겠어...</text>
	</string>

	<string id="dm_information_49">
		<text>우리가 듀티하고 야노우에 같이 머문 적이 있었는데... 혹시 얘기 들어봤어? 줄루 덕에 벌어진 일이야. 줄루는 전에 듀티 소속이었어. 에미션이 오는지는 기가 막히게 알아챘지... 그런데 야노우에는 우리가 이미 와 있었어. 사실 스토커들이 더 먼저 왔지만. 아무튼, 그 반쪽짜리 군바리 놈들이 쳐들어와서 우리한테 총을 겨눴어. 물론 담배 한 대 태울 겨를도 없었지. 말할 것도 없이 현장은 아수라장이 됐어. 1년 전 쓰레기장 때 이후로 그 정도 살육전은 처음 본 거 같아. 양쪽 진영에서 병사들이 수도 없이 죽어 나갔거든. 그런데 그때 우리의 에미션 전문가... 그러니까 줄루가 외친 거야. "에미션이 온다! 엄폐해!" 그 얘길 듣고 우리가 뭘 어떻게 했겠어? 놈들을 쫓아내서 죽게 놔둘 수는 없잖아? 듀티든 아니든, 놈들도 결국 사람이니까. 그래, 우리가 요즘 이러고 살아. 조용할 때 싸우다가도, 에미션이 오면 꼼짝없이 나란히 앉아서 기다려야 한다고. 아, 그리고 줄루는 그 일 이후로 듀티를 떠났어. 지금은 야노우에서 은둔 생활을 한다더라고.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_5">
		<text>소식이나 비밀이랄 건 없고, 기술자 카르단이 요즘 술 때문에 곧 죽을 것 같다는 얘기밖에 해줄 게 없네. 그래도 처음 스카도프스크에 왔을 때는 술을 자주 마시는 편이 아니었다더군. 그나마도 주로 방사능 억제 목적이었고. 그런데 친구 두 명이 죽고 나서부터는 실의에 빠져 술을 입에 달고 살기 시작한 거지. 사이가 아주 좋았었나 봐.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_50">
		<text>좋아, 재밌는 얘기 하나 들려줄게. 어떤 녀석이 야노우에서 UFO를 봤다 그러더라고. 역시 존이 사람을 미치게 만들기는 하나 봐? 폴터가이스트하고 컨트롤러로는 역시 부족했나 보지? 어련하시겠어. UFO 정도는 나와 줘야 떠들어댈 맛이 나시겠지. 뭐, 적어도 보드카에서 악령을 쫓아내는 미친 심령술사는 없어서 다행이네. 어떤 녀석이 이렇게 외친다고 상상해 봐. "오 주여, 악령을 쫓아주십시오! 원혼을 지켜주시옵소서!"... 하하.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_51">
		<text>코파치 마을에 대해 들어봤어? 초르노빌 발전소에서 처음 대참사가 일어났을 때, 그 마을이 직격타를 맞았다고 하더라고. 그래서 마을 전체를 묻어버리기로 했던 거야. 아무튼 지금은 방사능 조금 나오는 흙더미가 된 지 오래야. 집들은 진작에 파묻혔거든. 그나저나 사람들 말로는 그 마을, 재앙 전부터 조금 이상했대. 지금 거기 가면 뭐가 나올지 상상만 해도 소름 끼친다니까? 물론 다들 무서워서 거기엔 얼씬도 안 하는 모양이고.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_52">
		<text>소식까지는 아니고, 처음 듣는 얘기는 맞을 거야. 그게, 우리가 프리덤하고 같이 지낸 건 좋아서가 아니었어. 어쩔 수 없는 상황이었거든. 들어 봐, 우리가 여기 왔을 때, 프리덤 녀석들이 다짜고짜 총을 갈겼어... 결국 양쪽 진영 다 엄청난 사상자를 냈지. 그래도 우리는 서서히 반란군 놈들보다 우세해지기 시작했어... 그렇게 전투가 최고조가 됐을 때, 줄루가 에미션을 감지한 거야. 줄루는 한 번도 틀린 적이 없어... 그래서 휴전 말고는 방법이 없었지. 그런데 이해가 안 되는 점은, 왜 그 일 이후로 줄루가 듀티를 나갔냐는 거야.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_53">
		<text>우리 정찰대가 얼마 전에 야노우 역에서 미확인 비행 물체, 그러니까 UFO를 봤다더군. 그리고 멍청한 질문하기 전에 미리 말해 두는데, UFO는 무슨 화성인들이 타고 다니는 비행접시 같은 게 아니야. 말 그대로 식별이 불가능한 비행 물체면 뭐든 될 수 있거든. 박스 쪼가리부터 기상 탐사선까지 전부... 알겠어?</text>
	</string>

	<string id="dm_information_54">
		<text>네가 그 PDA를 로키한테 가져다준 녀석이구나? 엄청난 걸 건졌던데? 전설의 듀티 창립자, 타첸코 장군이 자기 병사들을 속여먹은 거였다니... 무전기도 일부러 부숴서 바깥하고 연락 못 하게 한 거래. 그러고는 그 얼간이들 데리고 자기 세력을 만든 거지... 그러다가 결국 공간 거품이 무덤이 된 거고! 믿기지가 않는 얘기야!</text>
	</string>

	<string id="dm_information_55">
		<text>새 군바리 놈들 분대 봤어? 기지에서 온 지원병력일 수는 없을 텐데. 이념을 떠나서 그건 상식적으로 말이 안 돼. 그렇다고 평범한 스토커 치고는 훈련이 너무 잘 돼 있단 말이지. 혹시 알아? 놈들이 모노리스에서 온 걸지. 잠깐, 미친놈 취급하지 마! 말도 안 되는 소리인 거 아니까.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_56">
		<text>우리 쪽으로 새로 들어온 애들 봤어? 아, 걔들 데리고 온 사람이 너구나? 네가 최고다, 진짜. 그게, 그 녀석들 꽤 괜찮은 놈들 같더라고. 조금 딱딱한 거 같기는 하지만... 뭐, 상관없어. 몇 달 같이 지내면 그 녀석들도 긴장 풀겠지. 아마 우리 방식대로 사는 법 좀 배우면, 금방 우리처럼 될 수 있을걸?</text>
	</string>

	<string id="dm_information_57">
		<text>이번에 신병이 들어왔는데, 아주 재밌는 놈들이야. 전 모노리스 분대원들이었대. 당연히 초짜 녀석들은 아니고, 전부 훈련받은 병사들이야. 물론 모노리스 출신이라 약간 나사가 빠져 있긴 하지. 그래도 문제없어. 우리한테는 특별 이념 기초 교육이 있거든. 심지어 그거 말고도 많으니까 걱정할 게 없지.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_58">
		<text>프리덤에서 전직 모노리스 병사들을 받았다더라고. 믿기 어렵겠지만, 새 분대를 만들었대. 물론 존 바깥에서 온 인원들은 절대 아닐 거고. 아무래도 요즘 많이 절박한가 봐... 그 녀석들 뇌는 약물 때문에 완전히 망가졌을 텐데 말이야. 다음엔 또 누굴 받으려나? 좀비 여단? 버러 대대?</text>
	</string>

	<string id="dm_information_59">
		<text>이 지역에 법과 질서가 돌아올 거야. 듀티가 주요 지역 거점을 점령했거든. 이제 야노우에서는 입지를 제대로 다진 셈이지. 게다가 과학자 방공호에도 경비대가 24시간 상주하고 있어. 이제 프리덤 놈들도 짐 싸서 떠날 때가 된 거지. 무정부주의자들은 여기서 환영받지 못해.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_6">
		<text>카르단이 술을 끊다니 오래 살고 볼 일이야. 너도 못 믿겠지? 그래서 스카도프스크 사람들이 카르단한테 알코올 중독 센터 번호라도 알아냈냐고 물었거든. 그랬더니 "나한테 필요한 번호는 62뿐이야"라고 대답했대.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_60">
		<text>내 동료들이 과학자한테서 일감 따는 걸 도와줬다면서? 고마워. 방공호에 용병 자식들 대신 우리 쪽 사람들이 있으니 든든하네. 정말 잘됐어!</text>
	</string>

	<string id="dm_information_61">
		<text>어디 보자... 듀티 은닉처에서 재미 좀 볼 생각이야. 이제 은닉처를 원래 용도대로 쓸 거거든. 듀티 놈들이 여기서 죄수들을 가둬 놓고 심문했다지? 헤헤. 아, 그리고 경보 시스템에 대해서 알려줘서 고마워. 지원군이 없었으면 큰일 날 뻔했어.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_62">
		<text>듀티가 또 승리했어! 반란군 놈들이 지들 분수도 모르고 까분 결과지... 놈들이 우리 비밀 창고로 숨어들어 왔거든. 그러고도 무사할 줄 알았나 보지? 그렇게는 안 되지! 그래서 우리가 놈들 머리를 박살 내 버렸어. 미친 햄스터 죽일 때처럼 말이야.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_63">
		<text>프리덤 놈들이 밑바닥 쓰레기들이라는 걸 모르는 사람은 없을 거야. 그런데 놈들 중에서도 특히 미친놈이 한 명 있어. 프리덤에서 플린트라고 불리는 놈인데, 프리덤에 들어가기 전에는 맥파이라는 이름의 스토커였어. 아무튼 적어도 놈이 자톤에 왔을 때만 해도 맥파이로 불린 건 확실해. 그리고 그 자식은 사냥꾼 한 무리를 거의 돌연변이한테 갖다 바칠 뻔했지. 놈이 사냥꾼들을 속여서 키메라가 그 사람들을 찢어버릴 뻔했거든. 그리고 놈은 장비를 챙겨서 야노우로 온 거야. 프리덤에 들어와서는, 동료를 이상 현상으로 던져 버리고 아티팩트를 챙겼다더라고. 자, 프리덤이 이런 놈들이야.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_7">
		<text>노아가 새로운 배를 만든다더군. 요즘 자톤에서 화제의 인물이 된 사람이 있는데 그게 노아야. 경험도 많고 의욕도 넘치지만 100% 또라이라고 할 수 있지. 최근 녀석이 미친 의견 하나를 내놨는데, 바로 이 지옥에서 모든 스토커를 구원하겠다는 거야. 그래서 낡은 배를 수리해 "방주"로 만드는 중이래. 뭐, 움직이는 정신병원인 셈이지. 녀석한테 들를 생각이라면 너무 자극하지는 마. 폭발하지만 않으면 별 위험은 없는 녀석이야.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_8">
		<text>님블은 만나 봤어? 지금 스카도프스크에 있거든. 그 녀석, 장사에 있어서는 프로야. 필요한 건 전부 구해다 주지. 물론 전부는 아니지만. 뭐, 말이 그렇다는 거야. 요즘은 주로 총기나 방어구를 취급한다나. 아무튼 그 친구 물건은 전부 최상급이야! 전부 하나밖에 없거나 시제품 아니면 수제품이거든. 대신 님블 물건은 값이 좀 나가니 알아두고. 뭐... 원래 고급일수록 비싸기도 하잖아!</text>
	</string>

	<string id="dm_information_9">
		<text>요즘 파일럿이 자톤하고 주피터를 오갈 때 새 경로를 밟는대. 알고 있었어? 예전에는 이동하는 데 시간이 좀 걸렸거든? 언덕도 올라야 하고 이상 현상도 피해야 하니까... 꽤 골치 아팠지. 그런데 이제는 정말 간단해졌어. 이제 여행이 아니라 동네 산책 수준이라고 보면 돼. 거리가 절반으로 줄었으니 말 다 했지. 그런데 경로를 발견한 건 자기가 아니래. 뭐, 돈을 받긴 하지만 공을 가로채거나 하는 사람은 아니니까.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_do_not_know_1">
		<text>솔직히 말해서 딱히 없어.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_do_not_know_2">
		<text>새로운 일이야 존에 널렸지. 주변을 한번 둘러보라고.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_do_not_know_3">
		<text>글쎄, 네가 여기 온 것도 소식이라면 소식이지.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_general">
		<text>존에 새로운 소식 좀 있어?</text>
	</string>

	<string id="dm_information_no_more_1">
		<text>이제 네가 재밌어할 만한 얘긴 더 없어.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_no_more_2">
		<text>더 말해 줄 게 있으면 좋겠지만, 내가 들은 건 그게 다야.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_no_more_3">
		<text>아는 건 전부 얘기해 준 거야.</text>
	</string>

	<string id="dm_job_1">
		<text>음... 그로우스한테 가 봐. 스카도프스크에 있을 거야. 요즘 도움이 좀 필요하다는 것 같더라고. 스토커들이 흔적도 없이 사라지고 있거든. 아무래도 다들 블러드서커 짓이라고 생각하는 모양이야. 그게, 발견된 시체들이 피 한 방울 없이 바짝 말라 있었거든. 그런데 이번엔 정도가 좀 지나쳐... 거의 매일 같이 사람들을 잡아가는데, 이건 블러드서커 방식이 아니라고... 그로우스는 심지어 숙련자 사냥꾼도 고용했다고 하더군.</text>
	</string>

	<string id="dm_job_10">
		<text>돈 궁한 스토커가 돈 벌 방법은 두 가지 있어. 아티팩트를 찾아서 소련 루블(SR) 한 장당 30 코펙으로 팔던지, 아니면 과학자들 밑에서 일하는 방법이 있지. 과학자들은 늘 스토커들이 할 만한 일을 가지고 오거든. 뭐, 희귀 아티팩트 배달이 됐던 돌연변이 시체 수거가 됐던 말이야. 하지만 역시 제일 중요한 건, 과학자들하고 잘만 어울려 다니면 존 출입 허가증을 얻어낼 수 있다는 점이야. 진짜 합법 출입증 말이야. 상상해 봐. 전리품 잔뜩 싸 들고 군 초소를 여유롭게 통과하는 거지. 경례도 받으면서 말이야. 감동 그 자체 아니야? 아무튼, 과학자 방공호는 야노우 역 서쪽에 있어. 그리고 이미 스토커 한 명이 그 사람들 밑에서 일하고 있다고 해. 아마 너 같은 스토커 한두 명 더 구할지도 모르지.</text>
	</string>

	<string id="dm_job_11">
		<text>무슨 일을 하느냐에 따라 얼마나 성공할지가 결정되는 거야. 돌연변이 잡는 게 괜찮으면, 할 일은 많다고. 야노우 지하로 가서 트래퍼를 만나봐. 돌연변이 청소에는 트래퍼가 후하게 보상하는 편이거든. 그렇다고 지나다니는 가짜 개 한 마리 쏘고 돈 달라고 하면 곤란해. 트래퍼는 제거할 괴물을 미리 특정하는 편이니까. 특히 아티팩트 수거를 방해하거나, 에미션 대피 장소에 자주 출몰하는 괴물들이 주목표지.</text>
	</string>

	<string id="dm_job_14">
		<text>너처럼 스카도프스크로 오는 친구들은 비어드를 만나러 가고는 해. 비어드는 아티팩트 값을 꽤 잘 쳐주거든... 그런데 비어드 자식, 사업 감각은 좀 없는 거 같아. 힘 있는 사람들하고 수익을 나누고 싶어 하지 않더라고... 그러다가 조만간 큰 콘 다칠 거다. 알아 들어?</text>
	</string>

	<string id="dm_job_15">
		<text>현찰이 좀 필요하면, 아울한테 가봐. 게다가 아울은 스카도프스크에서 필요한 건 다 팔고 있어. 정보, 총기, 뭐든지 말이야. 중요한 문서나 스토커 PDA 같이 돈 될 만한 물건을 구했다면, 아울한테 팔면 돼. 그리고 아울한테 의뢰를 받아서 돈을 벌 수도 있어. 뭐 해줄 일 있냐고 한번 물어보라고.</text>
	</string>

	<string id="dm_job_2">
		<text>곤타한테 물어봐. 이 친구들 사연은 말하자면 길어. 그게, 얼마 전에 자톤에서 키메라가 나와서 곤타하고 동료들이 쫓고 있다더라고. 들어보니까 두 팀으로 찢어져서 괴물을 추적했대. 그리고 사냥꾼 중에 한 명을 블러드서커 소굴로 가서 뭔가 냄새를 맡은 거지. 그렇게 키메라가 있을 거라고 생각하니 인원이 부족했던 거야. 그래서 맥파이라는 스토커 한 명이 합류하게 된 거지. 정확하게 무슨 일이 일어났는지는 나도 몰라. 그런데 정황상 맥파이가 키메라를 보자마자 도망간 건 확실한 거 같아. 곤타도 겨우 살아남았어. 동료 한 명도 살아남았다는데, 부상이 큰 모양이야. 하지만 키메라는 아직도 곳곳에서 활개 치고 있어. 그러니 계속 도와줄 사람을 구하고 있을 거야.</text>
	</string>

	<string id="dm_job_3">
		<text>간단한 얘기야. 돈 좀 만져보고 싶으면, 술탄한테 가 봐. 술탄은 이 지역 두목이야. 네가 괜찮은 놈처럼만 보이면 일거리를 줄 거야.</text>
	</string>

	<string id="dm_job_4">
		<text>스토커 일에 자신 있으면, 역시 아티팩트를 찾는 게 좋겠지. 비어드하고 얘기해 봐. 비어드는 여기서 꽤 존경받는 인물이야. 스카도프스크에서 아티팩트 값을 그만큼 쳐줄 사람은 비어드밖에 없을걸. 비어드한테는 인맥이 있어서 아티팩트를 존 밖으로 반출할 수 있거든. 그리고 그걸 떠나서, 비어드는 기본적으로 괜찮은 사람이야. 조언도 해주고 적당한 일도 많이 주니까 말이야...</text>
	</string>

	<string id="dm_job_5">
		<text>스카도프스크에 상인 한 명이 있어. 이름은 아울인데, 썩 유쾌한 인물은 아니야. 맨날 아티팩트가 비어드한테만 간다고 불평하기 일쑤지. 그래도 돈이 필요한 거면 한 번 가보도록 해. 그 족제비 같은 인간이 총알 몇 개만 파는 건 아니니까. 아울한테 가면 정보도 얻을 수 있고, 물건도 구매할 수 있어. 반대로 물건을 팔거나 아울이 관심 가질 만한 정보를 돈 받고 제공할 수도 있지. 들러나 봐. 아울은 두 번째 후갑판에 있을 거야. 아마 뭔가 거래할 만한 게 있을 거야.</text>
	</string>

	<string id="dm_job_6">
		<text>바노한테 물어봐. 바노는 주로 야노우 바 근처에 있어. 반디트하고 좀 안 좋게 엮였지. 세 번이나 복수하려 했다더라고. 바노는 경험도 많고 꿀릴 거 없는 녀석이야. 이상 현상은 눈 감고도 찾아내는 수준이지... 근데 왜 그렇게 사서 고생을 하는지 모르겠어. 물론 주변에선 다 그냥 떠나라고 하고 있지. 어차피 존은 넓으니까 깡패 놈들이 찾을 수 없을 테니까. 그런데 그 녀석 자존심에 도망을 가겠어? 게다가 밴디트하고 엮인 문제라 선뜻 도우려는 사람도 별로 없고 말이야...</text>
	</string>

	<string id="dm_job_7">
		<text>지금 일이 중요한 게 아니야... 밴디트가 지금 완전히 제멋대로 날뛰고 있다고. 놈들이 미타이를 인질로 잡아가서 몸값을 요구하고 있어. 미타이는 초창기에 야노우로 온 스토커 중 한 명이야. 여기서 에미션 방출 동안 대피할 수 있게 만든 것도 미타이야. 그런데 막상 미타이가 위험해졌는데도 나서는 놈 한 명 없는 게 웃기지. 뭐 프리덤이나 듀티 놈들한테야 바라지도 않아. 지들끼리 싸우기 바쁘니까... 그런데 다른 사람들은 뭐라도 해야 되는 거 아니냐고! 아, 이게 다 무슨 소용이야... 미타이네 애들도 구출할 방법을 못 찾고 있는 마당에... 그 친구들 도울 생각 있으면, 그리즐리한테 가 봐. 역에 있는 술집에 있을 거야.</text>
	</string>

	<string id="dm_job_8">
		<text>야노우 기술자 니트로가 재료를 구한다는 모양이야. 혹시 모를까 봐 알려주자면, 그 친구는 무기나 전자기기 쪽 전문가야. 하지만 기술이 아무리 좋아도 재료가 없으면 소용없지. 그래서 요즘 사람을 구하나 보더라고. 문제는 안전지대에서는 괴물을 다 쓸어버렸다지만 나머지가 대부분 위험한 장소라는 거야. 니트로는 그런 위험도 감수할 만한 사람을 찾고 있어. 물론 위험한 만큼 보수도 두둑하게 주지 않겠어?</text>
	</string>

	<string id="dm_job_9">
		<text>야르 아저씨가 야노우 역에서 뭔가 하고 있는데, 도와줄 스토커를 찾는다더군. 쓸데없는 호기심 없는 스토커로. 왜 프리덤 쪽 친구들한테 부탁 안 하는지는 모르겠어... 어쨌든, 야르 아저씨는 꽤 괜찮은 양반이야. 가서 한번 얘기해 봐. 뭔가 할 수 있는 게 있을지도 모르지.</text>
	</string>

	<string id="dm_job_do_not_know_1">
		<text>음... 저런 사람 모르는데.</text>
	</string>

	<string id="dm_job_do_not_know_2">
		<text>내가 다 궁금하다.</text>
	</string>

	<string id="dm_job_do_not_know_3">
		<text>내가 어떻게 알아?</text>
	</string>

	<string id="dm_job_general">
		<text>나한테 일 맡길 만한 사람 누구 없을까?</text>
	</string>

	<string id="dm_job_no_more_1">
		<text>저번에 물어봤잖아.</text>
	</string>

	<string id="dm_job_no_more_2">
		<text>지금은 딱히 해줄 말 없는데.</text>
	</string>

	<string id="dm_job_no_more_3">
		<text>내 대답 들었잖아.</text>
	</string>

	<string id="dm_universal_actor_exit">
		<text>알겠어, 신경 쓰지 마.</text>
	</string>

	<string id="dm_universal_actor_start">
		<text>뭐 좀 불어보고 싶은데.</text>
	</string>

	<string id="dm_universal_npc_start_0">
		<text>물어봐.</text>
	</string>

	<string id="dm_universal_npc_start_1">
		<text>얘기해 봐.</text>
	</string>

	<string id="dm_universal_npc_start_2">
		<text>말해 봐.</text>
	</string>

	<string id="dm_universal_npc_start_3">
		<text>듣고 있어.</text>
	</string>

	<string id="dm_wounded_general">
		<text>도와줘!</text>
	</string>

	<string id="dm_wounded_medkit">
		<text>여기 구급상자 받아.</text>
	</string>

	<string id="dm_wounded_sorry">
		<text>미안하군, 아무것도 없는데.</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_bye">
		<text>그래.</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_what_are_you_doing">
		<text>뭘 하고 있지?</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_can_i_go_with_you">
		<text>같이 가도 되나?</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_yes">
		<text>물론이지. 다다익선이라고.</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_stalker_actor_companion_no">
		<text>미안. 혼자 다니고 싶군.</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_actor_go_with_squad">
		<text>출발하자고.</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_take_me_to">
		<text>가고 싶은 데가 있는데... 돈 줄 테니까 안내해 줄 수 있어?</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_stalker_where_do_you_want">
		<text>물론이지. 어디 가고 싶은데? 말해 봐.</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_actor_agree">
		<text>그렇게 하지. 출발하자고.</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_actor_refuse">
		<text>생각이 바뀌었어.</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_stalker_i_cant_travel">
		<text>아니, 지금 더 급한 일이 있어서.</text>
	</string>

	<string id="dm_stalker_doing_nothing_1">
		<text>그냥 좀 쉬는 중이야.</text>
	</string>

	<string id="dm_stalker_doing_nothing_2">
		<text>아무것도 안 해. 그냥 휴식 중이야.</text>
	</string>

	<string id="dm_stalker_doing_nothing_3">
		<text>뭐 하는 것처럼 보여? 아무것도 안 하고 있잖아.</text>
	</string>

	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monster">
		<text>돌연변이 추적 중이야.</text>
	</string>

	<string id="dm_stalker_chasing_squad_bandit">
		<text>개자식들 몇 놈을 추적 중이야. 저능아 같은 놈들...</text>
	</string>

	<string id="dm_stalker_chasing_squad_killer">
		<text>용병 몇 명을 추적 중이야. 이 새끼들, 진짜 쓰레기들이야...</text>
	</string>

	<string id="dm_stalker_chasing_squad_monolith">
		<text>광신도 놈들을 쫓고 있어. 모노리스 병사들 말이야...</text>
	</string>

	<string id="dm_stalker_chasing_squad_zombied">
		<text>좀비 몇 놈을 쫓고 있어. 그나저나 좀비가 된 녀석들이 한둘이 아닌 거 같아. 불쌍한 자식들...</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_travel_cost">
		<text>좋아, 대신 비용이 좀 들 거야.</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_actor_dont_go_with_squad">
		<text>그게... 마음이 바뀌었어.</text>
	</string>

	<string id="dm_traveler_actor_has_no_money">
		<text>그 정도 돈은 없는데.</text>
	</string>

	<string id="dm_freedom_doing_nothing_1">
		<text>아, 딱히 없다고 봐야지.</text>
	</string>

	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monster">
		<text>돌연변이 몇 놈을 쫓고 있어. 쫓다 보면 놈들 소굴도 알아낼 수 있겠지.</text>
	</string>

	<string id="dm_freedom_chasing_squad_bandit">
		<text>지역 깡패들을 쫓고 있어.</text>
	</string>

	<string id="dm_freedom_chasing_squad_killer">
		<text>용병 전리품 받으러 가는 거야. 놈들이 나한테 빚을 좀 졌거든.</text>
	</string>

	<string id="dm_freedom_chasing_squad_monolith">
		<text>정신 나간 모노리스 놈들 쫓고 있어.</text>
	</string>

	<string id="dm_freedom_chasing_squad_duty">
		<text>나한테 빚진 놈들을 추적하고 있어.</text>
	</string>

	<string id="dm_duty_doing_nothing_1">
		<text>지금은 아무것도 안 하는데.</text>
	</string>

	<string id="dm_duty_chasing_squad_monster">
		<text>돌연변이 사냥 중이야. 그 역겨운 놈들 전부 쓸어버릴 거야.</text>
	</string>

	<string id="dm_duty_chasing_squad_bandit">
		<text>지금 임무 수행 중이야. 밴디트 분대를 추격 중이지.</text>
	</string>

	<string id="dm_duty_chasing_squad_killer">
		<text>용병이 내 타겟이야. 놈들 분대를 쫓고 있어.</text>
	</string>

	<string id="dm_duty_chasing_squad_monolith">
		<text>모노리스 분대를 쫓고 있어.</text>
	</string>

	<string id="dm_duty_chasing_squad_freedom">
		<text>프리덤 놈들을 쫓고 있어. 어설픈 애송이들이지...</text>
	</string>

	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_1">
		<text>아티팩트를 찾고 있어.</text>
	</string>

	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_2">
		<text>아티팩트를 찾는 중이야. 버섯이나 따러 온 건 아니니까...</text>
	</string>

	<string id="dm_stalker_searching_artefacts_3">
		<text>아티팩트를 찾고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_1">
		<text>보일러 이상 현상으로 가는 중이야. 작은 무덤 옆에 있다더군.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_2">
		<text>북쪽 호수로 가는 중이야. 반도에서 시간을 좀 보낼 것 같아.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_3">
		<text>북쪽 호수 너머로 가는 중이야. 거기에 야영지로 적당한 곳이 있거든.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_4">
		<text>북쪽 호수 너머 숲으로 가는 중이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_5">
		<text>제재소 서쪽의 작은 숲으로 가는 중이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_6">
		<text>늪지 서쪽 언덕으로 가는 중이야. 거긴 늪에서 나는 오염물질로부터 안전하거든.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_7">
		<text>안테나 단지로 가고 있어. 거기 서쪽에 괜찮은 장소가 있어서 말이지.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_8">
		<text>오크파인 서쪽 숲으로 가고 있어. 원하면 같이 가도 돼. 나야 마다할 이유가 없지.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_9">
		<text>철의 숲하고 작업장 사이에 있는 숲으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_10">
		<text>대교로 가고 있어. 다리 동쪽에 안전하고 한적한 장소가 있다는 모양이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_11">
		<text>오래된 배 남쪽 주차장으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_12">
		<text>딱히 특별한 건 없고, 그냥 여행 중이야. 일단 스카도프스크 동쪽 언덕에 야영지를 세울려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_13">
		<text>이즘루드노이예하고 주유소 사이 숲으로 가는 중이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_14">
		<text>폐기물 처리장 근처 갈림길로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_15">
		<text>보일러 이상 현상으로 가고 있어</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_16">
		<text>산림 관리소로 가고 있어. 거기에 건물 단지가 있거든? 아마 너도 본 적 있을 거야. 어떤 건물에는 용광로도 있다 하더라고. 거기서 뭘 했던 건지 궁금하단 말이지.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_17">
		<text>불탄 농장 서쪽 숲으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_18">
		<text>보일러 이상 현상 동쪽 숲으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_19">
		<text>북쪽 호수를 지나면 나오는 언덕으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_20">
		<text>불탄 농장 남쪽 숲으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_21">
		<text>스카도프스크 서쪽으로 가고 있어... 파이프들이 나와 있는 곳이지.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_22">
		<text>스카도프스크하고 하천 정비소 중간에 있는 장소로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_23">
		<text>오래된 배 근처 늪지대로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_24">
		<text>스카 이상 현상 근처 개울로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_25">
		<text>주유소로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_26">
		<text>오크파인 협곡으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b55">
		<text>클로 이상 현상에 있는 아티팩트를 구해 보려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_a1">
		<text>보일러 이상 현상 서쪽 언덕으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_a23_smart_terrain">
		<text>철의 숲 이상 현상으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b100">
		<text>철의 숲 이상 현상으로 가서 아티팩트를 찾아볼 거야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b101">
		<text>늪지로 가는 중이야. 물론 거기 있는 가스 때문에 숨쉬기 어려운 건 알아. 그래도 아티팩트를 위해서면 감수할 만하지.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b103_merc_smart">
		<text>변전소 작업장으로 가는 중이야. 에미션을 피하기 좋은 장소라더군. 그래서 한번 시험해 보려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b104_zombied">
		<text>근처에 제재소 하나 있는 거 알지? 거기로 가고 있어. 돈 될 만한 게 없나 제대로 확인해 봐야겠어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b106_smart_terrain">
		<text>이즘루드노이예 휴양지로 가서 시간을 좀 보낼 생각이야. 휴양지라... 뭐, 살덩어리하고 멧돼지들한테는 휴양지가 맞지. 하하! 그래도 어쨌든 거기서 잠깐 야영은 할 수 있을 거야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b12">
		<text>다리로 가고 있어. 지도에 프레오브라젠스키라고 표시된 곳이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b14_smart_terrain">
		<text>하천 정비소에 가고 있어. 거기엔 아직 돈 될 만한 물건이 남아 있을 게 분명해.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b18">
		<text>오래된 배로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b20_smart_terrain">
		<text>불탄 농장에 잠깐 들르려고. 새로운 아티팩트가 생기지 않았나 한번 보는 거지.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b28">
		<text>남쪽 고원으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b33">
		<text>주유소 쪽 갈라진 틈으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b38">
		<text>크뤼그 안테나 단지로 가고 있어. 에미션에서 대피할 장소가 필요하거든. 그런데 괴물이 좀 많이 있다고는 하더라고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b38u">
		<text>크뤼그 안테나 단지로 가고 있어. 에미션에서 대피할 장소가 필요하거든. 그런데 괴물이 좀 많이 있다고는 하더라고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b39">
		<text>오크파인 근처에서 아티팩트를 찾아보려고. 개들이 만 쪽에서 얌전히 있어야 할 텐데...</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b40_smart_terrain">
		<text>오물 구덩이로 가는 중이야. 폐기물 처리장 쓰레기가 모이는 곳이지. 에미션 피하는 데는 그만한 장소가 없어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b42_smart_terrain">
		<text>북쪽 호수 부두로 가고 있어. 나머지 일은 그때 가서 정해야겠어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b52">
		<text>부둣가로 가는 중이야. 크레인이 있는 곳 말이야. 야영하기엔 꽤 괜찮은 장소지.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b53">
		<text>보일러 이상 현상 안에 있는 아티팩트를 구할 생각이야. 방호복이 온천 휴양지에서 잘 버텨줘야 할 텐데 말이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b54">
		<text>스카 이상 현상으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b56">
		<text>내 장비가 불에 얼마나 잘 버티나 보려고. 아티팩트도 찾아보고 말이야. 그래서 서커스 이상 현상으로 갈 생각이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b5_smart_terrain">
		<text>산림 관리소로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b7">
		<text>셰브첸코에서 야영할 생각이야. 거긴 에미션에서도 안전하고, 돌연변이가 쳐들어오기도 힘든 곳이거든.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_b7_stalker_raider">
		<text>셰브첸코에서 야영할 생각이야. 거긴 에미션에서도 안전하고, 돌연변이가 쳐들어오기도 힘든 곳이거든.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_medic_home_smart">
		<text>부둣가로 가는 중이야. 크레인이 있는 곳 말이야. 야영하기엔 꽤 괜찮은 장소지.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_stalker_base_smart">
		<text>전리품 팔고 맥주도 한잔할 생각이야. 그러기엔 스카도프스크가 제격이지.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_a10_smart_terrain">
		<text>군 검문소로 가고 있어. 주피터 공장 바로 옆에 있지.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_a12">
		<text>컨테이너 창고로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_a12_merc">
		<text>컨테이너 창고하고 남쪽 터널 사이에 있는 곳으로 가고 있어. 눈에 잘 안 띄는 곳이지.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_a6">
		<text>야노우 역으로 가는 중이야. 이제 좀 쉬려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b1">
		<text>코파치 북쪽 터널로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b19">
		<text>아주 소름 끼치는 곳으로 가고 있어. 코파치 마을로 갈 거거든... 아니, 마을이었던 곳이라고 해야 하나? 괜찮아. 탄약하고 방사능 억제제는 충분히 챙겼어. 분명히 필요할 테니까.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b200">
		<text>시멘트 공장으로 가는 중이야. 관측 장소로 나쁘지 않은 곳이지. 게다가 거기선 기습당할 일도 없어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b200_tushkan_smart_terrain">
		<text>시멘트 공장으로 가고 있어. 지하실을 살펴볼 생각이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b202">
		<text>야노우 근처 변전소로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b203">
		<text>남쪽 철도 터널 근처 장소로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b204">
		<text>주피터 공장 근처 냉각 연못으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain">
		<text>볼코프 대공 방어시설로 가고 있어. 좀비 사냥 좀 하려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b205_smart_terrain_tushkano">
		<text>방공호로 가고 있어. 있잖아. 볼코프 대공 방어시설에 있는 곳 말이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b206">
		<text>채석장 근처의 이상 현상 숲으로 가고 있어. 거기서 아티팩트 한두 개 건질까 싶어서.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b207">
		<text>채석장으로 가고 있어. 정확히는 공사장 인부가 타던 밴이 있는 곳이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b207_depot_attack">
		<text>채석장하고 야노우 역 사이에 괜찮은 장소가 있다더라고. 당분간 거기서 조용히 지내려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b208">
		<text>동쪽 터널로 가는 중이야. 주피터 공장 아래로 지나는 터널 말이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b209">
		<text>아스팔트 이상 현상으로 가고 있어. 내 방호복 내화성이 어느 정도인지 보려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b211">
		<text>팔브니 이상 현상으로 가서 아티팩트를 찾아보려고. 해독제는 충분히 있어. 문제는 괴물이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b212">
		<text>환기 시설로 가는 중이야. 공장하고 컨테이너 창고 사이에 있는 곳이지. 거긴 왜 가냐고? 나도 몰라.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b219">
		<text>주피터 작업장으로 가고 있어. 가보면 왜 그렇게 악명이 높은지 알게 되겠지.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b25">
		<text>채석장 밑바닥으로 가볼 생각이야. 스토커들 말로는 거기에 아티팩트가 많다더라고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b32">
		<text>오래된 자동차가 있는 주차장으로 가고 있어. 전기 이상 현상에서 아티팩트를 찾아보려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b4">
		<text>볼코프 대공 방어시설하고 컨테이너 창고 사이에 괜찮은 장소가 있다더라고. 그래서 거기로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b41">
		<text>과학자 방공호로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b46">
		<text>야노우 역 북쪽 냉각탑으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b47">
		<text>주피터 공장 쪽으로 가고 있어. 하지만 안에까지 들어가 볼 생각은 없어. 일단 관리동 주변에서 돌아다니면서 생각 좀 해 봐야겠어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b6_anom_2">
		<text>코파치 너머 잿더미 이상 현상으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_b8_smart_terrain">
		<text>주피터 작업장으로 가고 있어. 거기에 헬리콥터가 추락했다는 모양이야. 그래서 한번 확인해 보려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_1">
		<text>볼코프 대공 방어시설하고 주차장 사이에 있는 고장 난 기차로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_2">
		<text>남쪽 터널로 가고 있어. 혹시 에미션이 올 때를 대비하려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_3">
		<text>야노우하고 코파치 사이에 있는 곳으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_4">
		<text>운하 근처에 있는 장소로 가고 있어. 시멘트 공장 남쪽에 있다더라고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_5">
		<text>운하 근처에 있는 장소로 가고 있어. 주피터 공장 북쪽에 있다더라고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_6">
		<text>채석장에 한번 들러 볼 생각이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_7">
		<text>채석장에 한번 들러 볼 생각이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_8">
		<text>야노우 북쪽 지역에 한번 들러 볼 생각이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_9">
		<text>볼코프 대공 방어시설로 가고 있어. 단지하고 코파치 마을 사이에 야영하기 좋은 장소가 있다더라고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_10">
		<text>아, 그냥 돌아다니는 중이야... 지금은 컨테이너 창고로 가는 중이지.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_11">
		<text>지역을 살펴보는 중이야. 일단 군대 검문소 남쪽에 뭐가 있는지 보려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_12">
		<text>헬리콥터 이착륙지로 가는 중이야. 공장하고 컨테이너 창고 사이에 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_13">
		<text>야노우 역 남쪽 철도 옆에 한 장소가 있는데, 그쪽으로 가는 중이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_14">
		<text>야노우 역 북쪽에 있는 장소로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_15">
		<text>이상 현상 숲으로 가는 중이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_16">
		<text>대공 방어시설 남쪽에 있는 장소로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_17">
		<text>냉각 연못으로 가고 있어. 콘크리트 수조 이상 현상 바로 옆이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_18">
		<text>공장 근처를 둘러보려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_sim_19">
		<text>공장 근처를 둘러보려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_a15">
		<text>빨래방 뒤 공터로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_a16">
		<text>빨래방으로 가고 있어. 이 근방에선 거기가 제일 안전하거든.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_a17">
		<text>병원으로 가고 있어. 가는 길에 모노리스 광신도나 안 만났으면 좋겠는데...</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_a18_smart_terrain">
		<text>서점으로 가고 있어... 그곳이라면 에미션을 꽤 잘 막아줄 거라는 얘기가 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_a20">
		<text>지역 명소를 보러 가고 있어. 인민 동지애의 상징 말이야. 서점에서 멀지 않은 곳에 있지.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_a21_smart_terrain">
		<text>낡은 식료품점으로 가는 중이야. 물론 지금 가봤자 신선한 빵은 없겠지. 그런데 에미션을 피하기 좋은 장소라는 모양이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_a22_smart_terrain">
		<text>브레즈카 상점으로 가는 중이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_a25_smart_terrain">
		<text>옛 유치원으로 가는 중이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_a28">
		<text>영화관 광장의 프로메테우스 기념물 근처로 가는 중이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_b301">
		<text>학교 건물로 가는 중이야. 괴물이 많다고는 하는데, 에미션이 올 걸 대비해서 일단 가 보려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_b303">
		<text>오래된 서비스 센터로 가는 중이야. 1층에 이상 현상이 있다는 모양이야. 물론 아티팩트도 있다고 하고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_b304">
		<text>마을에서 이 근방을 탐험 중이야. 일단을 옛 식료품점으로 가보려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_b304_monsters_smart_terrain">
		<text>마을에서 이 근방을 탐험 중이야. 일단을 옛 식료품점으로 가보려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_b305_dogs">
		<text>지역을 둘러보는 중이야. 일단 아파트 단지 뒤의 건물을 조사해 보려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_b306">
		<text>공공 편의 센터를 수색해 보려고. 유빌레이니라고 불렸던 걸로 기억해.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_b307">
		<text>여기서 이상 현상을 찾는 중이야. 유치원 서쪽 공터에 이상 현상이 있다는 얘길 들었거든.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_b35_envoy">
		<text>아, 그냥 마을을 돌아다니는 중이야. 일단 아파트 단지로 가보려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_b35_mercs">
		<text>아, 그냥 마을을 돌아다니는 중이야. 일단 아파트 단지로 가보려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_b35_military">
		<text>아, 그냥 마을을 돌아다니는 중이야. 일단 아파트 단지로 가보려고.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_b36_smart_terrain">
		<text>그냥 돌아다니는 중이야. 일단 내항으로 가보려고. 모노리스 광신도 놈들하고는 안 마주쳤으면 좋겠는데...</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_b302">
		<text>프리피야티에서 아티팩트는 많고 괴물이나 모노리스 병사들은 없는 곳을 찾는 중이야... 헤헤... 농담이고, 이상 현상 정보를 입수해서 내항 남쪽으로 가는 중이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_sim_1">
		<text>프로메테우스 영화관으로 가는 중이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_sim_2">
		<text>영화관 광장의 프로메테우스 기념물 근처로 가는 중이야.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_sim_3">
		<text>당분간 쉬면서 조용히 지낼 생각이야. 유치원 북쪽 마당에 괜찮은 곳이 있다더군. 잠시 머물기엔 제격이겠어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_sim_4">
		<text>아파트 단지 남쪽으로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_pri_sim_5">
		<text>유치원하고 아파트 단지 사이에 있는 장소로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_8">
		<text>사람들이 "흉터"라고 부르는 장소가 있거든. 꼭 누가 도끼로 지면에 난도질해 놓은 것처럼 보이는 곳이야. 아무튼 거기서 아티팩트를 찾은 사람들이 있대. 그런데 거기 가면 이상한 일들이 벌어진다고 해. 뭔가가 뇌를 공격해서 도망치는 건 고사하고 숨 쉬는 것도 거의 까먹게 만든다는 거야.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_1">
		<text>하천 정비소 어디 있는지 알아? 중력 이상 현상 때문에 좀 위험하긴 한데... 경험 많은 스토커 정도면 해볼 만할 거야. 평소대로 볼트만 잘 던지면 되거든. 아, 그리고 방사능도 안팎으로 좀 심한 편이야. 거대한 농축 우라늄 덩어리 옆에 서 있다고 보면 돼.</text>
	</string>

	<string id="dm_anomalies_4">
		<text>예전엔 변전소였던 곳이 있거든? 철의 숲이라고도 불리는 곳인데, 가보면 왜 그렇게 부르는지 알 거야. 에미션이 끝나고 거기서 아티팩트 몇 개를 찾은 사람들도 있어. 그래도 그렇게 위험하기만 한 곳은 아니야. 주로 전기 이상 현상이 있고 방사능도 조금 있어. 아, 폴터가이스트도 조금 돌아다니고. 특히 폴터가이스트 놈들을 조심해. 제때 숨지 않으면 온갖 걸 집어던져서 널 묻어버릴 테니까.</text>
	</string>

	<string id="dm_job_12">
		<text>일? 잘 모르겠는데. 그나저나 프리덤을 돕고 싶으면 야노우에서 우리 대장을 찾아봐. 남쪽 건물 동으로 가서 로키를 만나면 돼. 그 사람이 우리 대장이거든. 기억해, 존에 대한 인식과 중요성을 확대해서 인류 발전을 도모할 수 있다고 믿는다면, 이 길이 최선이야.</text>
	</string>

	<string id="dm_job_13">
		<text>잘 모르겠어. 아무튼 존과 싸우는 데 도움 될 만한 물건을 찾게 되면 듀티 탐사대 지휘관한테 가 봐. 그게 저주가 아닌 선물이라고 생각한다면 말이지. 아무튼 관심 있으면 북쪽 건물 동으로 가서 슐가 중령님을 찾으면 돼. 야노우 역은 그분 담당이거든. 그리고 하나 확실한 건, 듀티의 승리에 기여하는 시민은 누구든 후하게 보상받을 거란 점이야.</text>
	</string>

	<string id="dm_information_19">
		<text>다들 한 가지 일로 떠들썩해. 옛 냉각탑에서 이상한 일이 벌어지고 있다더라. 일단 일반 주파수를 키면 긴급 신호가 잡혀. 어떤 불쌍한 놈이 이상 현상에서 나가고 싶어 한다나? 그런데 정작 좌표를 물어보면 대답이 없다는 거야. 그리고 제일 괴상한 건 소리야. 설명이 불가능한 수준으로 왜곡된 소리가 들리거든...</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_zat_sim_27">
		<text>스카도프스크하고 셰브첸코 중간에 있는 장소로 가고 있어.</text>
	</string>

	<string id="st_stalker_jup_a9">
		<text>주피터로 가고 있어. 그래도 너무 깊숙이 들어갈 수는 없을 것 같아.</text>
	</string>

</string_table>