<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
		<text>1986년 4월 26일 아침, 초르노빌 원자력 발전소 4호기의 반응로가 대규모 폭발과 함께 파괴되었다. 사고와 함께 유출된 방사능 먼지는 바람을 타고 소련 전체를 뒤덮었으며, 뿐만 아니라 유럽 전역과 미국까지 퍼지게 되었다.</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
		<text>폭발의 영향이 너무나도 강력한 나머지, 소련 정부는 인근 도시와 마을의 주민들을 모두 대피시켜야 했다.</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
		<text>발전소를 중심으로 반경 30킬로미터 내의 지역은 심각하게 오염되었으며, 결국 해당 지역에 봉쇄 조치가 내려졌다.</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
		<text>파괴된 전력 블록 위에 강화 콘크리트 석관을 설치한 후, 초르노빌 원자력 발전소의 가동이 재개되었다. 대규모 전력원이 존재한다는 점, 인근에 거주자가 없다는 점 때문에 발전소를 중심으로 비밀 연구소 네트워크가 형성되기 시작했다.</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
		<text>2006년 6월 10일. 존이 눈부시게 밝은 빛으로 뒤덮였다. 빛이 폭발하며 존 일대가 완전한 침묵에 휩싸였고, 하늘 위 구름마저 모두 증발해 버렸다. 이윽고 땅을 뒤흔드는 천둥소리가 몰아쳤다. 존의 경계를 지키고 있던 병사들은 대부분 즉사했다.</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
		<text>2007년. 과학자들은 폭발의 발생 원인을 파악하지 못했다. 가끔 존으로 탐사대가 파견되기도 했지만 대부분 전멸하고 말았다. 살아남은 소수의 대원은 그곳에서 엄청난 힘을 지닌 돌연변이 동물들을 만났다고 증언했다.</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
		<text>2009년. 다양한 추정을 통해 약 100명에서 300명가량의 신원 미상 인물들이 존 안에서 거주하고 있다는 사실이 밝혀졌다. 존 내의 거주자들은 스스로를 스토커라고 부르며, 아티팩트라고 알려진 기이한 물질을 수집해 큰돈을 벌어들이고 있었다.</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
		<text>2010년. 군대가 저지선 구역 일대를 봉쇄하고 있음에도 불구하고, 스토커라 불리는 이들의 수는 기하급수적으로 증가했다. 그러나 탐사된 지역은 아직 존의 경계 인근에 그쳤다. 수많은 이들이 존 중심부를 향해 모험을 떠났으나 전부 실패로 끝났다.</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
		<text>2012년. 스트렐록이라는 스토커가 인간의 정신을 붕괴시키는 강력한 에미션 생성기, 브레인 스코처를 끄는 데 성공했다. 이후 수많은 스토커가 존의 중심부로 몰려들었다. 그중에는 희귀한 아티팩트를 구하러 온 이들도 있었고, 전설 속의 소원을 들어주는 자를 찾으러 온 이들도 있었다.</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
		<text>우크라이나 국가안전보장회의 급변하는 정세 속에서 이른바 "페어웨이 작전"으로 알려진 특수 작전을 재가했다. 병사들을 실은 군용 헬리콥터 수십 대가 즉시 초르노빌 원자력 발전소로 향했다. 군인들은 이상 현상 지도까지 미리 준비하여 조심스럽게 이동했으나, 결국 작전은 실패로 끝았다. 임무를 마치고 귀환한 헬리콥터는 한 대도 없었다.</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
		<text>결국 우크라이나 보안국 요원이자 노련한 스토커였던 덱탸레프 소령이 작전의 실패 원인을 조사하기 위해 존으로 파견되었다.</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
		<text>소령은 돌격 소총 한 자루, 2주 분량의 물자, 본부와의 통신을 위한 무전기만 들고 존으로 뛰어들었다. 이제 존의 중심부를 향한 여정이 시작된다.</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
		<text>스토커들과 얘기해도 성과는 없다. 정보가 없는 건지, 알려주기 싫은 건지도 알 수 없는 상황...</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
		<text>존에서의 하루하루는 끔찍한 고통의 연속이다. 소령은 매일 돌연변이들의 공격을 견뎌내고, 때로는 사람들에게까지 쫓긴다.</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
		<text>본부와의 통신도 전혀 도움이 되지 않는다. 소령이 믿을 수 있는 유일한 정보는 추락한 헬리콥터 다섯 대의 좌표뿐이다. 초르노빌 원자력 발전소의 반경 몇 킬로미터 내로 들어가면 무전기가 먹통이 되어 버린다.</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
		<text>덱탸레프는 혼자다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_1">
		<text>덱탸레프는 수사를 온전히 마친 공로를 인정받아 대령으로 특진 되었다. 덱탸레프는 사무 보직을 제안받았으나, 편안한 일자리보다는 다시 존으로 들어가고 싶어 했다. 결국 덱탸레프는 자신을 보안국의 영구 참관인으로 임명하고 존에 파견해 달라고 요청했다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_2">
		<text>덱탸레프가 획득한 정신파 장비에 대해 보고받은 소령의 상관들은 비상이 걸렸다. 군사 기록에 기재되어 있던 X 실험실에 관한 모든 정보는 즉시 일급 기밀로 분류되었다. 존 내부에서 근무하는 우크라이나 보안국 직원들에게도 해당 연구소에 관한 정보를 절대 유출하지 말라는 명령이 떨어졌다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_3">
		<text>아이템 62의 분석 보고서를 기반으로 여러 실험용 샘플이 제작되었다. 일련의 테스트를 거친 끝에, 해당 무기의 대량 생산은 높은 탄약 생산비용으로 인해 전면 취소되었다. 그러나 아직 가우스 소총 개발이 비밀리에 진행되고 있다는 증거가 곳곳에서 발견되고 있다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
		<text>배를 확보하는 데에 실패한 술탄 무리는 결국 스카도프스크를 떠났다. 덕분에 스토커들이 받는 위험 부담이 줄어들자, 비어드는 이전보다 훨씬 많은 아티팩트를 매입할 수 있었다. 비어드의 사업이 크게 성장하는 동안, 스카도프스크는 100 라드 술집만큼이나 인기 많은 곳으로 거듭났다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
		<text>술탄이 새로 세운 질서가 스카도프스크에 확실히 자리를 잡은 후, 배는 완전히 밴디트의 소굴이 되었다. 보호비를 계속 내고 싶지 않았던 비어드는 스토커 몇 명과 함께 존의 미개척지를 향해 떠났다. 이후로도 스토커들이 다시 배를 확보하려는 시도가 몇 번 있었지만, 술탄이 본보기로 반역자 몇 명을 배 밖으로 던져버리자 스토커들의 용기도 완전히 꺾여버리고 말았다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
		<text>스카도프스크는 운 좋게도 모두에게 열린 곳으로 남았다. 밴디트들이 이 배 위에 자신들의 "질서"를 세우려 했지만, 스토커들이 나서서 저지했다. 이윽고 배에 위태로운 평화가 찾아왔다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
		<text>안타깝게도 스카도프스크는 금방 무너지고 말았다. 주변에 있던 블러드서커 무리가 결국 배 안으로 들어오는 길을 발견하고 말았다. 블러드서커들이 대낮에까지 쳐들어오기 시작하자, 놈들을 처리하기 위해 대대적인 소탕 작전이 펼쳐졌다. 하지만 모든 터널을 일일이 확인하기란 불가능에 가까웠다. 결국 물밀듯 쏟아지는 괴수들로 인해, 배 위의 주민들은 모두 영원히 잊히고 말았다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
		<text>블러드서커 소굴이 파괴된 후, 돌연변이들은 더 이상 스카도프스크에서 큰 문제를 일으키지 않았다. 이 오래된 선박은 언제나 급변하는 존의 정세 속에서도 상대적으로 평화로울 것이다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
		<text>프리덤은 야노우 역에 있는 스토커들의 신뢰를 얻는데 성공했다. 듀티에서 잃어버린 영토를 되찾기 위해 공격을 감행하였으나, 슐가 중령이 교전 중 사망하고 말았다. 지휘관을 잃은 듀티 분대는 빠르게 무너졌다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
		<text>듀티는 신병을 충원하고 스토커들의 지지를 얻어낸 결과, 야노우 역에서 프리덤을 몰아내는 데 성공했다. 로키를 비롯한 프리덤 대원들은 치열한 전투 끝에 장렬히 전사했다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
		<text>야노우 역의 프리덤과 듀티는 아슬아슬한 힘의 균형을 이어갔다. 무의미한 싸움에 지친 양측 세력의 전투원들은 하나둘씩 자신의 분대를 떠나 자유 스토커 진영에 합류했다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
		<text>헤르만 교수와 오제르스키 교수가 조직한 과학 탐사는 결국 성공리에 끝났다. 원정대가 수집한 데이터를 바탕으로 각종 독특한 장비와 약물이 새롭게 개발되었다. 이에 존 내부에 대한 연구 프로그램의 지원금 또한 대폭 증가하였다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
		<text>헤르만 교수와 오제르스키 교수가 조직한 과학 탐사대는 목표했던 데이터를 확보하지 못한 채 철수하고 말았다. 존 밖으로 돌아간 두 과학자는 존과 전혀 상관없는 연구에 참여하고 있다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
		<text>군대가 프리피야티의 위협에 맞서 싸운 이야기가 게리의 입을 통해 전해지면서, 수많은 사람이 유령 도시를 탐험하려고 몰려들었다. 스토커들은 모노리스의 끝없는 공격을 무릅쓰고 전 군사 야영지에 자리를 잡는 데에 성공했다. 야영지를 기반으로 스토커들이 도시 깊숙한 곳까지 공세를 이어간 덕에, 지금 이 순간에도 꾸준히 진전이 이루어지고 있다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
		<text>프리피야티에서 군대가 맞이한 끔찍한 운명이 게리의 입을 통해 전해지자, 프리피야티를 향한 발길도 점점 줄어들었다. 용감한 이들이 도시로 들어온 적은 있으나, 그 스토커들 모두 말로 설명할 수 없을 정도로 무시무시한 일을 겪었다. 이 죽은 도시에 대한 소문은 점점 음산해져만 갔다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_9">
		<text>오아시스는 더 이상 전설의 존재가 아니었다. 스토커들 사이에 이 신비로운 이상 현상을 발견한 이가 누구인가에 대한 논쟁이 큰 화두가 되었다. 수많은 모험가가 이 선구자들을 따라 오아시스로 가는 길을 찾으려고 했다. 한편 밴디트들은 이 기회를 놓치지 않았다. 수많은 초보 스토커가 오아시스에 데려다 주겠다는 밴디트의 말에 속아 그들을 따라나섰다. 이들은 대부분 사람이 없는 곳에서 가진 걸 모두 빼앗기고 말았다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_10">
		<text>용병 분대는 여전히 존에서 활개를 치고 있다. 용병들은 비밀 연구소에 계속 관심을 가졌고, 결국 우크라이나 보안국의 주목을 끌게 되었다. 그럼에도 용병들에게 이런 의뢰를 맡긴 고객의 정체는 끝까지 의문 속에 남았다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
		<text>점점 더 많은 스토커들이 야노우 역 일대로 모여 들었다. 스토커들은 위험한 돌연변이도 적고 이상 현상도 자주 발생하는 이 지역을 "보물 창고"라고 부르며 더 자주 방문하게 되었다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
		<text>야노우 역 일대는 존에서 가장 위험한 장소 중 하나가 되었다. 습격에서 살아남는 스토커의 수는 점점 줄어들었고, 많은 스토커들이 야영지 부근에서 돌연변이들한테 목숨을 잃었다. 즈베로보이도 그중 하나였는데, 이 스토커는 실종 당시 마지막으로 키메라를 사냥하기 위해 떠났다고 한다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
		<text>줄루는 로스토크 공장에 있는 듀티 본진으로 돌아왔다. 줄루가 듀티의 지도자인 보로닌 장군과 어떤 대화를 나누었는지는 아무도 모른다. 다만 며칠 후, 줄루가 존의 중심부로 향하는 대규모 규모의 분대를 이끄는 모습이 목격되었다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
		<text>줄루의 최후에 관한 소문은 듀티의 지도자인 보로닌 장군한테까지 전해졌다. 놀랍게도 보로닌은 모두의 예상을 깨고 줄루에게 듀티의 최고 훈장인 은빛 방패 훈장을 추서하였다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
		<text>바노는 프리덤이 점령한 군대 창고로 향했다. 바노는 특유의 쾌활한 성격과 낙천적인 태도로 금세 프리덤의 인정을 받았다. 결국 바노는 이상 현상 지대를 조사하는 소규모 연구 집단의 책임자가 되었다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
		<text>야노우 역에 사는 스토커들은 지금까지도 종종 쾌활했던 바노의 모습을 떠올린다. 바노는 프리피야티에 들어가지 말았어야 했다. 그것 하나만큼은 이곳의 모든 이들이 동의한다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
		<text>존에 새로운 스토커 집단이 나타났다. 잘 훈련된 것으로 보이지만, 이 집단의 목적에 대해서는 밝혀진 바가 없다. 확인되지 않은 소문에 따르면 예전에는 모노리스 출신 전투원이었으며, 대장은 스트라이더라는 스토커라고 한다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
		<text>사람들은 스트라이더가 사라졌다는 사실을 눈치조차 채지 못했다. 스트라이더는 유일하게 모노리스의 주문에 당한 피해자들을 이해하고 도운 인물이었다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
		<text>소콜로프 상급 대위는 계속해서 존 위를 날아다니다가 결국 리만스크 상공에서 용병들에게 격추되었다. 2주 뒤 소콜로프는 저지선 구역 인근에서 순찰대에 의해 기적적으로 구조되었다. 이후 소콜로프는 공군을 떠나 민간 항공사의 기장이 되었다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
		<text>페어웨이 작전의 사상자 목록에 새로운 이름이 추가되었다. "O.N. 소콜로프 상급 대위, 임무 수행 중 전사."</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_16">
		<text>아울은 존 밖의 고객들과 긴밀한 관계를 구축하는 데에 성공했다. 소문에 따르면, 정보상인 아울의 주요 고객 중에는 우크라이나 보안국도 있다고 한다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_17">
		<text>어느 때보다도 강력한 에미션이 발생한 어느 날, 한 무리의 스토커들은 노아의 오래된 배에서 몸을 숨길 곳을 찾아야 했다. 얼마 후 스노크 한 무리가 그곳을 습격했는데, 스토커들은 그제서야 이 배가 얼마나 훌륭한 요새인지를 깨닫게 되었다. 심지어 더 놀라운 점은 노아가 직접 키운 가짜 개들이었다. 노아는 어린 가짜 개들을 이끌고 스노크들과 맞서 싸우기까지 했다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
		<text>카르단은 친구의 비극적인 소식을 전해 들은 후 스토커로서의 삶을 포기했다. 카르단은 결국 알코올 중독을 이겨내고 야노우로 거처를 옮겼으며, 니트로와 함께 수리 전문점을 개업했다. 두 기술자는 존의 척박한 환경에서도 사용할 수 있는 차량을 개발하기 위해 밤낮으로 노력하고 있다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
		<text>알코올 중독에서 벗어난 카르단은 스카도프스크를 떠났다. 스토커들은 카르단이 사라진 친구를 찾으러 갔다고 했다. 며칠 후 카르단은 방사능에 중독된 상태로 큰 부상을 입고 돌아왔다. 부상에서 회복하자마자 카르단은 존을 영원히 떠났다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
		<text>스트렐록은 초르노빌 원자력 발전소에서 습득한 정보를 우크라이나 보안국 사령관에게 전달했다. 이 정보를 바탕으로 정부는 초르노빌 이상 현상 지역에 과학 연구 기관을 설립했다. 스트렐록은 이 연구소의 수석 과학 자문 위원으로 임명되었다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
		<text>스트렐록이 사망하면서 그가 갖고 있던 모든 지식도 함께 사라지고 말았다. 초르노빌 원자력 발전소에서 스트렐록이 습득한 정보만 있었다면 존의 미스테리가 풀렸을지도 모른다. 하지만 그 정보가 외부 세계에 전해지는 일은 일어나지 않았다. 존은 비밀을 지키는 법을 잘 알고 있는 듯하다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
		<text>스팅레이 그룹의 사령관인 코발스키 대령은 존에서 돌아와 페어웨이 작전의 실패 원인을 상관에게 보고했다. 사령관들은 코발스키에게 실패의 책임을 돌리려고 온갖 핑계를 대며 수사를 지지부진하게 만들었다. 그러나 코발스키는 결국 누명에서 벗어났고, 마침내 명예퇴직을 할 수 있게 되었다.</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
		<text>스팅레이 그룹의 사령관인 코발스키 대령은 대부분의 부하 대원이 묻힌 자리로부터 멀지 않은 곳에서 안식을 찾았다. 이들의 시체는 존에 흡수되었으며, 조국을 향한 이들의 희생은 군사 박물관 한쪽 구석에 남은 희미한 사진 한 장으로나마 기억될 수 있었다.</text>
	</string>

</string_table>