<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ls_c_tip_90">
		<text>PDA에는 지도, 현재 임무에 관한 정보, 개인 통계와 메시지 로그가 있습니다. PDA를 열려면 $$ACTION_ACTIVE_JOBS$$를 누르십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_24">
		<text>화면 우측 하단의 핏방울 표시는 출혈 상태와 이를 멈춰야 한다는 경고의 의미입니다. 표시 색상은 출혈의 정도를 나타냅니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_46">
		<text>$$ACTION_WPN_ZOOM$$를 눌러 수류탄 투척 거리를 조절할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_71">
		<text>배낭에서 아이템을 버리려면 $$ACTION_UI_CONTEXT_MENU$$를 누른 후 관련 메뉴에서 알맞은 액션을 선택하십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_74">
		<text>게임 옵션 메뉴에서 언제든지 게임의 난이도를 조절할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_31">
		<text>디텍터로 확인하기 전까지, 대부분의 아티팩트는 이상 구역 안에서 돌아다니며 보이지 않는 상태로 남아있을 것입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_18">
		<text>에너지 음료는 지구력 회복을 일시적으로 향상시켜 잠재적 기동력을 증가시킵니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_21">
		<text>엄폐 상태는 화면의 좌측 상단에 위치한 적 및 소리 감지 표시기를 이용해 확인할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_25">
		<text>화면 우측 하단에 보이는 방사선 위험 표시는 방사선에 노출된 상태임을 알려줍니다. 이때, 방사선 억제제를 사용하도록 합니다. 표시 색상은 방사선 노출의 정도를 나타냅니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_62">
		<text>부상당한 채 또는 방사선에 중독된 채로 스토커 캠프에 가는 경우, 그 지역의 의사에게 무료로 도움을 받을 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_95">
		<text>조준 사격이 빠른 사격보다 훨씬 더 정확합니다. 조준하려면 $$ACTION_WPN_ZOOM$$를 누르십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_86">
		<text>손전등을 키거나 끄려면 $$ACTION_TORCH$$를 누르십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_17">
		<text>음식은 배고픔을 해소해줄 뿐 아니라 체력도 약간 회복시켜 줍니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_65">
		<text>헬멧에 부착된 야시경은 차세대 버전으로 업그레이드시킬 수 있습니다. 이를 통해 시야 거리를 획기적으로 늘릴 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_35">
		<text>아티팩트를 판매하는 것만이 유일한 돈벌이 수단은 아닙니다. 불필요한 장비를 처리하는 것으로도 짭짤한 수익을 벌어들일 수 있습니다. 상인들은 너무 심하게 훼손된 아이템에는 보통 관심이 없다는 점을 기억하시기 바랍니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_15">
		<text>이상 현상의 경계는 볼트를 던져 그 위치를 파악할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_23">
		<text>몇몇 의료품은 해로운 영향에 대한 몸의 저항력을 늘려줍니다. 이상 구역 안에서 임무를 수행할 때 이러한 의료품을 사용하여 목숨을 구할 수도 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_1">
		<text>방사선 억제제의 값싼 대체제인 보드카는 몸에 미치는 방사선의 영향을 줄이는 가장 간단한 방법입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_78">
		<text>아티팩트는 귀중한 전리품 그 이상의 가치를 지녔습니다. 가볍고 비싸며 종종 굉장히 유용한 효과를 가지고 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_34">
		<text>대부분의 스토커는 가까운 장소로 당신을 데려다줄 수 있지만, 숙련된 가이드만이 먼 지역으로 안전하고 빠르게 안내해 줄 수 있습니다. 다만 이들은 모두 서비스의 대가로 거액을 요구할 것입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_26">
		<text>사람들과의 관계는 구매하고자 하는 상품과 서비스의 가격에 직접적으로 영향을 줍니다. 관계가 나쁠 경우 할인은 기대치 마십시오. 관계가 좋으면 상인은 심지어 뭔가 특별한 것을 제공할지도 모릅니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_90">
		<text>PDA에는 지도, 현재 임무 관련 정보, 개인 통계 및 메시지 기록이 담겨 있습니다. PDA를 열려면 "$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$" 키를 누르십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_48">
		<text>도약 전에 가속하면 더 멀리 도약할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_20">
		<text>지구력이 낮으면 중요한 때에 움직일 수 없고 적의 공격에 취약한 상태로 만들 것입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_44">
		<text>헤드샷은 큰 피해를 입히고 대부분의 적에게 치명적입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_51">
		<text>이동 사격은 정확도가 크게 감소합니다. 가만히 서거나 앉아서 정확도를 향상시키십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_37">
		<text>AC-96/2는 독특한 2점사 모드를 지원합니다. 이 모드에서는 점사로 사격된 두 발의 총탄이 같은 지점을 맞춥니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_84">
		<text>적의 사격에 맞을 확률을 낮추기 위해서는 모퉁이에 기대어 대응 사격을 하십시오. 이를 위해서는 $$ACTION_WPN_ZOOM$$을 누른 상태에서 $$ACTION_UI_TAB_LEFT$$/$$ACTION_UI_TAB_RIGHT$$를 누릅니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_33">
		<text>심각한 방사선 노출을 겪었을 경우에는 방사선 억제 약물을 사용하십시오. 약물이 없는 경우 의사에게 가기 전까지 의료도구로 초기 증상을 완화하십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_16">
		<text>존에서 가장 흔한 위협 중 하나는 방사선입니다. 심각한 노출은 체력에 피해를 입히고 적절한 조치를 취하지 않는다면 사망으로 이어질 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_96">
		<text>언더배럴 유탄발사기를 소지하고 있다면, $$ACTION_WPN_FUNC$$를 눌러 유탄발사기와 일반 사격 모드 간 전환을 할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_76">
		<text>각 무기는 고유한 정확도, 조작성, 피해량과 발사 속도를 가졌습니다. 다양한 선택지를 통해 본인에게 맞는 무기를 고를 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_69">
		<text>약물을 적절하게 사용하기 위해서는 이들이 어떤 작용을 하는지 알아 두는 것이 좋습니다. 약물 설명서를 참고하여 약물들의 효과를 알아 보십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_82">
		<text>몇몇 장소는 앉아서 숙인 자세로도 지나가기가 불가능합니다. 땅에 바짝 엎드리기 위해서는 $$ACTION_CROUCH$$를 홀드하십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_94">
		<text>달리기는 가장 빠른 이동 방법이지만, 가장 피로해지는 방법이기도 합니다. 달리기 위해서는 $$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$를 누르십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_93">
		<text>빠른 저장을 하려면 "$$ACTION_QUICK_SAVE$$" 키를 누르십시오. 마지막 빠른 저장을 빠르게 불러오려면 "$$ACTION_QUICK_LOAD$$" 키를 누르십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_91">
		<text>아티팩트를 찾기 위해서는 디텍터를 꺼내야 합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_40">
		<text>소리를 최소화하면서 움직이고 싶다면 왼쪽 스틱을 살짝 기울여 걷거나 $$ACTION_CROUCH$$를 눌러 앉으세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_100">
		<text>배낭 안을 보고 싶다면 $$ACTION_INVENTORY$$를 누르십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_13">
		<text>아티팩트를 찾기 위해서는 디텍터가 필요합니다. 최고의 디텍터들을 쓴다면 탐색이 더 수월하고 심지어는 더 값진 아티팩트를 찾을 수도 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_77">
		<text>무기와 탄약에 더하여 적의 시체에는 정보가 담긴 PDA와 같은 귀중한 아이템들이 들어있기도 합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_59">
		<text>에미션 이후 이미 탐험한 적이 있는 이상 구역에 새로운 아티팩트들이 나타나기도 합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_41">
		<text>산탄총은 근접 전투용 무기입니다. 적이 멀리 있을수록 효과도 떨어집니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_50">
		<text>저격소총은 높은 평단도와 정확도 덕분에 원거리에서 적들을 처치하는 데 효과적입니다. 근거리에서는 효율적이지 않습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_19">
		<text>원정에는 음식이 필요합니다. 배고픔이 극에 달하면 지구력 회복도 매우 더뎌집니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_54">
		<text>존에서는 항상 경계를 늦추지 않고, 낡은 정보에 의존하지 마십시오. 이미 탐험했던 이상 구역에 되돌아갔을 때 한번 지나온 길이 더 이상 안전하지 않다는 걸 깨달을 수도 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_98">
		<text>탄창이 비기 전에 재장전을 하려면 $$ACTION_WPN_RELOAD$$를 누르십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_7">
		<text>무기의 평탄도는 탄도에 영향을 미치며, 조작성은 사격 직후 조준점이 원위치로 되돌아가는 데 걸리는 시간을 결정합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_85">
		<text>내장형 목표 포착 메커니즘 덕분에 쌍안경을 통해 원거리의 물체를 잘 볼 수 있을 뿐만 아니라 적들도 포착할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_28">
		<text>대부분의 아티팩트는 유용한 효과와 더불어 방사능을 띄고 있습니다. 이는 방사선을 흡수하는 아티팩트를 사용함으로써 보완할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_58">
		<text>일반 스토커들에게 말을 걸면 새로운 지역이나 최근 사건들에 관한 정보를 얻을지도 모릅니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_39">
		<text>더블 배럴 산탄총은 두 발을 거의 동시에 사격할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_68">
		<text>게임을 자주 저장해 두는 걸 잊지 마십시오. 똑같은 부분을 반복해서 플레이하게 되는 불상사를 방지하려면 말입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_4">
		<text>필터를 사용하여 PDA의 맵에 각기 다른 마커들을 숨기고 보일 수 있습니다. 필터 버튼은 맵 상단의 현재 미션 설명 아래에 위치해 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_97">
		<text>현재 무기에 사용 가능한 탄약을 여러 종류 보유 중이라면 $$ACTION_WPN_NEXT$$를 눌러 탄약 유형 전환을 할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_99">
		<text>현재 무기를 버리려면 $$ACTION_DROP$$를 누르십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_45">
		<text>존 안의 돌연변이들은 각자만의 전투 습성이 있습니다. 이를 염두에 둔다면 살아남을 확률이 더욱 높아질 겁니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_2">
		<text>스토커 캠프의 기술자들은 무기, 슈트, 헬멧을 업그레이드할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_47">
		<text>적들은 수류탄을 사용할 수 있습니다. 수류탄 표시가 보일 경우 킬 존에서 즉각 벗어나십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_53">
		<text>존은 살아있습니다. 이는 이미 클리어한 지역에서도 돌연변이나 적 스토커들을 마주칠 가능성이 언제나 있다는 것을 의미합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_72">
		<text>옵션 메뉴에서 특별 설정을 통해 중요 지점에서 자동으로 진행도를 저장할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_29">
		<text>총기를 소지한 적들에게 단검은 효과가 없습니다. 단검은 근접 전투나 은밀히 살해할 때 사용하십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_49">
		<text>체력과 지구력을 나타내는 중요 표시기는 화면의 우측 하단에 위치해 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_30">
		<text>디텍터는 이상 구역에서 아티팩트를 확인할 수 있는 유일한 수단입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_9">
		<text>약효는 즉각적으로 나타나지 않으며 일부는 꽤 오랜 시간동안 지속되기도 합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_32">
		<text>돌연변이는 밤이 되면 더 활발해지는데, 이는 스토커들이 존 안으로 발을 들일 때 해가 뜨기를 기다리는 이유이기도 합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_88">
		<text>헬멧에 야시경이 장착되어 있다면 $$ACTION_NIGHT_VISION$$를 눌러 활성화 또는 비활성화시킬 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_55">
		<text>아티팩트는 고정되어 있지 않고 이상 구역 내에서 움직이는 모습을 보입니다. 앞뒤 안 가리고 아티팩트를 쫓다가는 어느새 이상 현상과 맞닥뜨릴 겁니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_5">
		<text>몇몇 슈트에는 헬멧이 통합되어 있습니다. 이런 슈트와 다른 헬멧을 혼용하는 건 불가능합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_42">
		<text>소화기의 사격으로부터 엄폐할 때는 반드시 단단한 물체 뒤에 숨도록 하십시오. 콘크리트 벽과 달리 나무판이나 철판은 그다지 안전한 엄폐물이 아닙니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_64">
		<text>특정 시간을 대기하고자 한다면 캠프에서 낮잠을 통해 시간을 보낼 수 있습니다. 이를 위해서는 $$ACTION_USE$$를 누르고 몇 시간 동안 취침할 것인지 정하십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_63">
		<text>캠프의 개인함에 소지품을 보관해 둠으로써 불필요한 것들을 짊어지고 다니지 않아도 됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_12">
		<text>퀵슬롯을 통해 아이템을 사용하려면, 배낭을 선택하고, '액션' 메뉴에서 '퀵슬롯에 장착' 옵션을 누른 뒤 슬롯을 선택하십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_27">
		<text>배낭에서 아이템의 관련 메뉴를 띄우려면 해당 아이템을 강조 표시하고 $$ACTION_UI_CONTEXT_MENU$$를 누르십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_3">
		<text>짊어지고 있는 무게는 지구력을 감소시킵니다. 초과된 무게는 기동력을 제약하고, 완전한 과적 상태가 되면 아예 움직일 수 없게 됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_79">
		<text>존의 환경 때문에 많은 돌연변이들은 방사능을 띄고 있습니다. 적절한 방사선 보호 수단을 갖추지 않고 이들에게 접근하는 것은 굉장히 위험합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_43">
		<text>권총을 과소평가하지 마십시오. 이들은 상당한 저지력을 발휘하며 보호구를 갖추지 않은 적들에게는 아주 효과적입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_52">
		<text>존의 혹독한 환경에서 무기와 슈트는 금방 손상될 것입니다. 손상된 무기는 정확도가 떨어지고 불발의 확률이 높아지며, 슈트의 경우 보호 기능이 제대로 작동하지 않게 됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_22">
		<text>디텍터를 한 손에 들고 다른 한 손에 단검, 권총 또는 볼트를 쥘 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_60">
		<text>2개의 무기 슬롯에는 어떠한 무기든 장착이 가능합니다. 돌격소총/산탄총 그리고 권총/저격소총과 같이 유연하게 무기를 조합할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_66">
		<text>살아남고 싶다면 항상 가이거 계수기에서 나는 치직거리는 소리에 귀를 기울이십시오. 가이거 계수기의 소리는 방사선과 근처의 이상 현상에 대해 경고합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_57">
		<text>몇몇 스토커들은 정보나 한정 상품과 같은 서비스를 제공하기도 하고 특정한 아티팩트에 대한 의뢰를 맡기기도 합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_75">
		<text>존으로의 원정에서 이상 구역의 해로운 영향을 줄이려면 보호 슈트, 아티팩트를 사용하거나 알맞은 약물을 복용하십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_38">
		<text>무기에서 소음기, 조준경 또는 언더배럴 유탄발사기를 탈착하려면 무기를 선택하고 관련 메뉴에서 알맞은 액션을 선택하십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_70">
		<text>엄폐 중인 적에게는 수류탄을 활용하십시오. 아군이 피해를 입는 걸 방지하려면 수류탄의 폭발 범위도 염두에 두십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_81">
		<text>대부분의 무기는 기본적으로 몇 가지 사격 모드를 지원하며, 추후 개조를 통해 새로운 사격 모드를 추가할 수 있습니다. 사격 모드 간 전환을 위해서는 $$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$ 또는 $$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$을 누르십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_8">
		<text>출혈을 멈추기 위해서는 붕대, 군용 의료도구 또는 빈카 약을 사용할 수 있습니다. 출혈을 재빠르게 조치하지 않는다면 체력에 심각한 피해를 줄 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_73">
		<text>캠프에 복귀하면 장비를 수리하고, 불필요한 전리품을 팔고, 탄약과 의료물자를 보충하십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_67">
		<text>존에 나와 있을 때 예비 탄창을 준비해 둔다면 분명 언젠가 쓸 때가 있을 것입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_56">
		<text>몇몇 의료품은 특별한 효능을 지니고 있습니다. 예를 들어, 허큘리스 알약은 일시적으로 더 많은 무게를 감당할 수 있게 해주며, 정신차단 약물은 정신파 에미션에 저항하도록 해줍니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_6">
		<text>에미션이 끝날 때까지 기다리려면 안전한 빌딩이나 지하에 몸을 숨기십시오. 에미션이 다가오면 PDA에는 가장 가까운 엄폐 장소가 표시됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_36">
		<text>아이템을 수리하려면, 기술자를 찾아가 개조 화면에서 해당 아이템을 선택한 후 수리 버튼을 클릭해야 합니다. 또는 같은 화면에서 해당 아이템의 $$ACTION_UI_CONTEXT_MENU$$를 누른 후 관련 메뉴에서 알맞은 액션을 선택할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_14">
		<text>스토커들은 그들의 캠프에서 총기를 든 채로 돌아다니는 걸 용납하지 않습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_11">
		<text>탄약을 확보하기 위해 총에서 장전된 탄약을 빼낼 수 있습니다. 이를 실행하려면 배낭의 무기에서 $$ACTION_UI_CONTEXT_MENU$$를 누른 후 관련 메뉴에서 알맞은 액션을 선택하십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_c_tip_61">
		<text>여정 중에 만나는 모든 스토커 캠프의 상인들은 각자 그들만의 고유한 상품을 판매합니다. 예를 들어, 의사들은 최고의 품질을 자랑하는 의료품을 가지고 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_header">
		<text>존에서 살아남기 위한 조언 100선</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_16">
		<text>눈에 총을 맞은 적은 보호구 레벨에 관계없이 즉사합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_19">
		<text>AC-96/2는 독특한 2연발 점사 방식을 사용합니다. 이 모드를 사용하면 사격 시 두 발의 총알을 정확히 같은 지점에 발사할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_21">
		<text>쌍열 산탄총을 사용하면 두 총열에서 거의 동시에 총알을 발사할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_25">
		<text>권총을 얕보면 안 됩니다. 저지력이 상당하며 무장이 허술한 상대에게 대단히 효과적입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_32">
		<text>저격 소총은 뛰어난 평탄도와 명중률 덕분에 멀리 떨어진 적을 처치하기에 이상적입니다. 대신 근거리에서는 효과가 적습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_33">
		<text>움직이는 도중 사격하면 명중률이 정지하거나 앉았을 때에 비해 크게 떨어집니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_34">
		<text>무기 및 방호복은 험난한 존의 환경에서 빠르게 마모됩니다. 손상된 무기는 명중률이 떨어지고 불발될 확률이 높으며, 손상된 복장 또한 신체를 지켜주지 못합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_54">
		<text>스크린샷을 찍으려면 "$$ACTION_SCREENSHOT$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_9">
		<text>아티팩트 또는 아티팩트를 소지한 플레이어는 미니맵에 표시됩니다. 아티팩트가 멀리 떨어져 있을 경우 미니맵 위 화살표로 방향이 표시됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_37">
		<text>AC-96/2는 독특한 2연발 점사 방식을 사용합니다. 이 모드를 사용하면 사격 시 두 발의 총알을 정확히 같은 지점에 발사할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_39">
		<text>쌍열 산탄총을 사용하면 두 총열에서 거의 동시에 총알을 발사할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_43">
		<text>권총을 얕보면 안 됩니다. 저지력이 상당하며 무장이 허술한 상대에게 대단히 효과적입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_50">
		<text>저격 소총은 뛰어난 평탄도와 명중률 덕분에 멀리 떨어진 적을 처치하기에 이상적입니다. 대신 근거리에서는 효과가 적습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_52">
		<text>무기 및 방호복은 험난한 존의 환경에서 빠르게 마모됩니다. 손상된 무기는 명중률이 떨어지고 불발될 확률이 높으며, 손상된 복장 또한 신체를 지켜주지 못합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_56">
		<text>일부 의약용품은 고유한 특징을 지닙니다. 예를 들어 헤라클레스 알약을 복용하면 들고 갈 수 있는 무게가 일시적으로 증가하며, Psi 차단제는 Psi 에미션에 저항할 수 있게 해 줍니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_83">
		<text>스크린샷을 찍으려면 "$$ACTION_SCREENSHOT$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_number">
		<text>조언 #</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_1">
		<text>방사능 억제제의 저렴한 대체품인 보드카를 마시면 신체에 미치는 방사능의 영향을 가장 쉽게 줄일 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_10">
		<text>"$$ACTION_SCORES$$" 버튼을 길게 누르면 현재 임무의 세부 정보를 확인할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_13">
		<text>아티팩트를 찾으려면 탐지기가 필요합니다. 최상급 탐지기가 있으면 수색이 한층 쉬워지며, 더욱 값비싼 아티팩트를 찾을 수도 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_14">
		<text>스토커 야영지에는 무기를 들고 들어갈 수 없습니다. 무기를 넣으려면 무기별 버튼("$$ACTION_WPN_1$$", "$$ACTION_WPN_2$$", "$$ACTION_WPN_3$$", "$$ACTION_WPN_4$$")을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_15">
		<text>이상 현상의 경계는 볼트를 던져 알 수 있습니다. 볼트를 꺼내려면 "$$ACTION_WPN_6$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_17">
		<text>음식을 섭취하면 허기를 달랠 수 있고 체력도 조금씩 증가합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_18">
		<text>에너지 음료는 일시적으로 지구력 회복량을 개선해 잠재적인 기동력을 증가시킵니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_20">
		<text>지구력이 낮으면 움직일 수 없으며 결정적인 순간 적의 공격에 취약해집니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_21">
		<text>화면 왼쪽 위에 있는 소음 및 적 탐지 표시기를 이용해 내 은신 상태를 파악할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_22">
		<text>한 손에 탐지기를 들고 있어도 다른 손으로 대검, 권총, 볼트를 사용할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_23">
		<text>일부 의약품은 해로운 효과에 대한 신체 저항력을 높여 줍니다. 이상 현상 지역에서 임무를 수행하는 동안 해당 약물 덕에 목숨을 건질 수도 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_27">
		<text>배낭 속 아이템에 커서를 두고 마우스 오른쪽 버튼을 누르면 콘텍스트 메뉴를 열 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_28">
		<text>대부분의 아티팩트는 유용한 효과를 지니지만 방사능을 방출하기도 합니다. 방사능을 흡수하는 아티팩트를 사용해 방사능을 상쇄할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_29">
		<text>대검으로는 화기를 든 적에 효과적으로 대응할 수 없습니다. 근거리 전투나 암살에만 사용하세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_3">
		<text>짐을 너무 많이 가지고 다니면 지구력이 감소합니다. 짐이 너무 무거우면 기동성이 제한되며, 더 심해지면 아예 움직이지 못할 수도 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_30">
		<text>탐지기는 이상 현상 지역에서 아티팩트를 찾을 때 가장 믿을 만한 수단입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_31">
		<text>대부분의 아티팩트는 이상 현상 지역을 돌아다니며 탐지기를 사용해야 모습을 드러냅니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_32">
		<text>돌연변이는 밤이 될수록 날뛰는 정도가 심해집니다. 그래서 스토커들은 해가 뜬 후에 존을 탐험하는 편을 선호합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_33">
		<text>방사능에 심각하게 노출될 경우 방사능 억제제를 사용하세요. 방사능 억제제가 없다면 구급상자로 초기 증상을 치료하고 의무병에게 가야 합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_34">
		<text>가까운 장소는 대부분의 스토커가 데려가 줄 수 있지만, 오직 숙련된 길잡이만이 안전하고도 빠르게 먼 지역으로 데려가 줄 수 있습니다. 그렇지만 길 안내 비용은 거리에 상관없이 비쌉니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_35">
		<text>꼭 아티팩트를 팔아야 돈을 벌 수 있는 것은 아닙니다. 필요 없는 장비를 판매해도 돈벌이가 될 수 있습니다. 하지만 보통 상인들은 심하게 훼손된 아이템에 관심이 없다는 사실을 명심하세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_38">
		<text>무기에서 소음기, 조준경, 언더배럴 유탄 발사기를 해제하려면 배낭에서 무기를 마우스 오른쪽 버튼으로 클릭한 후, 콘텍스트 메뉴에서 적절한 행동을 선택하세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_40">
		<text>소리를 최대한 죽이며 이동하고 싶을 경우, "$$ACTION_ACCEL$$" 버튼을 눌러 걷거나 "$$ACTION_CROUCH$$" 버튼을 눌러 앉으세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_41">
		<text>산탄총은 근거리 전투용 무기입니다. 적과 멀어질수록 위력이 약해지는 단점이 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_42">
		<text>소화기 공격으로부터 몸을 숨길 때는 단단한 엄폐물에 숨어야 합니다. 나무판자나 철판은 콘크리트 벽과 달리 몸을 숨겨도 무조건 안전을 보장할 수 없습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_44">
		<text>헤드샷은 심각한 피해를 주며 대부분의 적에게 치명적입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_45">
		<text>존에 서식하는 돌연변이마다 전투에 동원하는 능력이 다릅니다. 능력을 잘 고려하면 생존율이 훨씬 높아질 것입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_46">
		<text>"$$ACTION_WPN_ZOOM$$" 버튼을 길게 눌러 수류탄 투척 거리를 조절할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_47">
		<text>적은 수류탄을 사용할 수 있으며 반드시 사용합니다. 수류탄 표시기가 보이면 신속히 살상 구역에서 벗어나세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_48">
		<text>속도를 높인 뒤 점프하면 넓은 구멍이나 갈라진 틈을 넘을 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_49">
		<text>화면 오른쪽 밑에서 체력과 지구력을 보여주는 표시기를 볼 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_53">
		<text>존은 그 자체로 하나의 생명체나 다름없습니다. 따라서 한번 정리한 구역이라도 돌연변이나 적 스토커를 마주칠 가능성은 항상 존재합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_54">
		<text>존에서는 항상 경계하고 오래된 정보에 기대지 말아야 합니다. 이미 탐색을 마친 이상 현상 지역이라도, 나중에 돌아왔을 때 이전까지 검증된 길을 이용하지 못할 수도 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_58">
		<text>평범한 스토커들과 대화를 나누다 보면 새로운 구역이나 최근 소식 같은 유용한 정보를 얻을 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_60">
		<text>두 개의 무기 슬롯에 모든 무기를 장착시킬 수 있습니다. 돌격 소총+산탄총, 권총+저격 소총 등 유연하게 조합해 사용할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_61">
		<text>다양한 스토커 야영지마다 주둔 중인 상인들은 모두 나름 고유한 상품을 취급합니다. 예를 들어 의무병은 엄선한 의약용품을 판매하는 식입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_62">
		<text>다치거나 방사능에 중독된 채 스토커 야영지에 가면 현지 의무병에게 무료로 도움을 받을 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_63">
		<text>야영지의 개인 상자에 소지품을 넣어 두면 필요 없는 물건을 가지고 다니지 않아도 됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_64">
		<text>특정 시각이 될 때까지 기다려야 할 때는 야영지에서 낮잠을 자며 시간을 보낼 수 있습니다. 그러려면 잘 수 있는 곳을 찾아 "$$ACTION_USE$$" 키를 누른 다음 얼마나 오래 잘 것인지 선택하세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_65">
		<text>헬멧의 야간 투시경을 다음 세대로 업그레이드할 수 있습니다. 업그레이드하면 탐지 범위가 크게 증가합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_67">
		<text>존에 진입할 때는 여분의 탄창을 챙겨 두세요. 쓸 일이 생길 것입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_68">
		<text>잊지 말고 게임을 정기적으로 저장하세요. 같은 구간을 두 번 플레이하는 불상사를 막을 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_69">
		<text>약의 효능을 알아야 적절히 활용할 수 있습니다. 특정 약의 효능을 알아보려면 관련 설명을 참고하세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_70">
		<text>엄폐물에 숨은 적을 공격할 때는 수류탄을 사용하되, 아군이 다치지 않도록 폭발 반경을 고려하세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_71">
		<text>배낭에 든 아이템을 버리려면 아이템을 마우스 오른쪽 버튼으로 클릭하고 콘텍스트 메뉴에서 적절한 행동을 선택하세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_72">
		<text>옵션 메뉴의 특별한 설정을 사용하면 키 포인트에서 자동으로 진행도가 저장됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_73">
		<text>야영지로 복귀하면 장비를 수리하고, 필요 없는 전리품을 팔고, 탄약과 의약품을 보충해야 합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_75">
		<text>존 내부를 탐색하는 동안 이상 현상 지역이 주는 해로운 영향을 축소하려면 방호복이나 아티팩트를 사용하거나 적절한 약을 복용하세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_77">
		<text>적의 시체에는 무기와 탄약은 물론, 적의 정보가 담긴 PDA처럼 귀중한 아이템이 숨겨져 있을 수도 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_78">
		<text>아티팩트는 단순한 귀중품이 아닙니다. 가볍고 비싼 데다 무척 유용한 효과를 지닌 것도 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_79">
		<text>존 특유의 환경으로 인해 많은 돌연변이가 방사능을 방출합니다. 충분한 보호 조치 없이 돌연변이에 접근하는 것은 매우 위험한 행위입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_8">
		<text>지혈에는 붕대, 군용 구급상자, 빈카 약을 사용하세요. 신속하게 지혈하지 않으면 출혈로 인해 체력에 심각한 피해를 입을 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_80">
		<text>일부 무기에 조절식 장거리 조준경을 부착할 수 있습니다. 사거리를 조정하려면 "$$ACTION_NEXT_SLOT$$"/"$$ACTION_PREV_SLOT$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_82">
		<text>일부 장소는 단순히 앉기만으로 지나갈 수 없습니다. 최대한 낮게 앉으려면 "$$ACTION_CROUCH$$"+"$$ACTION_ACCEL$$" 버튼을 동시에 길게 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_84">
		<text>적탄에 맞을 확률을 줄이려면 모퉁이를 끼고 대응 사격하세요. "$$ACTION_LLOOKOUT$$"/"$$ACTION_RLOOKOUT$$" 버튼을 누르는 동안 몸을 기울입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_85">
		<text>쌍안경은 멀리 있는 물체를 볼 수 있을 뿐 아니라, 표적 위치 추적 메커니즘이 내장되어 있어 적의 위치를 알아내는 기능도 보유하고 있습니다. 쌍안경을 꺼낼 때는 "$$ACTION_WPN_5$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_86">
		<text>손전등을 켜고 끌 때는 "$$ACTION_TORCH$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_87">
		<text>볼트를 꺼낼 때는 "$$ACTION_WPN_6$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_88">
		<text>헬멧에 야간 투시경이 내장된 경우 "$$ACTION_NIGHT_VISION$$" 버튼을 눌러 켜고 끌 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_89">
		<text>퀵 액세스 패널에 있는 적절한 아이템을 사용하려면 "$$ACTION_QUICK_USE_1$$", "$$ACTION_QUICK_USE_2$$", "$$ACTION_QUICK_USE_3$$", "$$ACTION_QUICK_USE_4$$" 키를 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_9">
		<text>약물은 시간이 조금 지나야 효력을 발휘합니다. 대신 일부 약물은 효과가 오래 지속됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_91">
		<text>아티팩트를 찾으려면 탐지기를 꺼내야 합니다. "$$ACTION_SHOW_DETECTOR$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_94">
		<text>뛰어서 이동하면 가장 빠르지만 지구력도 금세 떨어지고 맙니다. 질주하려면 "$$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_95">
		<text>조준 사격은 명중률이 비조준 사격보다 높습니다. 조준하려면 "$$ACTION_WPN_ZOOM$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_96">
		<text>언더배럴 유탄 발사기가 있으면 "$$ACTION_WPN_FUNC$$" 버튼으로 일반 사격 모드와 전환할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_97">
		<text>현재 무기에 사용 가능한 탄약이 여러 개 있으면 "$$ACTION_WPN_NEXT$$" 버튼을 눌러 전환할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_98">
		<text>탄창을 전부 비우기 전에 무기를 재장전하려면 "$$ACTION_WPN_RELOAD$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_99">
		<text>현재 무기를 버리려면 "$$ACTION_DROP$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_6">
		<text>에미션이 지나가기를 기다릴 때는 안전한 건물이나 지하에 들어가 피신하세요. 에미션이 접근하면 가장 가까운 대피소가 PDA에 표시됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_12">
		<text>아이템을 퀵슬롯에 추가해 사용할 수 있습니다. 배낭을 열고 아티팩트 수납 공간 위에 있는 4개의 슬롯 중 하나를 선택하면 됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_24">
		<text>화면 오른쪽 아래에 있는 핏방울 기호는 출혈이 발생할 때 지혈해야 한다는 경고를 의미합니다. 출혈 정도에 따라 핏방울의 색상이 달라집니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_25">
		<text>화면 오른쪽 아래에 있는 방사능 위험 기호는 방사능에 노출되었다는 경고를 의미합니다. 이때는 방사능 억제제를 사용해야 합니다. 방사능 노출 정도에 따라 기호의 색상이 달라집니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_4">
		<text>PDA 지도에서 필터를 활용해 다양한 마커를 표시하거나 숨길 수 있습니다. 필터 버튼은 지도 윗부분에서 현재 임무 표시줄 밑에 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_55">
		<text>아티팩트는 보통 가만히 있는 게 아니라 이상 현상 지역을 돌아다닙니다. 아티팩트를 지나치게 쫓다간 눈 깜짝할 새에 이상 현상을 맞닥뜨리게 될 것입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_57">
		<text>어떤 스토커는 정보나 특별한 물건 같은 도움을 제공하거나 구체적인 아티팩트를 주문하기도 합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_59">
		<text>에미션이 지나가면 이미 탐색한 이상 현상 지역에 새로운 아티팩트가 나타나기도 합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_74">
		<text>게임 옵션 메뉴에서 언제든지 난이도를 변경할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_2">
		<text>스토커 야영지의 기술자들은 무기, 복장, 헬멧을 업그레이드해 줍니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_66">
		<text>생존하고 싶다면 가이거 계수기에서 나는 방사능 경고음과 이상 현상에 근접했음을 알리는 이상 현상 위험 신호에 항상 유의해야 합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_26">
		<text>사람들과의 관계는 구매하는 상품과 서비스의 가격에 직접 영향을 미칩니다. 관계가 나쁘면 할인은 꿈도 꿀 수 없지만, 관계가 좋으면 상인이 특별한 물건을 내놓을지도 모릅니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_11">
		<text>발견한 무기의 탄창을 비워 탄약을 확보할 수 있습니다. 배낭에서 무기를 마우스 오른쪽 버튼으로 누르고 콘텍스트 메뉴에서 적절한 행동을 선택하세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_1">
		<text>적을 사살하고 아티팩트를 획득하면 계급을 올리는 데 필요한 점수를 획득합니다. 계급이 오르면 새로운 무기, 보호구, 장비를 이용할 수 있게 됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_11">
		<text>연막탄은 아티팩트를 훔치거나 몸을 숨길 때 사용합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_13">
		<text>구입 메뉴의 왼쪽에는 다섯 개의 탭이 있습니다. 위에서 아래로 권총, 주요 무기, 장비, 탄약, 의약품입니다. 필요한 탭을 선택하면 현재 계급에서 사용할 수 있는 아이템이 표시됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_14">
		<text>화면 오른쪽의 구입 메뉴에는 빠른 구매 슬롯이 네 개 있습니다. 디스크 아이콘을 눌러 로드아웃을 저장하며, 각 숫자를 눌러 로드아웃을 불러옵니다. 네 번째 슬롯에는 마지막으로 구매한 로드아웃이 자동으로 저장됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_15">
		<text>소지한 무기가 두 개 이상인 경우, "$$ACTION_WPN_3$$" 버튼을 누를 때마다 다른 무기로 변경할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_17">
		<text>아티팩트를 사용해 이상 현상을 만들 수 있습니다. "$$ACTION_ARTEFACT$$" 버튼을 눌러 아티팩트를 꺼낸 다음 "$$ACTION_WPN_FIRE$$" 버튼을 길게 누르세요. 나타난 이상 현상은 이상 현상을 만든 플레이어와 적 모두에게 위험합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_18">
		<text>과학자용 방호복을 착용하면 이상 현상 및 방사능 지역 생존에 도움이 됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_2">
		<text>아티팩트 헌트: 아티팩트를 지정된 개수만큼 기지로 가져오면 승리합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_20">
		<text>무기에서 소음기, 조준경, 언더배럴 유탄 발사기를 해제하려면 배낭에서 무기를 마우스 오른쪽 버튼으로 클릭한 후, 콘텍스트 메뉴에서 적절한 행동을 선택하세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_22">
		<text>소리를 최대한 죽이며 이동하고 싶을 경우, "$$ACTION_ACCEL$$" 버튼을 눌러 걷거나 "$$ACTION_CROUCH$$" 버튼을 눌러 앉으세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_23">
		<text>산탄총은 근거리 전투용 무기입니다. 적과 멀어질수록 위력이 약해지는 단점이 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_24">
		<text>소화기 공격으로부터 몸을 숨길 때는 단단한 엄폐물에 숨어야 합니다. 나무판자나 철판은 콘크리트 벽과 달리 몸을 숨겨도 무조건 안전을 보장할 수 없습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_26">
		<text>헤드샷은 심각한 피해를 주며 대부분의 적에게 치명적입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_27">
		<text>이동 속도를 높이거나, 점프하거나, 부상을 입으면 지구력이 크게 감소합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_28">
		<text>"$$ACTION_WPN_ZOOM$$" 버튼을 길게 눌러 수류탄 투척 거리를 조절할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_29">
		<text>적은 수류탄을 사용할 수 있으며 반드시 사용합니다. 수류탄 표시기가 보이면 신속히 살상 구역에서 벗어나세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_3">
		<text>데스매치: 사살 점수를 가장 많이 획득하면 승리합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_30">
		<text>속도를 높인 뒤 점프하면 넓은 구멍이나 갈라진 틈을 뛰어넘을 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_31">
		<text>화면 오른쪽 밑에서 체력과 지구력을 보여주는 표시기를 볼 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_35">
		<text>미니맵에 아티팩트의 방향이 표시됩니다. 화살표가 위를 가리키면 아티팩트가 현재 위치보다 위에 있다는 의미입니다. 반대로 화살표가 아래를 가리키면 아래에 있다는 뜻입니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_36">
		<text>적의 배낭을 습득해 돈을 추가로 획득할 수 있습니다. 여분의 장비는 기지에서 판매하면 됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_37">
		<text>아티팩트를 소지한 팀원은 모든 수단을 동원해 지켜야 합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_38">
		<text>엄폐물에 숨은 적을 공격할 때는 수류탄을 사용하되, 아군이 다치지 않도록 폭발 반경을 고려하세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_39">
		<text>음성 메시지로 팀과 소통할 수 있습니다. 음성 메시지 메뉴를 이용하려면 "$$ACTION_SPEECH_MENU_0$$"/"$$ACTION_SPEECH_MENU_1$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_4">
		<text>팀 데스매치: 우리 팀이 사살 점수를 적 팀보다 많이 획득하면 승리합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_40">
		<text>"$$ACTION_VOTE_BEGIN$$" 버튼을 누르면 투표를 시작할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_41">
		<text>"$$ACTION_SCORES$$" 버튼을 누르면 게임 점수를 확인할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_42">
		<text>대기 시간이 지난 후 "$$ACTION_JUMP$$" 버튼을 누르면 리스폰 됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_43">
		<text>구입 메뉴를 열려면 기지 안에서 "$$ACTION_BUY_MENU$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_44">
		<text>"$$ACTION_CHAT$$" 버튼을 눌러 일반 채팅을 열 수 있습니다. 텍스트 채팅으로만 팀과 소통하려면 "$$ACTION_CHAT_TEAM$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_45">
		<text>뛰어서 이동하면 가장 빠르기는 하지만, 동시에 가장 지치기도 합니다. 뛰려면 "$$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$" 키를 누르십시오.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_46">
		<text>조준 사격은 명중률이 비조준 사격보다 높습니다. 조준하려면 "$$ACTION_WPN_ZOOM$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_47">
		<text>언더배럴 유탄 발사기가 있으면 "$$ACTION_WPN_FUNC$$" 버튼으로 일반 사격 모드와 전환할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_48">
		<text>현재 무기에 사용 가능한 탄약이 여러 개 있으면 "$$ACTION_WPN_NEXT$$" 버튼을 눌러 전환할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_49">
		<text>탄창을 전부 비우기 전에 무기를 재장전하려면 "$$ACTION_WPN_RELOAD$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_5">
		<text>아티팩트 캡처: 적의 아티팩트를 지정된 개수만큼 우리 기지로 가져오면 승리합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_50">
		<text>현재 무기를 버리려면 "$$ACTION_DROP$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_51">
		<text>배낭 안을 보려면 "$$ACTION_INVENTORY$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_52">
		<text>대부분의 무기에는 여러 사격 모드가 있습니다. 사격 모드를 변경하려면 "$$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$"/"$$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_53">
		<text>일부 장소는 단순히 앉기만으로 지나갈 수 없습니다. 최대한 낮게 앉으려면 "$$ACTION_CROUCH$$"+"$$ACTION_ACCEL$$" 버튼을 동시에 길게 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_55">
		<text>모퉁이 뒤에서 밖을 내다보려면 "$$ACTION_LLOOKOUT$$" 또는 "$$ACTION_RLOOKOUT$$" 키를 누르세요. 모퉁이 뒤에서 밖을 보는 동안은 사격할 수 없습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_6">
		<text>아티팩트 캡처: 빼앗긴 아티팩트를 기지로 다시 가져오려면 해당 아티팩트를 가지고 가는 적을 사살한 뒤 "$$ACTION_USE$$" 버튼을 눌러 습득해야 합니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_7">
		<text>아티팩트 헌트: 아티팩트는 활성화하면 파괴됩니다. 아티팩트를 작동하려면 "$$ACTION_ARTEFACT$$" 버튼을 눌러 꺼낸 뒤 "$$ACTION_WPN_FIRE$$" 버튼을 길게 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_8">
		<text>아티팩트를 소지하는 동안에는 질주할 수 없습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_100">
		<text>배낭 안을 보려면 "$$ACTION_INVENTORY$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_36">
		<text>아이템을 수리할 때는 기술자를 찾아가세요. 개조 화면에서 수리할 아이템을 선택한 다음 수리 버튼을 누르면 됩니다. 같은 창에서 아이템을 마우스 오른쪽 버튼으로 클릭해 콘텍스트 메뉴를 연 다음 수리 관련 행동을 선택해도 됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_81">
		<text>대부분의 무기에는 기본적으로 여러 사격 모드가 있으며, 개조를 통해 새로 추가할 수 있습니다. 사격 모드를 변경하려면 "$$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$"/"$$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$" 버튼을 누르세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_7">
		<text>무기의 평탄도는 탄환 궤도에 영향을, 조작성은 발사 후 조준경이 원래 위치로 돌아오기까지 걸리는 시간에 영향을 미칩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_5">
		<text>일부 복장은 헬멧과 일체형으로 구성됩니다. 이러한 복장은 다른 헬멧과 함께 착용할 수 없습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_76">
		<text>각 무기는 명중률, 조작성, 위력, 발사 속도가 다릅니다. 따라서 다양한 선택지 중에서 자신에게 맞는 무기를 선택할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_51">
		<text>움직이는 동안에는 발사 명중률이 크게 감소합니다. 명중률을 높이려면 정지하거나 앉으세요.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_10">
		<text>에너지 음료를 마시면 일시적으로 지구력 회복 속도가 증가해 더 오래 질주할 수 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_mp_tip_12">
		<text>데스매치 모드에서는 탄약이 무한대로 제공됩니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_16">
		<text>존에서 가장 흔한 위협은 바로 방사능입니다. 방사능에 심하게 노출되면 체력을 상실하며, 적절히 치료하지 않으면 사망할 수도 있습니다.</text>
	</string>

	<string id="ls_tip_19">
		<text>긴 시간 탐색에 나설 때는 음식을 챙겨야 합니다. 배가 지나치게 고프면 지구력 회복량이 크게 감소합니다.</text>
	</string>

</string_table>