<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
		<text>1986年4月26日早上，切爾諾貝爾核電站4號核反應堆發生大規模的熱爆炸，造成毀壞。隨後，被風吹散的放射性塵埃落在蘇聯境內，輻射區域也因此擴散至歐洲其他地區，甚至是美洲。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
		<text>這場災難的後果非常嚴重，蘇聯政府不得不緊急撤離附近村莊與城市的居民。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
		<text>在核電站方圓30公里內的受污染區，被劃為嚴格監管的禁區。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
		<text>在毀壞的發電區蓋上石棺後，切爾諾貝爾核電站恢復運行。因巨大的能量源存在，再加上該區已無人居住，秘密實驗室的網絡就此建立起來。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
		<text>2006年6月10日。特異區亮起了刺眼的閃光。光爆之後是片刻的寧靜，以及天空中消散的雲。接著，一聲雷鳴驚動了大地。大多數守衛特異區邊界的士兵都在瞬間喪命。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
		<text>2007年。科學家仍無法解釋發生了什麼事。幾次的特異區探險都以悲劇收場，倖存下來的少數人，說起有不可思議能力的變異體的事。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
		<text>2009年。根據各項預測，特異區內有一到三百位不明人士。這些人自稱為潛行者，藉著收集特異形式的「神器」維生，銷售並賺入可觀的金錢。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
		<text>2010年。儘管外圍拉起了軍事警戒線，但潛行者的現象越來越多。不過，只有特異區的邊緣地區被探索：試圖深入特異區的行動皆以失敗告終。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
		<text>2012年。名為史特列洛克的潛行者解開了焦腦器的秘密，並使其停止運作。焦腦器是個強大的發射器，能夠摧毀人類的心智。此後，大批潛行者湧入特異區的中心：有的人希望能找到寶物神器，有的人則尋找傳說中的許願石。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
		<text>在這波動的情勢下，烏克蘭國家安全與國防委員會決定立刻進行「航道」特殊行動。數十架載著軍隊的軍用直升機飛往切爾諾貝爾核電站，使用事前繪製的特異點地圖來導航。儘管做足了準備，行動仍以失敗告終，沒有一架直升機返回。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
		<text>烏克蘭安全局特工、經驗老道的前潛行者捷格加列夫少校，被派往特異區調查此次行動失敗的原因。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
		<text>配備突擊步槍、兩週的補給品，以及與總部聯繫的無線電，他開始了前往特異區中心的旅程。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
		<text>與潛行者的交談要嘛沒有收穫⋯⋯要嘛是他們不想分享資訊⋯⋯</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
		<text>特異區利用各種機會提醒少校，這可不是度假勝地。他的每天不是被變異體攻擊，就是更糟的情況——被人類攻擊。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
		<text>與總部的聯繫基本上毫無幫助：唯一可靠的訊息就是五台墜機的直升機座標。在距離切爾諾貝爾核電站不到幾公里處，無線電就失靈了。</text>
	</string>

	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
		<text>捷格加列夫孤立無援。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_1">
		<text>捷格加列夫成功完成調查，提早升為上校。他拒絕了輕鬆的辦公室職位，自願前往特異區擔任安全局的常駐觀察員。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_2">
		<text>捷格加列夫獲取的心靈裝置資訊使他的上司提高戒備。所有有關X指定實驗室的訊息都從軍事檔案中刪除，而檔案被歸為最高機密。烏克蘭國家安全局在特異區內的人員接獲命令，必須不惜一切代價防止這些實驗室的資訊流出。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_3">
		<text>有幾件實驗樣品根據62號物品的技術文件做出。經過一系列的測試後，因為彈藥成本過高，決定不大規模部署此款武器。不過，有證據指出，高斯步槍仍在秘密研發中。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
		<text>蘇丹和他的人在試圖佔領船艦失敗後，離開了斯卡多夫斯克。潛行者的安全感相對提升後，造成販售大量神器予大鬍子，這也使他的生意蓬勃發展，而斯卡多夫斯克幾乎跟100輻射酒吧一樣受歡迎。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
		<text>蘇丹的社會秩序在斯卡多夫斯克穩固下來，這艘船艦成了強盜的基地。大鬍子不想繼續付保護費，領著一群潛行者出發去特異區的未知區域探索。在幾個不守規過的人被丟出船艦、死於大排放後，潛行者試圖重奪船艦控制權的企圖很快就消逝了。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
		<text>斯卡多夫斯克是所有幸運抵達者的家園。強盜們在船艦上建議所謂的「秩序」，但潛行者將他們拒之門外。船艦上籠罩著脆弱的和平。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
		<text>不幸的是，和平沒有持續太久。斯卡多夫斯克附近的吸血鬼傾巢而出，攻擊船艦。當吸血鬼甚至開始在白天攻擊時，發動了一場解決行動。不過這場任務未能成功清空地道，不久之後一群掠食者將船上的人擄走，將他們帶入深淵。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
		<text>吸血鬼的巢穴被摧毀後，變異體對斯卡多夫斯克的情勢不再有重大的影響。這艘老船成為特異區內相對穩定的中心。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
		<text>自由團設法取得了亞尼夫站的潛行者信任。紀律團組織了一場突襲，試圖奪回失土，但是舒爾加中校在一場交火中喪生。失去指揮官的紀律團快速瓦解。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
		<text>新兵加入、在潛行者中人氣增長，使紀律團將自由團趕出亞尼夫站。洛基和他的自由團小隊在激戰後被擊斃。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
		<text>亞尼夫站的自由團與紀律團之間，維持著脆弱的平衡。厭倦了無謂的爭鬥，雙方陣營的戰士開始離開小隊，加入自由潛行者的行列。 </text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
		<text>赫爾曼教授和奧澤斯基進行的科學考察研究成功。他們取得的數據促進幾項特殊裝置和藥品的開發。因為這樣，投入特異區研究項目的資金大幅增加。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
		<text>赫爾曼教授和奧澤斯基進行的科學考察研究沒有收集到足夠的數據，因此項目被取消。為到外面的世界以後，兩位科學家從事與特異區毫無關係的工作。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
		<text>蓋瑞講述軍隊與普里皮亞季的危險衝突，使許多人大感興趣，許多組織很快就開始探索鬼城。儘管黑石組持續攻擊，潛行者從前軍隊營地為基地，向城市深處發動攻擊，取得穩定的進展。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
		<text>蓋瑞講述的軍隊下場令潛行者聞普里皮亞季則喪膽。少數膽敢冒險進城的人，遭遇了莫名的恐怖現象，這也替這座本就陰沉的死城，再添上陰暗的一筆。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_9">
		<text>綠洲不再是傳說中的東西。那些設法找到方法去到這特異點的人的身份，成為潛行者間經常談論的話題。試圖效法的人不計其數——強盜們持續利用這一點，騙新手要帶他們去綠洲，結果通常是在與其他潛行者有上安全距離時遭搶劫。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_10">
		<text>傭兵小隊在特異區內持續活躍。他們對於神秘實驗室的興趣提高，並引起烏克蘭國家安全局的高度注意。雖然如此，確認傭兵背後雇主身份的行動並未取得成功。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
		<text>亞尼夫站附近地區吸引越來越多潛行者。由於沒有危險的變異體，又有大量的特異區域，因此越來越多潛行者把這裡當作「寶庫」。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
		<text>亞尼夫站附近地區被認為是特異區內最危險的地方。越來越少潛行者倖存於襲擊，許多人在營地附近死在變異體手中。其中一個失蹤的人是Zveroboi，他去追蹤一隻奇美拉，這似乎是他最後的狩獵。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
		<text>祖魯回到羅斯托克工廠，紀律團的主基地。沒人知道他和紀律團的領袖沃羅寧上將說了什麼，但是幾天後，有人發現他率領一個大隊前往特異區的中心。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
		<text>傳聞祖魯的命運傳到了紀律團的領袖，沃羅寧將軍耳中。每個人都很訝異沃羅寧上將決定追授祖魯紀律團的最高勳章——「銀盾」勳章。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
		<text>瓦諾前往自由團控制的軍隊倉庫，他的開朗和樂觀迅速贏得聲望。最後，他率領一個研究員小隊參與特異區域的調查。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
		<text>亞尼夫站的潛行者仍時不時會想起開朗的瓦諾，想起他的一派輕鬆和與生俱來的潛行者技能。大家普遍認為，，瓦諾決定去尋找通往普里皮亞季的道路是個大錯誤。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
		<text>特異區出現了一支新的潛行者組織。他們受過精良訓練，但是目的未知。未經證實的傳聞指出，他們曾是黑石組小隊的戰士，之前由名叫斯特萊德的人領導。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
		<text>很少人注意到斯特萊德的消失，他是唯一知道陷入黑石魔咒的人發生何事，並且幫助他們的人。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
		<text>索科洛夫中尉持續飛越特異區，在利曼西克上空被傭兵擊落。兩週後，他在科頓附近被巡邏隊發現，他能倖存下來是個小奇蹟。索科洛夫後來就離開了空軍，轉而加入民用航空。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
		<text>「航道」行動的傷亡名單上再添一個人名：「索科洛夫中尉，因公殉職。」</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_16">
		<text>貓頭鷹與特異區外的客戶建立了良好的關係。他主要交易資訊，如果傳聞為真的話，他其中一個主要客戶是烏克蘭國家安全局。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_17">
		<text>在一場特別強大的排放中，一支潛行者小隊被迫在挪亞的舊駁船上尋找掩護。後來駁船被一群史諾克攻擊，潛行者很快就發現，駁船雖然小，卻是個強力要塞。更令人驚訝的是，挪亞後來還親自帶領一窩地獄犬對抗史諾克。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
		<text>卡丹發現朋友的命運，放棄了成為潛行者的夢想。他克服了酒精成癮之後就搬到亞尼夫去，在那裡與奈喬合夥開了間全方面維修店。兩位技術人員都欣然投入餘下的時間，製造適合在特異區惡劣環境下使用的車輛。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
		<text>克服了酒精成癮後，卡丹離開了斯卡多夫斯克。潛行者說他去尋找失蹤的朋友了。幾天後他帶著一身傷回去，還中了輻射毒。傷勢一恢復，他就離開特異區，再也沒有回來。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
		<text>史特列洛克把他在切爾諾貝爾核電站取得的消息傳給烏克蘭國家安全局指揮官。這促使了政府在切爾諾貝爾特異區成立科學研究機構。史特列洛克擔任開研究機構的首席科學顧問。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
		<text>史特列洛克的知識隨他消失。他在切爾諾貝爾核電站取得的資訊本可以用來解決特異區的謎團，然而這些資訊沒有傳到外界。看來特異區知道該如何保守秘密。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
		<text>科瓦斯基上校，也就是魔鬼魚小隊的指揮官從特異區返回後，他向上司們報告航道行動失敗的原因。經過拖拖拉拉的調查，以及上層的推卸責任失敗，上校最後光榮退役。</text>
	</string>

	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
		<text>科瓦斯基上校，也就是魔鬼魚小隊的指揮官，在離他大部分戰友不遠的地方安息。他的遺體留被特異區吞噬，唯一留下能讓國家記得他們犧牲的東西，是保存在專業軍事博物館內的褪色照片。</text>
	</string>

</string_table>