<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>100 TIPPS FÜR DAS ÜBERLEBEN IN DER ZONE</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_16">
		<text>Wenn Sie einem Gegner ins Auge schießen, stirbt er auf der Stelle, ganz gleich wie stark seine Panzerung auch sein mag.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_19">
		<text>Die AC-96/2 verfügt über einen einzigartigen Salvenmodus, in dem beide Kugeln in einer Salve abgefeuert werden und denselben Zielpunkt treffen.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_21">
		<text>Bei doppelläufigen Schrotflinten kann man beide Läufe nahezu gleichzeitig abfeuern.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_25">
		<text>Pistolen sollte man nicht unterschätzen. Sie haben eine erhebliche Stoppwirkung und können sehr effektiv gegen schlecht gepanzerte Ziele sein.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_32">
		<text>Scharfschützengewehre eignen sich dank ihrer Flachheit und Schussgenauigkeit hervorragend zum Ausschalten von Gegnern aus der Distanz. Auf kurze Entfernung sind sie weniger effektiv.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_33">
		<text>Schießen in Bewegung ist erheblich ungenauer als das Feuern, während Sie stehen oder sich zumindest ducken.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_34">
		<text>Waffen und Schutzanzüge nutzen sich unter den schwierigen Bedingungen der Zone schnell ab. Verschlissene Waffen sind ungenauer und klemmen öfter, während abgenutzte Schutzanzüge den Träger schlechter beschützen.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_54">
		<text>Drücken Sie "$$ACTION_SCREENSHOT$$", um einen Screenshot anzulegen.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_9">
		<text>Auf der Minimap wird das Artefakt oder der Spieler, der es trägt, angezeigt. Wenn die Entfernung zum Artefakt zu groß ist, deutet ein Pfeil auf der Minimap in die entsprechende Richtung.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>Die AC-96/2 verfügt über einen einzigartigen Salvenmodus, in dem beide Kugeln in einer Salve abgefeuert werden und denselben Zielpunkt treffen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>Bei doppelläufigen Schrotflinten kann man beide Läufe nahezu gleichzeitig abfeuern.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>Pistolen sollte man nicht unterschätzen. Sie haben eine erhebliche Stoppwirkung und können sehr effektiv gegen schlecht gepanzerte Ziele sein.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>Scharfschützengewehre eignen sich dank ihrer Flachheit und Schussgenauigkeit hervorragend zum Ausschalten von Gegnern aus der Distanz. Auf kurze Entfernung sind sie weniger effektiv.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>Waffen und Schutzanzüge nutzen sich unter den schwierigen Bedingungen der Zone schnell ab. Verschlissene Waffen sind ungenauer und klemmen öfter, während abgenutzte Schutzanzüge den Träger schlechter beschützen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>Einige medizinische Produkte haben einzigartige Eigenschaften. Herkules-Pillen z.B. sorgen vorübergehend dafür, dass Sie mehr Gewicht tragen können, während Psi-Blocker Ihnen dabei helfen, Psi-Emissionen zu widerstehen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>Drücken Sie "$$ACTION_SCREENSHOT$$", um einen Screenshot anzulegen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Tipp #</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Wodka, eine günstige Alternative zu Strahlenschutzmitteln, stellt den einfachsten Weg dar, die Wirkung von Strahlung auf den Körper zu verringern.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Sie können genauere Informationen über die aktuelle Mission einblenden, indem Sie "$$ACTION_SCORES$$" gedrückt halten.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Um nach Artefakten zu suchen, brauchen Sie einen Detektor. Die besten Detektoren erleichtern die Suche und finden womöglich wertvollere Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Stalker lassen niemanden mit einer Waffe in ihr Lager. Um Ihre Waffe einzustecken, müssen Sie die entsprechende Taste drücken ("$$ACTION_WPN_1$$", "$$ACTION_WPN_2$$", "$$ACTION_WPN_3$$", "$$ACTION_WPN_4$$").</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Sie können die Grenzen von Anomalien aufspüren, indem Sie Schrauben werfen. Drücken Sie "$$ACTION_WPN_6$$", um Ihre Schraube in die Hand zu nehmen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Lebensmittel sind nicht nur die Lösung für Ihren Hunger, sondern stellen auch langsam Ihre Gesundheit wieder her.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Energy-Drinks verbessern vorübergehend die Regeneration Ihrer Ausdauer, was sich wiederum positiv auf Ihre Beweglichkeit auswirkt.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Eine niedrige Ausdauer kann dazu führen, dass Sie sich nicht mehr bewegen können und damit in entscheidenden Momenten sehr anfällig gegenüber feindlichen Angriffen sind.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Mit den Geräusch- und Feinddetektoren in der linken oberen Bildschirmecke können Sie Ihre Heimlichkeit stets im Auge behalten.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Wenn Sie einen Detektor in der Hand halten, können Sie weiterhin ein Messer, eine Pistole oder eine Schraube mit der anderen Hand führen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Einige medizinische Mittel verbessern die Widerstandskraft des Körpers gegen schädliche Wirkungen. Die Einnahme solcher Mittel kann bei Missionen in Anomaliegebieten Ihr Leben retten.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Sie können das Kontextmenü für Gegenstände in Ihrem Rucksack öffnen, indem Sie den Mauszeiger auf das gewünschte Objekt führen und die rechte Maustaste drücken.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Die meisten Artefakte haben außer ihren nützlichen Seiten auch die Nebenwirkung, dass sie radioaktiv sind. Dies wiederum kann dadurch ausgeglichen werden, dass Sie Artefakte benutzen, die ihrerseits Strahlung absorbieren.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Das Messer ist wirkungslos gegen Gegner mit Feuerwaffen. Setzen Sie es daher im Nahkampf oder bei lautlosen Angriffen ein.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Das Gewicht, das Sie tragen, senkt Ihre Ausdauer. Zu viel Gewicht schränkt Ihre Bewegungsfähigkeit ein und wenn Sie vollkommen überladen sind, können Sie sich gar nicht mehr fortbewegen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Ein Detektor ist der einzig sichere Weg, Anomaliegebiete nach Artefakten zu durchsuchen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Die meisten Artefakte bleiben unsichtbar, da sie sich ständig im Anomaliegebiet bewegen. Dies ändert sich, sobald Sie sie mit Ihrem Detektor identifizieren.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>Mutanten sind nachts aktiver, was der Grund dafür ist, dass Stalker für gewöhnlich auf den Sonnenaufgang warten, bevor Sie sich in die Zone begeben.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>Wenn Sie starker Strahlung ausgesetzt waren, nehmen Sie Antistrahlenmedikamente ein. Sollten Sie keine haben, benutzen Sie Medkits, um die ersten Symptome zu bekämpfen, bis Sie es zu einem Arzt schaffen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>Die meisten Stalker können Sie zu Zielen in der Nähe führen, aber nur ein erfahrener Ortskundiger ist in der Lage, Sie schnell und sicher zu weit entfernten Orten zu bringen. Und deswegen verlangen sie auch ein Vermögen für ihre Dienste.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>Sie können nicht nur mit dem Verkauf von Artefakten Geld verdienen: Auch nicht benötigte Ausrüstung kann eine lukrative Einnahmequelle sein. Vergessen Sie aber nicht, dass Händler an stark beschädigten Gegenständen normalerweise nicht interessiert sind.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>Um einen Schalldämpfer, ein Zielfernrohr oder einen Unterlaufgranatwerfer von Ihrer Waffe abzumontieren, müssen Sie auf die Waffe im Rucksack rechtsklicken und danach die entsprechende Aktion im Kontextmenü auswählen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Wenn Sie sich möglichst leise fortbewegen möchten, drücken Sie "$$ACTION_ACCEL$$" zum Gehen oder "$$ACTION_CROUCH$$", um sich zu ducken.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Schrotflinten sind Waffen für kurze Distanzen. Je weiter weg Ihr Gegner ist, desto weniger Wirkung zeigen Schrotflinten.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>Wenn Sie vor kleineren Feuerwaffen in Deckung gehen, sollten Sie sich hinter etwas Massives begeben. Im Gegenteil zu Betonwänden stellen Holzbretter und Blechverkleidungen keine besonders undurchdringlichen Hindernisse dar.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>Kopfschüsse verursachen kritischen Schaden und sind für die meisten Gegner tödlich.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>Jeder Mutantentyp in der Zone weist seine eigenen Kampfeigenschaften auf. Wenn Sie diese beachten und sich ihnen entsprechend verhalten, steigen Ihre Überlebenschancen enorm.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>Sie können kontrollieren, wie weit Sie eine Granate werfen, indem Sie "$$ACTION_WPN_ZOOM$$" gedrückt halten.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>Ihre Gegner können Granaten einsetzen und werden das auch möglichst oft tun. Wenn die Granatenwarnung angezeigt wird, sollten Sie den Explosionsbereich sofort verlassen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>Indem Sie mit Anlauf springen, können Sie große Spalte und Erdrisse überwinden.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>Ihre Gesundheits- und Ausdaueranzeigen werden in der rechten unteren Bildschirmecke dargestellt.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>Die Zone lebt - d.h. Sie können auch in Gebieten, die Sie bereits gesäubert haben, weiterhin auf Mutanten oder feindliche Stalker stoßen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>Seien Sie in der Zone stets auf der Hut und verlassen Sie sich nicht auf alte Informationen. Wenn Sie in ein Anomaliegebiet zurückkehren, das Sie bereits erforscht haben, kann es durchaus vorkommen, dass die alten Wege nicht mehr sicher sind.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>In Gesprächen mit anderen Stalkern können Sie nützliche Informationen über neue Gebiete oder aktuelle Ereignisse erhalten.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>Sie können jede beliebige Waffe in den beiden Waffenfeldern benutzen. So können Sie flexible Waffenkombinationen erstellen, wie etwa Sturmgewehr/Schrotflinte oder Pistole/Scharfschützengewehr.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>Alle Händler, die Sie in den verschiedenen Stalkerlagern treffen, haben ihre eigenen, besonderen Warenangebote. Ärzte z.B. haben normalerweise die beste Auswahl an medizinischen Produkten.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>Wenn Sie verletzt oder verstrahlt in ein Stalkerlager kommen, können Sie sich vom örtlichen Arzt kostenlos behandeln lassen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>Sie können Ihre persönlichen Gegenstände im Lager in einer persönlichen Kiste verstauen, damit Sie nicht benötigte Ausrüstung nicht mit sich herumschleppen müssen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>Sollten Sie bis zu einer bestimmten Uhrzeit warten müssen, können Sie im Lager ein Nickerchen machen, damit die Zeit schneller vergeht. Finden Sie dazu den Schlafbereich, drücken Sie "$$ACTION_USE$$" und legen Sie fest, wie lange Sie schlafen wollen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>Das Nachtsichtgerät in Ihrem Helm können Sie zur Version der jeweils nächsten Generation aufrüsten lassen. Damit wird die Reichweite des Geräts erheblich vergrößert.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>Wenn Sie sich in der Zone aufhalten, sollten Sie stets Extramunition mit sich führen - Sie könnten sie schneller brauchen, als Ihnen lieb ist.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>Vergessen Sie nicht, Ihren Spielfortschritt regelmäßig zu speichern - damit verhindern Sie, dass Sie dieselben Abschnitte wieder und wieder spielen müssen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>Um Medikamente sinnvoll zu konsumieren, sollten Sie wissen, wie sie wirken. Lesen Sie dazu die Beschreibungen der Medikamente und finden Sie heraus, was genau sie bewirken.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>Greifen Sie Gegner, die in Deckung sind, mit Granaten an. Beachten Sie dabei aber den Explosionsradius der Granate, um keine Verbündeten in Mitleidenschaft zu ziehen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>Um einen Gegenstand aus Ihrem Rucksack zu entfernen, rechtsklicken Sie darauf und wählen Sie die entsprechende Aktion aus.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>Sie können in den Spieloptionen festlegen, dass das Spiel an wichtigen Punkten automatisch gespeichert werden soll.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>Wenn Sie ins Lager zurückkehren, sollten Sie Ihre Ausrüstung reparieren lassen, unnötige Beute verkaufen und sich mit Munition sowie Medikamenten eindecken.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>Verwenden Sie bei Abstechern in die Zone Schutzanzüge, Artefakte oder entsprechende Medikamente, um die schädliche Wirkung von Anomaliegebieten zu mildern.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>Sie können an den Leichen Ihrer Gegner neben Waffen und Munition auch wertvolle Gegenstände wie PDAs mit wichtigen Informationen finden.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>Artefakte sind nicht einfach nur eine Art von Beute: Neben der Tatsache, dass sie leicht und teuer sind, können sie häufig auch äußerst nützliche Wirkungen aufweisen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>Wegen der Umweltbedingungen in der Zone sind viele Mutanten radioaktiv verseucht. Es ist daher extrem gefährlich, sich ihnen ohne entsprechenden Strahlenschutz zu nähern.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Mit Verbandszeug, einem Armee-Medkit oder Vinca-Mitteln können Sie Blutungen stoppen. Wenn Sie nämlich nicht schnell genug handeln, kann eine Blutung schwere gesundheitliche Folgen nach sich ziehen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>Auf manchen Waffen können justierbare Zielfernrohre mit langer Reichweite montiert werden. Drücken Sie "$$ACTION_NEXT_SLOT$$" oder "$$ACTION_PREV_SLOT$$", um die Reichweite zu ändern.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>Manche Orte sind unzugänglich, selbst wenn Sie sich ducken. Um so tief wie möglich zu kommen, müssen Sie "$$ACTION_CROUCH$$" und "$$ACTION_ACCEL$$" gleichzeitig drücken und gedrückt halten.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>Um die Wahrscheinlichkeit zu verringern, von gegnerischem Feuer getroffen zu werden, sollten Sie sich beim Schießen um die Ecke lehnen. Halten Sie dafür "$$ACTION_LLOOKOUT$$" oder "$$ACTION_RLOOKOUT$$" gedrückt.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>Dank eines integrierten Zielerkennungssystems in Ihrem Fernglas, können Sie nicht nur weit entfernte Objekte betrachten, sondern auch Gegner aufspüren. Drücken Sie "$$ACTION_WPN_5$$", um Ihr Fernglas zu benutzen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>Ihre Taschenlampe schalten Sie mit "$$ACTION_TORCH$$" ein bzw. aus.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>Um eine Schraube in die Hand zu nehmen, müssen Sie "$$ACTION_WPN_6$$" drücken.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>Wenn Ihr Helm ein Nachtsichtgerät aufweist, können Sie es mit "$$ACTION_NIGHT_VISION$$" ein- bzw. ausschalten.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>Drücken Sie "$$ACTION_QUICK_USE_1$$", "$$ACTION_QUICK_USE_2$$", "$$ACTION_QUICK_USE_3$$" oder "$$ACTION_QUICK_USE_4$$", um den entsprechenden Gegenstand im Schnellzugriffsfeld zu benutzen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Die Wirkung von Medikamenten setzt nicht sofort ein und kann in manchen Fällen eine lange Zeit anhalten.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>Ihr PDA enthält eine Karte, Informationen über aktuelle Missionen, Ihre persönliche Statistik und ein Nachrichtenprotokoll. Drücken Sie "$$ACTION_ACTIVE_JOBS$$", um Ihr PDA zu öffnen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>Um nach Artefakten zu suchen, müssen Sie Ihren Detektor einsetzen. Drücken Sie dafür "$$ACTION_SHOW_DETECTOR$$".</text>
	</string>
	<!--string id="ls_tip_92">
		<text>Drücken Sie zum Pausieren des Spiels "$$ACTION_PAUSE$$".</text>
	</string-->
	<string id="ls_tip_93">
		<text>Drücken Sie zum Schnellspeichern "$$ACTION_QUICK_SAVE$$". Drücken Sie "$$ACTION_QUICK_LOAD$$", um das zuletzt gespeicherte Spiel zu laden.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>Rennen ist die schnellste Fortbewegungsart, aber auch die anstrengendste. Drücken Sie "$$ACTION_run_or_lie_down$$" zum Rennen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>Wenn Sie beim Schießen zielen, treffen Sie genauer, als wenn Sie einfach drauflos feuern. Drücken Sie zum Zielen "$$ACTION_WPN_ZOOM$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>Wenn Sie über einen Unterlaufgranatwerfer verfügen, können Sie zwischen diesem und dem normalen Feuermodus wechseln, indem Sie "$$ACTION_WPN_FUNC$$" drücken.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>Wenn Sie über unterschiedliche Munitionsarten für Ihre Waffe verfügen, können Sie mit "$$ACTION_WPN_NEXT$$" zwischen diesen wechseln.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>Drücken Sie "$$ACTION_WPN_RELOAD$$", um Ihre Waffe nachzuladen, bevor das Magazin leer ist.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>Zum Ablegen Ihrer aktuellen Waffe müssen Sie "$$ACTION_DROP$$" drücken.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Um eine Emission unbeschadet zu überstehen, sollten Sie in einem stabilen Gebäude oder unter der Erde Unterschlupf suchen. Wenn eine Emission ansteht, wird die Unterschlupfmöglichkeit, die am nächsten liegt, auf Ihrem PDA angezeigt.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Um einen Gegenstand über das Schnellzugriffsfeld zu benutzen, müssen Sie ihn aus Ihrem Rucksack in eines der vier Felder über den Artefaktbehältern ziehen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>Das Bluttropfensymbol in der rechten unteren Bildschirmecke weist Sie auf eine Blutung hin, die gestoppt werden muss. Die Farbe des Symbols gibt an, wie stark die Blutung ist.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Ein Strahlungssymbol in der rechten unteren Bildschirmecke weist Sie darauf hin, dass Sie einer Strahlung ausgesetzt sind. Wenn dies geschieht, sollten Sie Strahlenschutzmittel einnehmen. Die Farbe des Symbols gibt an, wie stark die Strahlung ist.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>Sie können mit Hilfe von Filtern verschiedene Markierungen auf Ihrem PDA ein- bzw. ausblenden. Die Filterschaltflächen befinden sich über der Karte, unter der Zeile mit der aktuellen Mission.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>Artefakte sind für gewöhnlich nicht statisch: Sie bewegen sich innerhalb eines Anomaliegebiets. Plumpe Versuche, ein Artefakt in die Hände zu bekommen, werden Sie schneller in eine Anomalie führen, als Sie "Detektor" sagen können.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>Einige Stalker können Ihnen ihre Dienste anbieten, wie z.B. Informationen oder exklusive Waren. Eine andere Möglichkeit ist, dass Sie bestimmte Artefakte bei Ihnen in Bestellung geben.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>Nach einer Emission können neue Artefakte in Anomaliegebieten erscheinen, die Sie zuvor bereits erforscht hatten.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>In den Spieloptionen können Sie den Schwierigkeitsgrad jederzeit anpassen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Techniker in Stalkerlagern können Ihre Waffen, Schutzanzüge und Helme verbessern</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>Wenn Sie überleben möchten, sollten Sie immer das Geräusch des Geigerzählers beachten, das Sie vor Strahlung warnt. Ebenso wichtig ist das Anomaliegefahrensignal, das Sie warnt, wenn Sie sich in die Nähe einer Anomalie begeben.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Ihre Beziehung zu anderen Personen wirkt sich direkt auf den Preis von Waren und Diensten aus. Haben Sie ein schlechtes Verhältnis, können Sie keinen Rabatt erwarten. Wenn Sie gut mit dem Händler auskommen, könnte er Ihnen sogar etwas Besonderes anbieten.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Sie können die Waffen, die Sie finden, entladen, um an mehr Munition zu gelangen. Rechtsklicken Sie dafür auf die Waffe in Ihrem Rucksack und wählen Sie danach die entsprechende Aktion im Kontextmenü aus.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_1">
		<text>Indem Sie Gegner ausschalten und Artefakte sammeln, erhalten Sie Punkte, mit denen Sie Ihren Rang verbessern können. Wenn Sie im Rang aufsteigen, erhalten Sie Zugriff auf neue Waffen, Ausrüstung und Panzerung.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_11">
		<text>Rauchgranaten werden eingesetzt, um das Artefakt zu stehlen oder Deckung zu erzeugen.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_13">
		<text>Der linke Bereich des Kaufmenüs besteht aus folgenden fünf Reitern (von oben nach unten): Pistolen, Hauptwaffen, Ausrüstung, Munition und Medikamente. Wenn Sie einen Reiter auswählen, werden die für Ihren Rang verfügbaren Gegenstände angezeigt.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_14">
		<text>Der rechte Bereich des Kaufmenüs enthält 4 Schnellkauffelder. Mit dem Disksymbol speichern Sie die Zusammenstellung, während Sie mit der entsprechenden Zahl die jeweilige Zusammenstellung laden. Im 4. Feld wird der letzte Kauf automatisch gespeichert.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_15">
		<text>Wenn Sie über mehr als eine Waffe verfügen, können Sie zwischen ihnen wechseln, indem Sie wiederholt "$$ACTION_WPN_3$$" drücken.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_17">
		<text>Ein Artefakt kann aktiviert werden, um eine Anomalie zu erzeugen. Machen Sie es dazu mit "$$ACTION_ARTEFACT$$" bereit und halten Sie danach "$$ACTION_WPN_FIRE$$" gedrückt. Die erzeugte Anomalie ist sowohl für Gegner als auch für den Erzeuger gefährlich.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_18">
		<text>Ein wissenschaftlicher Schutzanzug wird Ihnen dabei helfen, in Anomalie- und radioaktiven Gebieten zu überleben.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_2">
		<text>ARTEFAKTJAGD: Um zu gewinnen, müssen Sie eine bestimmte Anzahl von Artefakten in Ihre Basis bringen.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_20">
		<text>Um einen Schalldämpfer, ein Zielfernrohr oder einen Unterlaufgranatwerfer von Ihrer Waffe abzumontieren, müssen Sie auf die Waffe im Rucksack rechtsklicken und danach die entsprechende Aktion im Kontextmenü auswählen.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_22">
		<text>Wenn Sie sich möglichst leise fortbewegen möchten, drücken Sie "$$ACTION_ACCEL$$" zum Gehen oder "$$ACTION_CROUCH$$", um sich zu ducken.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_23">
		<text>Schrotflinten sind Waffen für kurze Distanzen. Je weiter weg Ihr Gegner ist, desto weniger Wirkung zeigen Schrotflinten.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_24">
		<text>Wenn Sie vor kleineren Feuerwaffen in Deckung gehen, sollten Sie sich hinter etwas Massives begeben. Im Gegenteil zu Betonwänden stellen Holzbretter und Blechverkleidungen keine besonders undurchdringlichen Hindernisse dar.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_26">
		<text>Kopfschüsse verursachen kritischen Schaden und sind für die meisten Gegner tödlich.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_27">
		<text>Schnelles Laufen, Springen und Verletzungen senken Ihre Ausdauer beträchtlich.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_28">
		<text>Sie können kontrollieren, wie weit Sie eine Granate werfen, indem Sie "$$ACTION_WPN_ZOOM$$" gedrückt halten.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_29">
		<text>Ihre Gegner können Granaten einsetzen und werden das auch möglichst oft tun. Wenn die Granatenwarnung angezeigt wird, sollten Sie den Explosionsbereich sofort verlassen.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_3">
		<text>DEATHMATCH: Sammeln Sie möglichst viele Punkte durch getötete Gegner, um zu gewinnen.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_30">
		<text>Indem Sie mit Anlauf springen, können Sie große Spalte und Erdrisse überwinden.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_31">
		<text>Ihre Gesundheits- und Ausdaueranzeigen werden in der rechten unteren Bildschirmecke dargestellt.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_35">
		<text>Auf der Minimap wird die Richtung des Artefakts angezeigt. Wenn der Pfeil nach oben gerichtet ist, befindet sich das Artefakt oberhalb Ihrer Position. Zeigt er nach unten, liegt das Artefakt unterhalb Ihrer Position.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_36">
		<text>Sie können die Rucksäcke Ihrer Gegner einsammeln, um zusätzliches Geld zu erhalten. Überschüssige Ausrüstung kann in der Basis verkauft werden.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_37">
		<text>Das Mitglied Ihres Teams, das das Artefakt trägt, sollte um jeden Preis beschützt werden.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_38">
		<text>Greifen Sie Gegner, die in Deckung sind, mit Granaten an. Beachten Sie dabei aber den Explosionsradius der Granate, um keine Verbündeten in Mitleidenschaft zu ziehen.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_39">
		<text>Sie können innerhalb Ihres Teams mit Sprachnachrichten kommunizieren. Drücken Sie "$$ACTION_SPEECH_MENU_0$$" oder "$$ACTION_SPEECH_MENU_1$$", um in das Sprachnachrichtenmenü zu gelangen.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_4">
		<text>TEAM DEATHMATCH: Ihr Team muss möglichst viele Punkte durch getötete Gegner sammeln, um zu gewinnen.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_40">
		<text>Eine Abstimmung wird mit "$$ACTION_VOTE_BEGIN$$" gestartet.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_41">
		<text>Wenn Sie den Punktestand einsehen möchten, drücken Sie "$$ACTION_SCORES$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_42">
		<text>Drücken Sie zum Respawnen "$$ACTION_JUMP$$", nachdem die Wartezeit abgelaufen ist.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_43">
		<text>Drücken Sie zum Öffnen des Kaufmenüs "$$ACTION_BUY_MENU$$", während Sie sich in der Basis aufhalten.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_44">
		<text>Sie können den allgemeinen Chat mit "$$ACTION_CHAT$$" aufrufen. Um lediglich mit Ihrem Team zu chatten, müssen Sie "$$ACTION_CHAT_TEAM$$" drücken.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_45">
		<text>Rennen ist die schnellste Fortbewegungsart, aber auch die anstrengendste. Drücken Sie "$$ACTION_run_or_lie_down$$" zum Rennen.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_46">
		<text>Wenn Sie beim Schießen zielen, treffen Sie genauer, als wenn Sie einfach drauflos feuern. Drücken Sie zum Zielen "$$ACTION_WPN_ZOOM$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_47">
		<text>Wenn Sie über einen Unterlaufgranatwerfer verfügen, können Sie zwischen diesem und dem normalen Feuermodus wechseln, indem Sie "$$ACTION_WPN_FUNC$$" drücken.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_48">
		<text>Wenn Sie über unterschiedliche Munitionsarten für Ihre Waffe verfügen, können Sie mit "$$ACTION_WPN_NEXT$$" zwischen diesen wechseln.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_49">
		<text>Drücken Sie "$$ACTION_WPN_RELOAD$$", um Ihre Waffe nachzuladen, bevor das Magazin leer ist.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_5">
		<text>ARTEFAKTEROBERUNG: Um zu gewinnen, müssen Sie eine bestimmte Anzahl von gegnerischen Artefakten in Ihre Basis bringen.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_50">
		<text>Zum Ablegen Ihrer aktuellen Waffe müssen Sie "$$ACTION_DROP$$" drücken.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_51">
		<text>Drücken Sie "$$ACTION_INVENTORY$$", um Ihren Rucksackinhalt anzuzeigen.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_52">
		<text>Die meisten Waffen haben mehrere Feuermodi. Drücken Sie zum Wechseln der Modi "$$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$" oder "$$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_53">
		<text>Manche Orte sind unzugänglich, selbst wenn Sie sich ducken. Um so tief wie möglich zu kommen, müssen Sie "$$ACTION_CROUCH$$" und "$$ACTION_ACCEL$$" gleichzeitig drücken und gedrückt halten.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_55">
		<text>Um die Ecke können Sie sehen, wenn Sie Sie "$$ACTION_LLOOKOUT$$" oder "$$ACTION_RLOOKOUT$$" drücken. Beachten Sie, dass Sie dabei nicht schießen können.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_6">
		<text>ARTEFAKTEROBERUNG: Um ein gestohlenes Artefakt wieder in Ihre Basis zu bringen, müssen Sie den Gegner, der das Artefakt trägt, ausschalten und danach mit "$$ACTION_USE$$" das Artefakt aufheben.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_7">
		<text>ARTEFAKTJAGD: Sie können das Artefakt zerstören, indem Sie es aktivieren. Nehmen Sie es dazu in die Hand, indem Sie "$$ACTION_ARTEFACT$$" drücken, und halten Sie dann "$$ACTION_WPN_FIRE$$" gedrückt.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_8">
		<text>Sie können nicht rennen, während Sie das Artefakt tragen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>Drücken Sie "$$ACTION_INVENTORY$$", um Ihren Rucksackinhalt anzuzeigen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>Um eine Waffe, einen Anzug oder einen Helm zu reparieren, müssen Sie einen Techniker finden und auf "Reparieren" klicken, nachdem Sie den gewünschten Gegenstand im Modifikationsfenster ausgewählt haben.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>Die meisten Waffen haben mehrere Feuermodi und Sie können mit Modifikationen weitere hinzufügen. Drücken Sie zum Wechseln der Modi "$$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$" oder "$$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Die Flachheit der Waffe beeinflusst die Flugbahn des Projektils, während die Handhabung die Zeit bestimmt, die nach einem Schuss vergeht, bis das Visier wieder an seiner ursprünglichen Position ist.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Einige Schutzanzüge verfügen über integrierte Helme. Bei solchen Anzügen ist es nicht möglich, andere Helme zu tragen.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>Jede Waffe weist ihre eigenen Werte in den Bereichen Schussgenauigkeit, Handhabung, Schaden und Feuerrate auf. Dadurch können Sie stets diejenige Waffe auswählen, die Ihren aktuellen Anforderungen am besten entspricht.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>Schießen in Bewegung ist erheblich ungenauer als das Feuern, während Sie stehen oder sich zumindest ducken.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_10">
		<text>Dieser Energy-Drink verbessert vorübergehend Ihre Energieregeneration, wodurch Sie über einen längeren Zeitraum sprinten können.</text>
	</string>
	<string id="ls_mp_tip_12">
		<text>Im Deathmatch-Modus verfügen Sie über unendlich viel Munition.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Strahlung gehört zu den häufigsten Gefahren in der Zone. Der Kontakt mit starker Strahlung zieht Ihre Gesundheit in Mitleidenschaft und kann sogar zum Tod führen, wenn nichts dagegen unternommen wird.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Nehmen Sie Nahrung mit, wenn Sie lange unterwegs sein werden. Bei sehr großem Hunger wird Ihre Ausdauerregeneration in Mitleidenschaft gezogen.</text>
	</string>
<!----------------------Console---------------------->
	<string id="ls_c_tip_37">
		<text>Die AC-96/2 verfügt über einen einzigartigen Doppelschuss-Modus, bei dem beide Geschosse in einer Salve abgefeuert werden und dieselbe Stelle treffen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_39">
		<text>Bei doppelläufigen Schrotflinten können beide Läufe nahezu gleichzeitig abgefeuert werden.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_43">
		<text>Pistolen sind nicht zu unterschätzen. Sie bieten beachtliche Bremskraft und können sehr effektiv gegen leicht gepanzerte Ziele sein.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_50">
		<text>Scharfschützengewehre eignen sich dank ihres flachen Profils und der hohen Präzision ideal dazu, Feinde aus größerer Entfernung zu eliminieren. Im Nahkampf nicht allzu effektiv.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_52">
		<text>Waffen und Schutzanzüge nutzen sich unter den rauen Bedingungen der Zone schnell ab. Abgenutzte Waffen verlieren an Genauigkeit und neigen zu Fehlzündungen, während Anzüge nicht mehr ausreichend schützen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_56">
		<text>Einige Medikamente haben einzigartige Eigenschaften. Mit Herkules-Pillen können Sie zum Beispiel vorübergehend mehr Gewicht tragen, während Psy-Blocker gegen Psy-Emissionen helfen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_83">
		<text>Drücken Sie "$$ACTION_SCREENSHOT$$", um einen Screenshot anzulegen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_1">
		<text>Wodka ist eine billige Alternative zu strahlungshemmenden Mitteln und die einfachste Methode, die Auswirkungen von Strahlung auf den Körper zu reduzieren.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_10">
		<text>Sie können genauere Informationen über die aktuelle Mission einblenden, indem Sie "$$ACTION_SCORES$$" gedrückt halten.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_13">
		<text>Sie brauchen einen Detektor, um nach Artefakten zu suchen. Die besten Detektoren machen die Suche einfacher und können sogar noch wertvollere Artefakte aufspüren.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_14">
		<text>Stalker lassen niemanden mit Waffen in ihr Camp.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_15">
		<text>Sie können feststellen, wo sich der Rand einer Anomalie befindet, indem Sie Schrauben werfen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_17">
		<text>Essen stillt nicht nur Ihren Hunger, sondern verbessert auch ein Stück weit Ihre Gesundheit.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_18">
		<text>Energy Drinks erhöhen kurzzeitig die Wiederherstellung Ihrer Ausdauer und damit Ihre potenzielle Mobilität.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_20">
		<text>Geringe Ausdauer kann dazu führen, dass Sie in entscheidenden Momenten unbeweglich und anfällig für feindliche Angriffe werden.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_21">
		<text>Sie können Ihren Verschleierungsstatus mit Hilfe der Detektoren für Geräusche und Feinderkennung links oben im Bildschirm überwachen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_22">
		<text>Einen Detektor in der einen Hand zu halten, hält Sie nicht davon ab, mit der anderen ein Messer, eine Pistole oder eine Schraube zu schwingen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_23">
		<text>Einige medizinische Produkte erhöhen die Widerstandskraft Ihres Körpers gegen schädliche Einflüsse. Die Verwendung solcher Produkte kann Ihnen bei Einsätzen in anomalen Bereichen das Leben retten.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_27">
		<text>Sie können das Kontextmenü für Gegenstände in Ihrem Rucksack aufrufen, indem Sie das jeweilige Objekt markieren und $$ACTION_UI_CONTEXT_MENU$$ drücken.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_28">
		<text>Die meisten Artefakte sind nicht nur nützlich, sondern auch radioaktiv. Dieser Nachteil kann durch die Verwendung von Artefakten kompensiert werden, die Strahlung absorbieren.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_29">
		<text>Ihr Messer ist im Kampf gegen Feinde, die mit Feuerwaffen bewaffnet sind, weitgehend nutzlos. Setzen Sie es im Nahkampf oder bei Kills aus dem Hinterhalt ein.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_3">
		<text>Das Gewicht, das Sie tragen, verringert Ihre Ausdauer. Zu viel Ballast schränkt Ihre Beweglichkeit ein, und wenn Sie völlig überladen sind, können Sie sich überhaupt nicht mehr bewegen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_30">
		<text>Ein Detektor ist die einzige verlässliche Methode, um anomale Bereiche nach Artefakten abzusuchen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_31">
		<text>Die meisten Artefakte, die sich in einem anomalen Bereich bewegen, bleiben unsichtbar, bis sie von Ihrem Detektor entdeckt werden.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_32">
		<text>Mutanten sind nachts aktiver, weshalb die meisten Stalker auf den Sonnenaufgang warten, bevor sie sich in die Zone begeben.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_33">
		<text>Wenn Sie schwerer Strahlenbelastung ausgesetzt waren, verwenden Sie strahlungshemmende Mittel. Sollten Sie keine haben, verwenden Sie Medkits, um die ersten Symptome zu behandeln, bis Sie einen Arzt erreichen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_34">
		<text>Fast jeder Stalker kann Sie zu nahe gelegenen Standorten bringen, um jedoch zu weiter entfernten Regionen zu gelangen, braucht es einen erfahrenen Führer. Dass er für seine Dienste einen hohen Preis nimmt, versteht sich von selbst.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_35">
		<text>Der Verkauf von Artefakten ist nicht der einzige Weg, um an etwas Geld zu kommen, auch die Abgabe von nicht mehr benötigter Ausrüstung kann ein lukratives Geschäft sein. Denken Sie daran, dass Händler nicht an stark beschädigten Gegenständen interessiert sind.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_38">
		<text>Um einen Schalldämpfer, ein Zielfernrohr oder einen Granatwerfer von Ihrer Waffe zu entfernen, wählen Sie die Waffe in Ihrem Rucksack und die entsprechende Aktion aus dem Kontextmenü aus.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_40">
		<text>Wenn Sie sich möglichst geräuschlos bewegen wollen, neigen Sie den linken Stick leicht, um zu gehen, oder drücken Sie $$ACTION_CROUCH$$, um sich zu ducken.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_41">
		<text>Schrotflinten sind Nahkampfwaffen und verlieren an Effektivität, je weiter Ihr Gegner von Ihnen entfernt ist.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_42">
		<text>Wenn Sie vor Handfeuerwaffen in Deckung gehen, achten Sie darauf, sich hinter etwas Solidem verstecken. Im Gegensatz zu Betonwänden bieten Holzbretter und Blech keine besonders sichere Deckung.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_44">
		<text>Kopfschüssen fügen kritischen Schaden zu und sind für die meisten Gegner tödlich.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_45">
		<text>Jeder Mutant in der Zone hat seine eigenen Kampfeigenschaften, die sie in Betracht ziehen sollten, um Ihre Überlebenschancen zu erhöhen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_46">
		<text>Sie können bestimmen, wie weit Sie die Granate werfen, indem Sie $$ACTION_WPN_ZOOM$$ halten.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_47">
		<text>Feinde können und werden Granaten einsetzen. Sobald Sie die Granatenanzeige sehen, müssen sie sich sofort aus der Gefahrenzone begeben.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_48">
		<text>Wenn Sie vor dem Springen beschleunigen, können Sie größere Risse und Lücken überwinden.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_49">
		<text>Die Hauptanzeigen für den Status Ihrer Gesundheit und Ausdauer befinden sich in der unteren rechten Bildschirmecke.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_53">
		<text>Die Zone führt ein Eigenleben, was bedeutet, dass Sie auch in Bereichen, die Sie bereits geräumt haben, auf Mutanten oder feindliche Stalker treffen können.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_54">
		<text>Seien Sie in der Zone stets wachsam und verlassen Sie sich nicht auf alte Informationen. Wenn Sie in einen anomalen Bereich zurückkehren, die Sie bereits erforscht haben, kann es passieren, dass ein sicherer Pfad von einst nicht mehr existiert.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_58">
		<text>Gespräche mit gewöhnlichen Stalkern können nützliche Informationen über neue Orte oder aktuelle Ereignisse liefern.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_60">
		<text>Sie können jede beliebige Waffe in beiden Waffenslots verwenden. So können flexible Waffenkombinationen entstehen, wie z. B. Sturmgewehr/Schrotflinte und Pistole/Scharfschützengewehr.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_61">
		<text>Jeder Händler, dem Sie in den verschiedenen Stalker-Camps begegnen, bietet sein eigenes, einzigartiges Warensortiment an. Ärzte haben zum Beispiel die beste Auswahl an medizinischen Produkten.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_62">
		<text>Wenn Sie verwundet oder mit einer Strahlenvergiftung in ein Stalker-Camp kommen, können Sie die Hilfe des dortigen Sanitäters kostenlos in Anspruch nehmen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_63">
		<text>Sie können Ihre Sachen in einer Box im Camp deponieren, um nicht unnötiges Zeug schleppen zu müssen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_64">
		<text>Wenn Sie auf einen bestimmten Zeitpunkt warten müssen, können Sie im Camp ein Nickerchen halten. Dazu müssen sie einen Schlafbereich aufsuchen, $$ACTION_USE$$ drücken und auswählen, wie lange Sie schlafen wollen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_65">
		<text>Das Nachtsichtgerät an Ihrem Helm kann auf ein Modell der nächsten Generation aufgerüstet werden, um die Reichweite bedeutend zu erweitern.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_67">
		<text>Wenn Sie in der Zone unterwegs sind, sollten Sie immer ein paar Ersatzmagazine bei sich haben – sie werden es nicht bereuen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_68">
		<text>Denken Sie daran, Ihr Spiel regelmäßig zu speichern, um nicht immer wieder dieselben Abschnitte spielen zu müssen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_69">
		<text>Wer Medikamente richtig einsetzen will, muss wissen, wie sie wirken. Lesen Sie die Beschreibungen, um sich über die Wirkungsweise der Medikamente zu informieren.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_70">
		<text>Verwenden Sie Granaten, um in Deckung befindliche Feinde anzugreifen. Achten Sie auf den Explosionsradius der Granate, um verbündete Kämpfer nicht zu verletzen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_71">
		<text>Um einen Gegenstand aus Ihrem Rucksack zu entfernen, drücken Sie $$ACTION_UI_CONTEXT_MENU$$ und wählen Sie die entsprechende Aktion im Kontextmenü.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_72">
		<text>Sie können im Optionenmenü festlegen, dass das Spiel Ihren Fortschritt an bestimmten Punkten automatisch speichert.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_73">
		<text>Sobald Sie ins Lager zurückkehren, sollten Sie Ihre Ausrüstung reparieren, nicht benötigte Beute verkaufen, sowie Munition und medizinischen Vorräte aufstocken.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_75">
		<text>Um die schädlichen Auswirkungen der anomalen Bereiche bei Touren in die Zone zu verringern, tragen Sie Schutzanzüge, verwenden Sie Artefakte oder nehmen Sie die entsprechenden Medikamente.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_77">
		<text>Neben Waffen und Munition können die Leichen von Gegnern auch kostbare Gegenstände wie PDAs mit wertvollen Informationen enthalten.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_78">
		<text>Artefakte stellen nicht nur wertvolle Beute dar. Sie sind leicht, bringen viel Geld ein und haben oft extrem nützliche Effekte.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_79">
		<text>Aufgrund der besonderen Eigenschaften der Zone sind viele Mutanten radioaktiv. Sich ihnen ohne angemessenen Strahlenschutz zu nähern, ist extrem gefährlich.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_8">
		<text>Um Blutungen zu stoppen, können Sie einen Verband, ein Militär-Medikit oder Vinca-Tabletten verwenden. Wenn Sie sich nicht schnell um die Blutungen kümmern, können sie Ihre Gesundheit ernsthaft schädigen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_80">
		<text>Auf manchen Waffen können justierbare Zielfernrohre mit langer Reichweite montiert werden. Drücken Sie "$$ACTION_NEXT_SLOT$$" oder "$$ACTION_PREV_SLOT$$", um die Reichweite zu ändern.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_82">
		<text>Manche Orte sind unzugänglich, selbst wenn Sie kriechen. Um so tief wie möglich zu kriechen, müssen Sie $$ACTION_CROUCH$$ halten.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_84">
		<text>Um das Risiko zu verringern, vom feindlichen Feuer getroffen zu werden, sollten Sie das Feuer erwidern, indem Sie um die Ecke lehnen. Um dies zu tun, halten Sie $$ACTION_WPN_ZOOM$$ und drücken Sie $$ACTION_UI_TAB_LEFT$$/$$ACTION_UI_TAB_RIGHT$$</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_85">
		<text>Dank einer eingebauten Zielortungsmechanik können Sie mit Ihrem Fernglas nicht nur weit entfernte Objekte erkennen, sondern auch Feinde orten.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_86">
		<text>Um Ihre Taschenlampe ein- oder auszuschalten, drücken Sie $$ACTION_TORCH$$.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_87">
		<text>Um eine Schraube in die Hand zu nehmen, müssen Sie "$$ACTION_WPN_6$$" drücken.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_88">
		<text>Sie haben ein Nachtsichtgerät am Helm, das Sie mit $$ACTION_NIGHT_VISION$$ ein- und ausschalten können.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_89">
		<text>Drücken Sie "$$ACTION_QUICK_USE_1$$", "$$ACTION_QUICK_USE_2$$", "$$ACTION_QUICK_USE_3$$" oder "$$ACTION_QUICK_USE_4$$", um den entsprechenden Gegenstand im Schnellzugriffsfeld zu benutzen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_9">
		<text>Die Wirkung von Medikamenten setzt nicht sofort ein, manche Arzneien haben lang anhaltende Effekte.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_90">
		<text>Ihr PDA enthält eine Karte, Informationen über aktuelle Missionen, Ihre persönliche Statistik und ein Nachrichtenprotokoll. Drücken Sie $$ACTION_ACTIVE_JOBS$$, um Ihr PDA zu öffnen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_91">
		<text>Sie müssen Ihren Detektor rausholen, um nach Artefakten zu suchen.</text>
	</string>
	<!-->string id="ls_c_tip_92">
		<text>Drücken Sie zum Pausieren des Spiels "$$ACTION_PAUSE$$".</text>
	</string-->
	<string id="ls_c_tip_93">
		<text>Drücken Sie zum Schnellspeichern "$$ACTION_QUICK_SAVE$$". Mit "$$ACTION_QUICK_LOAD$$" können Sie den letzten Schnellspeicherstand laden.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_94">
		<text>Laufen ist die schnellste Art der Fortbewegung, gleichzeitig aber auch die anstrengendste. Drücken Sie dazu $$ACTION_run_or_lie_down$$.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_95">
		<text>Gezieltes Schießen ist viel genauer als Schießen aus der Hüfte. Um zu zielen, drücken Sie $$ACTION_WPN_ZOOM$$.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_96">
		<text>Wenn Sie über einen Granatwerfer unter dem Lauf verfügen, können Sie zwischen diesem und dem normalen Feuermodus wechseln, indem Sie $$ACTION_WPN_FUNC$$ drücken.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_97">
		<text>Wenn Sie mehrere Munitionstypen für Ihre aktuelle Waffe besitzen, können Sie mit $$ACTION_WPN_NEXT$$ zwischen ihnen wechseln.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_98">
		<text>Drücken Sie $$ACTION_WPN_RELOAD$$, um Ihr Magazin nachzuladen, bevor es leer ist.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_99">
		<text>Drücken Sie $$ACTION_DROP$$, um Ihre aktuelle Waffe abzulegen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_6">
		<text>Um eine Emission abzuwarten, suchen Sie Schutz in einem sicheren Gebäude oder im Untergrund. Wenn sich eine Emission nähert, wird die nächstgelegene Versteckmöglichkeit auf Ihrem PDA angezeigt.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_12">
		<text>Um einen Gegenstand über den Schnellzugriff zu verwenden, wählen Sie den Gegenstand im Rucksack aus, drücken Sie im Menü „Aktionen“ die Option „Zu Schnellzugriff hinzufügen" und wählen Sie den Slot aus.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_24">
		<text>Das Blutstropfensymbol unten rechts im Bildschirm warnt Sie vor Blutungen und weist auf die Notwendigkeit hin, sie zu stoppen. Die Farbe des Symbols zeigt an, wie stark die Blutung ist.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_25">
		<text>Ein Symbol für Strahlungseinwirkung unten rechts im Bildschirm warnt Sie, wenn Sie Strahlung ausgesetzt waren. In diesem Fall sollten Sie strahlungshemmende Mittel verwenden. Die Farbe des Symbols zeigt an, wie stark Sie verstrahlt sind.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_4">
		<text>Sie können auf der Karte in ihrem PDA Filter anwenden, um bestimmte Markierungen ein- oder auszublenden. Die Filter-Schaltflächen befinden sich über der Karte unter der aktuellen Missionslinie.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_55">
		<text>Artefakte sind in der Regel nicht statisch: Sie neigen dazu, sich in anomalen Bereichen zu bewegen. Jeder überstürzte Versuch, einem Artefakt hinterherzujagen, wird Sie im Handumdrehen in eine Anomalie führen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_57">
		<text>Einige Stalker können Ihnen ihre Dienste anbieten, also Informationen oder exklusive Waren liefern, aber auch Bestellungen für bestimmte Artefakte aufgeben.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_59">
		<text>Nach einer Emission können neue Artefakte in anomalen Bereichen auftauchen, die sie bereits untersucht haben.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_74">
		<text>Sie können den Schwierigkeitsgrad des Spiels jederzeit im Spieloptionen-Menü ändern.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_2">
		<text>Die Techniker in Stalker-Camps können Ihre Waffen, Anzüge und Helme aufrüsten.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_66">
		<text>Wenn Sie überleben wollen, achten Sie stets auf das knisternde Geräusch des Geigerzählers, der Sie vor Strahlung warnt, sowie auf das Anomalie-Gefahrensignal, das Sie darauf hinweist, dass Sie sich in der Nähe einer Anomalie befinden.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_26">
		<text>Ihre Beziehungen zu anderen Menschen wirken sich direkt auf den Preis von Waren und Dienstleistungen aus. Ist die Beziehung gestört, können Sie keinen Rabatt erwarten. Wenn Sie gut miteinander auskommen, ist der Händler vielleicht sogar geneigt, Ihnen etwas Besonderes anzubieten.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_11">
		<text>Sie können die Waffen, die Sie finden, entladen, um mehr Munition zu bekommen. Klicken Sie dazu mit $$ACTION_UI_CONTEXT_MENU$$ auf die Waffe in Ihrem Rucksack und wählen Sie die entsprechende Aktion aus dem Kontextmenü.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_100">
		<text>Drücken Sie $$ACTION_INVENTORY$$, um in Ihren Rucksack zu schauen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_36">
		<text>Um ein Objekt zu reparieren, müssen Sie einen Techniker finden und auf „Reparieren“ klicken, sobald Sie das Objekt im Modifikationsbildschirm auswählen. Sie können es auch mit $$ACTION_UI_CONTEXT_MENU$$ anklicken und die entsprechende Aktion aus dem Kontextmenü auswählen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_81">
		<text>Die meisten Waffen besitzen standardmäßig mehrere Feuermodi, weitere können Sie zusammen mit Modifikationen kaufen. Um zwischen den Feuermodi zu wechseln, drücken Sie $$ACTION_WPN_FIREMODE_NEXT$$ oder $$ACTION_WPN_FIREMODE_PREV$$.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_7">
		<text>Das Profil einer Waffe beeinflusst die Flugbahn der Geschosse, während die Handhabung darauf hinweist, wie schnell das Visier nach dem Feuern in die Ausgangsposition zurückkehrt.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_5">
		<text>Einige Anzüge kommen mit integrierten Helmen daher. In diesem Fall ist es nicht möglich, andere Helme zu benutzen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_76">
		<text>Jede Waffe bietet eine einzigartige Kombination aus Genauigkeit, Handhabung, Schaden und Feuerrate, was Ihnen hilft, aus dem breiten Angebot die richtige Wahl zu treffen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_51">
		<text>Die Schussgenauigkeit leidet erheblich, wenn Sie sich bewegen. Stehen Sie still oder ducken Sie sich, um die Genauigkeit zu erhöhen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_16">
		<text>Zu den häufigsten Gefahren in der Zone gehört die Strahlung. Wenn Sie eine zu hohe Dosis abbekommen, kann das Ihrer Gesundheit schaden oder sogar tödlich enden, wenn Sie sich nicht behandeln lassen.</text>
	</string>
	<string id="ls_c_tip_19">
		<text>Vergessen Sie nicht, etwas Essen einzupacken, wenn Sie sich auf eine lange Tour begeben. Ihre Ausdauer wird spürbar darunter leiden, wenn Sie unterwegs hungrig werden.</text>
	</string>
</string_table>
